{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","goal_number":"1","indicator_number":"1.2.2","indicator_sort_order":"01-02-02","permalink":"/1-2-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Von Armut oder sozialer Ausgrenzung bedrohte Personen</li> <li> Armutsgef\u00e4hrdungsquote</li> <li> In Haushalten mit sehr niedriger Erwerbst\u00e4tigkeit lebende Personen</li> <li> Unter erheblicher materieller und sozialer Deprivation leidende Personen</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/1.2.2.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der M\u00e4nner, Frauen und Kinder jeden Alters, die in Armut in all ihren Dimensionen nach der jeweiligen nationalen Definition leben","target_name":"Bis 2030 den Anteil der M\u00e4nner, Frauen und Kinder jeden Alters, die in Armut in all ihren Dimensionen nach der jeweiligen nationalen Definition leben, mindestens um die H\u00e4lfte senken","target_id":"1.2","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Nationale Regierung","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statistisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_PEPS01N/default/table?lang=de","source_url_text_2":"EU-SILC Erhebung: Von Armut oder sozialer Ausgrenzung bedrohte Bev\u00f6lkerung \u2013 Eurostat Tabelle [ilc_peps01n]","source_url_alert_2":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_url_2b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_li02/default/table?lang=de","source_url_text_2b":"EU-SILC Erhebung: Quote der von Armut bedrohten Personen \u2013 Eurostat Tabelle [ilc_li02]","source_url_alert_2b":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_url_2c":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_lvhl11n/default/table?lang=de","source_url_text_2c":"In Haushalten mit sehr niedriger Erwerbst\u00e4tigkeit lebende Personen \u2013 Eurostat-Tabelle [ilc_lvhl11n]","source_url_alert_2c":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_url_2d":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD11__custom_4946119/default/table?lang=de","source_url_text_2d":"EU-SILC Erhebung: Rate der erheblichen materiellen und sozialen Deprivation \u2013 Eurostat Tabelle [ilc_mdsd11]","source_url_alert_2d":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"timeseries","value":"persons at risk of poverty or social exclusion"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Deprivation: Wirtschaftliche Einschr\u00e4nkung und das Fehlen langlebiger Gebrauchsg\u00fcter aus finanziellen Gr\u00fcnden.<br>\u2022 Aufgrund methodischer \u00c4nderungen sind die Ergebnisse ab 2020 nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.<br>\u2022 Die aktuell dargestellten Ergebnisse f\u00fcr 2020 bis 2022 sind Endergebnisse, f\u00fcr 2023 Erstergebnisse.<br>\u2022 Daten sind teilweise erst ab 2015 verf\u00fcgbar.","graph_title":"Personen, die von Armut oder sozialer Ausgrenzung bedroht sind","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"step":5.0}],"graph_limits":[{"unit":"percentage","minimum":0.0,"maximum":30.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"dns_indicator":"/1-1-ab/","dns_indicator_label":"1.1.b","previous":"1-2-1","next":"1-3-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Persons at risk of poverty or social exclusion</li> <li> At-risk-of-poverty rate</li> <li> Persons living in households with very low work intensity</li> <li> Severely materially and socially deprived persons</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/1.2.2.pdf","indicator_name":"Proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","target_name":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"National Government","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_PEPS01N/default/table?lang=en","source_url_text_2":"EU-SILC survey: People at risk of poverty or social exclusion \u2013 Eurostat table [ilc_peps01n]","source_url_alert_2":"the Statistical Office of the European Union","source_url_2b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_li02/default/table?lang=en","source_url_text_2b":"EU-SILC survey: At-risk-of-poverty rate \u2013 Eurostat table [ilc_li02]","source_url_alert_2b":"the Statistical Office of the European Union","source_url_2c":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_lvhl11n/default/table?lang=en","source_url_text_2c":"Persons living in households with very low work intensity \u2013 Eurostat table [ilc_lvhl11n]","source_url_alert_2c":"the Statistical Office of the European Union","source_url_2d":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD11__custom_4946119/default/table?lang=en","source_url_text_2d":"EU-SILC survey: SSevere material and social deprivation rate \u2013 Eurostat table [ilc_mdsd11]","source_url_alert_2d":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"Deprivation: Economic restriction and the lack of durable consumer goods for financial reasons.<br>\u2022 Due to methodological changes, the results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extend.<br>\u2022 The results currently shown for 2020 to 2022 are final results, for 2023 first results.<br>\u2022 Data is partially only available from 2015.","graph_title":"Persons at risk of poverty or social exclusion","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-04-22","national_data_updated_date":"2024-04-22","target_number":"1.2"}