{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","goal_number":"1","indicator_number":"1.b.1","indicator_sort_order":"01-bb-01","permalink":"/1-b-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Armutsgef\u00e4hrdungsquote</li> <li> Staatsausgaben f\u00fcr soziale Sicherung</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen nicht den globalen Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/1.b.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Armutsorientierte \u00f6ffentliche Sozialausgaben","target_name":"Auf nationaler, regionaler und internationaler Ebene solide politische Rahmen auf der Grundlage armutsorientierter und geschlechtersensibler Entwicklungsstrategien schaffen, um beschleunigte Investitionen in Ma\u00dfnahmen zur Beseitigung der Armut zu unterst\u00fctzen","target_id":"1.b","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (UNICEF)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0138&bypass=true&language=de","source_url_text_1":"VGR des Bundes \u2013 Ausgaben des Staates: Aufgabenbereiche des Staates (COFOG) \u2013 GENESIS online 81000-0138","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_li02/default/table?lang=de","source_url_text_2":"EU-SILC Erhebung: Quote der von Armut bedrohten Personen \u2013 Eurostat Tabelle [ilc_li02]","source_url_alert_2":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"timeseries","value":"government expenditure on social protection"},{"field":"timeseries","value":"at-risk-of-poverty rate"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","data_footnotes":"Staatsausgaben f\u00fcr soziale Sicherung: 2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten.<br>\u2022 Armutsgef\u00e4hrdungsquote: Aufgrund methodischer \u00c4nderungen sind die Ergebnisse ab 2020 nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.<br>\u2022 Die aktuell dargestellten Ergebnisse f\u00fcr 2020 und 2021 sind Endergebnisse, f\u00fcr 2022 Erstergebnisse.<br>\u2022  2019 gesch\u00e4tzte Daten.","graph_title":"Armutsgef\u00e4hrdungsquote und Staatsausgaben f\u00fcr soziale Sicherung","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"step":10.0}],"graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":100.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"previous":"1-a-2","next":"2-1-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>At-risk-of-poverty rate</li> <li> Government expenditure on social protection</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are not compliant with the global metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Pro-poor public social spending","target_name":"Create sound policy frameworks at the national, regional and international levels, based on pro-poor and gender-sensitive development strategies, to support accelerated investment in poverty eradication actions","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0138&bypass=true&language=en","source_url_text_1":"National accounts \u2013 General government expenditure: functions of government (COFOG) \u2013 GENESIS online 81000-0138","source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_li02/default/table?lang=en","source_url_text_2":"EU-SILC survey: At-risk-of-poverty rate \u2013 Eurostat table [ilc_li02]","source_url_alert_2":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","data_footnotes":"Government expenditure on social protection: 2019 to 2022 provisional data.<br>\u2022 At-risk-of-poverty rate: Due to methodological changes, the results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extend.<br>\u2022 The results currently shown for 2020 and 2021 are final results, for 2022 first results.<br>\u2022 2019 estimated data.","graph_title":"At-risk-of-poverty rate and government expenditure on social protection","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-09-21","national_data_updated_date":"2023-09-08","target_number":"1.b"}