{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","goal_number":"11","indicator_number":"11.2.1","indicator_sort_order":"11-02-01","permalink":"/11-2-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln (innerhalb von 500 Metern)</li> <li> Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln (innerhalb von 10 Minuten zu Fu\u00df)</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen nicht den globalen Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/11.2.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit bequemem Zugang zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, nach Geschlecht, Alter und Menschen mit Behinderungen","target_name":"Bis 2030 den Zugang zu sicheren, bezahlbaren, zug\u00e4nglichen und nachhaltigen Verkehrssystemen f\u00fcr alle erm\u00f6glichen und die Sicherheit im Stra\u00dfenverkehr verbessern, insbesondere durch den Ausbau des \u00f6ffentlichen Verkehrs, mit besonderem Augenmerk auf den Bed\u00fcrfnissen von Menschen in prek\u00e4ren Situationen, Frauen, Kindern, Menschen mit Behinderungen und \u00e4lteren Menschen","target_id":"11.2","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Programm der Vereinten Nationen f\u00fcr menschliche Siedlungen (UN-Habitat)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bbsr.bund.de/BBSR/DE/startseite/_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesinstituts f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung','De');\"> Bundesinstitut f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung (BBSR) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bbsr.bund.de/BBSR/DE/startseite/_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesinstituts f\u00fcr Bau-, Stadt- und Raumforschung','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bbsr.png\" alt=\"Logo bbsr\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.dlr.de/cs/en/desktopdefault.aspx/tabid-669/1177_read-2160/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Zentrums f\u00fcr Luft- und Raumfahrt','De');\"> Deutsches Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt (DLR) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.dlr.de/cs/en/desktopdefault.aspx/tabid-669/1177_read-2160/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Zentrums f\u00fcr Luft- und Raumfahrt','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/dlr.png\" alt=\"Logo dlr\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.dlr.de/cs/de/desktopdefault.aspx/1177_read-2160/","source_url_text_2":"Clearingstelle f\u00fcr Verkehr des Instituts f\u00fcr Verkehrsforschung","source_url_alert_2":"des Deutschen Zentrums f\u00fcr Luft- und Raumfahrt","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmvi.de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Digitales und Verkehr','De');\"> Bundesministerium f\u00fcr Digitales und Verkehr (BMDV) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmvi.de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Digitales und Verkehr','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmdv.png\" alt=\"Logo bmdv\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bmvi.de/SharedDocs/DE/Artikel/G/deutsches-mobilitaetspanel.html","source_url_text_3":"Deutsches Mobilit\u00e4tspanel (MOP)","source_url_alert_3":"des Bundesministeriums f\u00fcr Digitales und Verkehr","source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":true,"data_start_values":[{"field":"timeseries","value":"population with access to public transport (within 500 meters)"},{"field":"timeseries","value":"population with access to public transport (within 10 minutes walking distance)"},{"field":"time series","value":"accessibility within 500 m"},{"field":"time series","value":"accessibility within 10 minutes on foot"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.<br>\u2022 Erreichbarkeit innerhalb von 500 m:  Daten sind erst ab 2016 verf\u00fcgbar.","graph_title":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln","graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","graph_stepsize":[{"step":10.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"dns_indicator":"/11-2-c/","previous":"11-1-1","next":"11-3-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Population with access to public transport (within 500 meters)</li> <li> Population with access to public transport (within 10 minutes walking distance)</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are not compliant with the global metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of population that has convenient access to public transport, by sex, age and persons with disabilities","target_name":"By 2030, provide access to safe, affordable, accessible and sustainable transport systems for all, improving road safety, notably by expanding public transport, with special attention to the needs of those in vulnerable situations, women, children, persons with disabilities and older persons","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bbsr.bund.de/BBSR/EN/home/_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Office for Research on Building, Urban Affairs and Spatial Development','En');\"> Federal Office for Research on Building, Urban Affairs and Spatial Development </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bbsr.bund.de/BBSR/EN/home/_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Office for Research on Building, Urban Affairs and Spatial Development','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bbsr.png\" alt=\"Logo bbsr\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.dlr.de/dlr/en/desktopdefault.aspx/tabid-10002/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Aerospace Center','En');\"> German Aerospace Center </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.dlr.de/dlr/en/desktopdefault.aspx/tabid-10002/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Aerospace Center','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/dlr.png\" alt=\"Logo dlr\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"http://www.dlr.de/cs/en/desktopdefault.aspx/1177_read-2160/","source_url_text_2":"Clearing House of Transport Data at the Institute of Transport Research","source_url_alert_2":"the German Aerospace Center","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmvi.de/EN\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Digital and Transport','En');\"> Federal Ministry for Digital and Transport </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmvi.de/EN\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Digital and Transport','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmdv.png\" alt=\"Logo bmdv\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bmvi.de/SharedDocs/DE/Artikel/G/deutsches-mobilitaetspanel.html","source_url_text_3":"German mobility panel (MOP) (only available in German)","source_url_alert_3":"the Federal Ministry for Digital and Transport","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"The data is based on a special evaluation and is not publicly available.<br>\u2022 Accessibility within 500 m:  Data is only available from 2016.","graph_title":"Population with access to public transport","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-01-19","national_data_updated_date":"2023-11-10","target_number":"11.2"}