{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","goal_number":"11","indicator_number":"11.6.2","indicator_sort_order":"11-06-02","permalink":"/11-6-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub</li> <li> Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen nicht den UN-Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/11.6.2.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte der Feinstaubkonzentration (z. B. PM\u2082,\u2085 und PM\u2081\u2080) in St\u00e4dten","target_name":"Bis 2030 die von den St\u00e4dten ausgehende Umweltbelastung pro Kopf senken, unter anderem mit besonderer Aufmerksamkeit auf der Luftqualit\u00e4t und der kommunalen und sonstigen Abfallbehandlung","target_id":"11.6","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Weltgesundheitsorganisation (WHO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Umweltbundesamt (UBA) zu gelangen.\"> Umweltbundesamt (UBA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-bevoelkerungsgewichtete","source_url_text_1":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Feinstaubbelastung (PM\u2082,\u2085)","source_url_alert_1":"des Umweltbundesamts","source_url_1b":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-bevoelkerungsgewichtete-0","source_url_text_1b":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Feinstaubbelastung (PM\u2081\u2080)","source_url_alert_1b":"des Umweltbundesamts","source_url_1c":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-belastung-der-bevoelkerung-durch-0","source_url_text_1c":"Von \u00dcberschreitung des WHO-Richtwertes (von 2021) f\u00fcr Feinstaub (PM\u2082,\u2085) betroffene Bev\u00f6lkerung","source_url_alert_1c":"des Umweltbundesamts","source_url_1d":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-belastung-der-bevoelkerung-durch","source_url_text_1d":"Von \u00dcberschreitung des WHO-Richtwertes (von 2021) f\u00fcr Feinstaub (PM\u2081\u2080) betroffene Bev\u00f6lkerung","source_url_alert_1d":"des Umweltbundesamts","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"series":"population with excessive exposure to fine particulate matter","field":"fine particulate matter","value":"pm10"},{"series":"population with excessive exposure to fine particulate matter","field":"fine particulate matter","value":"pm2.5"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":null,"graph_titles":[{"unit":"micrograms per m\u00b3","title":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub"},{"unit":"million inhabitants","title":"Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"unit":"micrograms per m\u00b3","step":2.0},{"unit":"million inhabitants","step":10.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"dns_indicator":"/3-2-b/","previous":"11-6-1","next":"11-7-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"05.07.2023","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Population weighted annual mean levels of fine particulate matter</li> <li> Population with excessive exposure to fine particulate matter</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are not compliant with the UN metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/11.6.2.pdf","indicator_name":"Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM\u2082.\u2085 and PM\u2081\u2080) in cities (population weighted)","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation German Environment Agency.\"> German Environment Agency </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/en/indicator-population-weighted-particulate-matter","source_url_text_1":"Population-weighted particulate matter exposure (PM\u2082,\u2085)","source_url_alert_1":"the German Environment Agency","source_url_1b":"https://www.umweltbundesamt.de/en/indicator-population-weighted-particulate-matter-0","source_url_text_1b":"Population-weighted particulate matter exposure (PM\u2081\u2080)","source_url_alert_1b":"the German Environment Agency","source_url_1c":"https://www.umweltbundesamt.de/en/data/environmental-indicators/indicator-population-exposure-to-particulate-matter","source_url_text_1c":"Population exposed to PM\u2082.\u2085 -concentrations exceeding the WHO 2021 annual mean guideline value","source_url_alert_1c":"the German Environment Agency","source_url_1d":"https://www.umweltbundesamt.de/en/indicator-population-exposure-to-particulate-matter","source_url_text_1d":"Population exposed to PM\u2081\u2080 -concentrations exceeding the WHO 2021 annual mean guideline value","source_url_alert_1d":"the German Environment Agency","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":null,"graph_titles":[{"unit":"micrograms per m\u00b3","title":"Population weighted annual mean levels of fine particulate matter"},{"unit":"million inhabitants","title":"Population with excessive exposure to fine particulate matter"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2023/07/05","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2025-02-14","national_data_updated_date":"2025-05-28","target_number":"11.6","graph_title":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte der Feinstaubkonzentration (z. B. PM\u2082,\u2085 und PM\u2081\u2080) in St\u00e4dten"}