{"layout":"indicator","sdg_goal":"12","goal_number":"12","indicator_number":"12.8.1","indicator_sort_order":"12-08-01","permalink":"/12-8-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Integration von \"Global Citizenship Education\" und \"Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung\" im Bildungswesen","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/12.8.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Umfang in dem (i) politische Bildung im globalen Ma\u00dfstab und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung in (a) nationale Bildungspolitik; (b) Lehrpl\u00e4ne; (c) Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften; und (d) Leistungsbewertung der Lernenden integriert sind","target_name":"Bis 2030 sicherstellen, dass die Menschen \u00fcberall \u00fcber einschl\u00e4gige Informationen und das Bewusstsein f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und eine Lebensweise in Harmonie mit der Natur verf\u00fcgen","target_id":"12.8","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO-Institut f\u00fcr Statistik (UNESCO-UIS)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\"> Ausw\u00e4rtiges Amt (AA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"> Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\"> Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\"> Sekretariat der Kultusministerkonferenz (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_5":true,"source_organisation_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\"> Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz (JFMK) </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"area2","value":"(a) national education policies"},{"field":"area2","value":"(b) curricula"},{"field":"area2","value":"(c) teacher education"},{"field":"area2","value":"(d) student assessment"}],"computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Integration von 'Global Citizenship Education' und 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' im Bildungswesen","graph_type":"bar","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":3}],"previous":"12-7-1","next":"12-a-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Integration of \"global citizenship education\" and \"education for sustainable development\" into the education system","comparison_sdg":"The time series are compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment","target_name":"By 2030, ensure that people everywhere have the relevant information and awareness for sustainable development and lifestyles in harmony with nature","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics (UNESCO-UIS)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\"> Federal Foreign Office </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"> Federal Ministry of Education and Research </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\"> Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_4":"<a href=\"\"> Secretariat of the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_5":"<a href=\"\"> Secretariat of the Conference of Ministers for Youth and Family Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Integration of 'global citizenship education' and 'education for sustainable development' in the education system","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2021-09-02","national_data_updated_date":"2021-06-02","national_metadata_update_url_text":"2021-09-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/fc2da0cb981521aa800c2e655aa71980ad320606","national_data_update_url_text":"2021-06-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/e81a0d7ec62e464d40557e41d4e50b909c215c95","indicator":"12.8.1"}