{"layout":"indicator","sdg_goal":"13","goal_number":"13","indicator_number":"13.3.1","indicator_sort_order":"13-03-01","permalink":"/13-3-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Integration von \"Global Citizenship Education\" und \"Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung\" im Bildungswesen","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/13.3.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Umfang, in dem i)\u00a0Bildung zur Weltb\u00fcrgerschaft (Global Citizenship Education) und ii)\u00a0Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung in a)\u00a0nationale Bildungspolitik, b)\u00a0Lehrpl\u00e4ne, c)\u00a0Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften und d)\u00a0Leistungsbewertung der Lernenden integriert sind","target_name":"Die Aufkl\u00e4rung und Sensibilisierung sowie die personellen und institutionellen Kapazit\u00e4ten im Bereich der Abschw\u00e4chung des Klimawandels, der Klimaanpassung, der Reduzierung der Klimaauswirkungen sowie der Fr\u00fchwarnung verbessern","target_id":"13.3","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"UNESCO-Institut f\u00fcr Statistik (UNESCO-UIS)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Ausw\u00e4rtigen Amtes','De');\"> Ausw\u00e4rtiges Amt (AA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Ausw\u00e4rtigen Amtes','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung','De');\"> Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Bildung und Forschung','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend','De');\"> Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Kultusministerkonferenz','De');\"> Sekretariat der Kultusministerkonferenz (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Kultusministerkonferenz','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_5":true,"source_organisation_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz','De');\"> Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz (JFMK) </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"area2","value":"(a) national education policies"},{"field":"area2","value":"(b) curricula"},{"field":"area2","value":"(c) teacher education"},{"field":"area2","value":"(d) student assessment"}],"computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Ziel Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE): Gemeinsam eine gerechtere und nachhaltigere Welt zu schaffen.<br>\u2022 Global Citizenship Education (GCED): Vermittelt Wissen und F\u00e4higkeiten, um globale Herausforderungen zu verstehen und ihnen aktiv zu begegnen.<br>\u2022 Die Daten 2017 \u2013 2020 beruhen auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.","graph_title":"Integration von 'Global Citizenship Education' (GCED) und 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' (BNE) im Bildungswesen","graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","graph_stepsize":[{"step":0.1}],"graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":1.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":3}],"previous":"13-2-2","next":"13-a-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"05.05.2021","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Integration of \"global citizenship education\" and \"education for sustainable development\" into the education system","comparison_sdg":"The time series is compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/13.3.1.pdf","indicator_name":"Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment","target_name":"Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics (UNESCO-UIS)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Foreign Office','En');\"> Federal Foreign Office </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Foreign Office','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/bmbf/en/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Education and Research','En');\"> Federal Ministry of Education and Research </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/bmbf/en/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Education and Research','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"> Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs','En');\"> Secretariat of the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs','En');\"> Secretariat of the Conference of Ministers for Youth and Family Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"Goal Education for Sustainable Development (ESD): Working together to create a more just and sustainable world.<br>\u2022 Global Citizenship Education (GCED): Provides knowledge and skills to understand and actively address global challenges.<br>\u2022 The data 2017 - 2020 is based on a special evaluation and is not publicly available.","graph_title":"Integration of 'global citizenship education' (GCED) and 'education for sustainable development' (ESD) in the education system","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2021/05/05","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-11-15","target_number":"13.3"}