{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.1.2","indicator_sort_order":"16-01-02","permalink":"/16-1-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Konfliktbezogene Todesf\u00e4lle","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht teilweise den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/16.1.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Konfliktbezogene Todesf\u00e4lle je 100&nbsp;000\u00a0Einwohner/-innen, nach Geschlecht, Alter und Todesursache","target_name":"Alle Formen der Gewalt und die gewaltbedingte Sterblichkeit \u00fcberall deutlich verringern","target_id":"16.1","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Hoher Kommissar der Vereinten Nationen f\u00fcr Menschenrechte (OHCHR)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bmvg.de/de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums der Verteidigung','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Bundesministerium der Verteidigung (BMVg) zu gelangen.\"> Bundesministerium der Verteidigung (BMVg) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bmvg.de/de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums der Verteidigung','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmvg.png\" alt=\"Logo bmvg\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Statistisches Bundesamt (Destatis) zu gelangen.\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0041","source_url_text_2":"Durchschnittliche Bev\u00f6lkerung \u2013 GENESIS online 12411-0041","source_url_2b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_2b":"R\u00fcckgerechnete und fortgeschriebene Bev\u00f6lkerung auf Grundlage des Zensus 2011 \u2013 1991 bis 2011","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Je 100 000 Einwohner/-innen","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Konfliktbezogene Todesf\u00e4lle: Direkte und indirekte Todesf\u00e4lle im Zusammenhang mit bewaffneten Konflikten.<br>\u2022 Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.<br>\u2022 F\u00fcr 2010 wurde die Bev\u00f6lkerung anhand des Zensus 2011 sowie der Wanderungs-, Geburten- und Sterbestatistiken zur\u00fcckgerechnet.","graph_title":"Konfliktbezogene Todesf\u00e4lle","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":3}],"previous":"16-1-1","next":"16-1-3","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"23.07.2025","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Conflict-related deaths","comparison_sdg":"The time series is partly compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Conflict-related deaths per 100,000 population, by sex, age and cause","target_name":"Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bmvg.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Defence','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation Federal Ministry of Defence.\"> Federal Ministry of Defence </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bmvg.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Defence','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmvg.png\" alt=\"Logo bmvg\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\" title=\"Click here to go to the website of the organisation Federal Statistical Office (Destatis).\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0041&bypass=true&levelindex=1&levelid=1639396599054#abreadcrumb","source_url_text_2":"Average population \u2013 GENESIS online 12411-0041","source_url_2b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_2b":"Population data based on Census 2011 \u2013 1991 to 2011 (only available in German)","computation_units":"Per 100,000 inhabitants","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"Conflict-related deaths: Direct and indirect deaths associated to armed conflict.<br>\u2022 The data is based on a special evaluation and is not publicly available.<br>\u2022 For 2010, the population was calculated backwards using the 2011 census and migration, birth and death statistics.","graph_title":"Conflict-related deaths","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2025/07/23","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2025-07-29","national_data_updated_date":"2025-07-29","target_number":"16.1"}