{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.3.2","indicator_sort_order":"16-03-02","permalink":"/16-3-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nicht strafrechtlich verurteilte Inhaftierte","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/16.3.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Nicht strafrechtlich verurteilte Inhaftierte im Verh\u00e4ltnis zur gesamten Gef\u00e4ngnisbev\u00f6lkerung","target_name":"Die Rechtsstaatlichkeit auf nationaler und internationaler Ebene f\u00f6rdern und den gleichberechtigten Zugang aller zur Justiz gew\u00e4hrleisten","target_id":"16.3","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier I</a>","un_custodian_agency":"B\u00fcro der Vereinten Nationen f\u00fcr Drogen- und Verbrechensbek\u00e4mpfung (UNODC)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Justiz-Rechtspflege/_inhalt.html","source_url_text_1":"Bestand an Inhaftierten und Verwahrten in deutschen Gef\u00e4ngnissen","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2021","data_footnote":"2019 vorl\u00e4ufige Daten.","graph_title":"Nicht strafrechtlich verurteilte Inhaftierte","graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":2}],"previous":"16-3-1","next":"16-3-3","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Unsentenced detainees","comparison_sdg":"The time series is compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","target_name":"Promote the rule of law at the national and international levels and ensure equal access to justice for all","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier I</a>","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Justiz-Rechtspflege/_inhalt.html","source_url_text_1":"Stock of detainees and persons in custody in German prisons (only available in German)","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2021","data_footnote":"2019 preliminary data.","graph_title":"Unsentenced detainees","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2021-07-16","national_data_updated_date":"2021-01-08","national_metadata_update_url_text":"2021-07-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/3283b3685c382437f9bcf429f695ac88d32bd5f3","national_data_update_url_text":"2021-01-08: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/77f15ddd48d22bbd54b044c46e2561e980df6c2a","indicator":"16.3.2"}