{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-07-01","permalink":"/16-7-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter</li> <li> Deutscher Bundestag</li> <li> Bundesrat</li> <li> \u00d6ffentlicher Dienst</li> <li> Justiz</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen zu den Verh\u00e4ltnissen der Frauenanteile (ohne Einheit) entsprechen den globalen Metadaten. Die Zeitreihen zu den prozentualen Anteilen entsprechen nicht den globalen Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/16.7.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Stellen in nationalen und lokalen Institutionen, einschlie\u00dflich a)\u00a0Gesetzgebungsorganen, b)\u00a0des \u00f6ffentlichen Dienstes und c)\u00a0Rechtsprechungsorganen, im Vergleich zur nationalen Stellenverteilung, nach Geschlecht, Alter, Menschen mit Behinderungen und Bev\u00f6lkerungsgruppen","target_name":"Daf\u00fcr sorgen, dass die Entscheidungsfindung auf allen Ebenen bedarfsorientiert, inklusiv, partizipatorisch und repr\u00e4sentativ ist","target_id":"16.7","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I/II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Interparlamentarische Union (IPU)<br>Entwicklungsprogramm der Vereinten Nationen (UNDP)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 a))","goal_meta_2_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01b.pdf","goal_meta_2_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 b))","goal_meta_3_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01c.pdf","goal_meta_3_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 c))","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006","source_url_text_1":"Bev\u00f6lkerung: Stichtag \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Oeffentlicher-Dienst/Publikationen/Downloads-Oeffentlicher-Dienst/personal-oeffentlicher-dienst-2140600207004.html","source_url_text_1b":"Personal des \u00f6ffentlichen Dienstes \u2013 Fachserie 14 Reihe 6","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\"> Die Bundeswahlleiterin </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundeswahlleiter.de/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_2":"Ergebnisse fr\u00fcherer Bundestagswahlen","source_url_alert_2":"der Bundeswahlleiterin","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\"> Deutscher Bundestag </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundestag.de/abgeordnete/","source_url_text_3":"Mitglieder","source_url_alert_3":"des Deutschen Bundestags","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/mitglieder/mitglieder-node.html","source_url_text_4":"Mitglieder","source_url_alert_4":"des Bundesrats","source_active_5":true,"source_organisation_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesamts f\u00fcr Justiz','De');\"> Bundesamt f\u00fcr Justiz (BfJ) </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesamts f\u00fcr Justiz','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bafj.png\" alt=\"Logo bafj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_5":"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Themen/Buergerdienste/Justizstatistik/Personal/Personal_node.html","source_url_text_5":"Richterstatistik und Personalbestand bei den Fachgerichtsbarkeiten","source_url_alert_5":"des Bundesamts f\u00fcr Justiz","source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Units","value":"no unit"},{"field":"timeseries","value":"german bundestag (lower chamber)"},{"field":"timeseries","value":"bundesrat (upper chamber)"},{"field":"timeseries","value":"public service"},{"field":"timeseries","value":"judiciary"},{"field":"timeseries","value":"Z_16071_9"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","data_footnote":"\u00d6ffentlicher Dienst: Personal des \u00f6ffentlichen Dienst im Bundes- und Landesbereich; in Vollzeit\u00e4quivalenten der Besch\u00e4ftigten am 30. Juni des jeweiligen Jahres.","graph_titles":[{"unit":"percentage","title":"Frauenanteil im Parlament, \u00f6ffentlichen Dienst und in der Justiz sowie in der Bev\u00f6lkerung"},{"unit":"no unit","title":"Verh\u00e4ltnis des Frauenanteils im Parlament, \u00f6ffentlichen Dienst und in der Justiz zur Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"unit":"no unit","step":0.2},{"unit":"percentage","step":5.0}],"graph_limits":[{"unit":"no unit","minimum":0.0,"maximum":2.0},{"unit":"percentage","minimum":0.0,"maximum":100.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"unit":"no unit","decimals":2},{"unit":"percentage","decimals":1}],"dns_indicator":"/5-1-bc/","dns_indicator_label":"5.1.c","previous":"16-6-2","next":"16-7-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Working-age population</li> <li> German Bundestag (lower chamber)</li> <li> Bundesrat (upper chamber)</li> <li> Public service</li> <li> Judiciary</li></ul>","comparison_sdg":"The time series on the ratios of women's shares (no unit) are compliant with the global metadata. The time series on percentage proportions are not compliant with the global metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/16.7.1.pdf","indicator_name":"Proportions of positions in national and local institutions, including (a) the legislatures; (b) the public service; and (c) the judiciary, compared to national distributions, by sex, age, persons with disabilities and population groups","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I/II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"Inter-Parliamentary Union (IPU)<br>United Nations Development Programme (UNDP)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (a))","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision ofthe UN","goal_meta_2_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (b))","goal_meta_3_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (c))","source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&levelindex=1&levelid=1639396599054#abreadcrumb","source_url_text_1":"Population: reference date \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Oeffentlicher-Dienst/Publikationen/Downloads-Oeffentlicher-Dienst/personal-oeffentlicher-dienst-2140600207004.html","source_url_text_1b":"Civil service personnel \u2013 Fachserie 14 series 6 (only available in German)","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of the Interior and Community','En');\"> The Federal Returning Officer </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of the Interior and Community','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_2":"Results of earlier elections to the Federal parliaments (only available in German)","source_url_alert_2":"the Federal Ministry of the Interior and Community","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"> German Bundestag (Lower chamber) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundestag.de/en/members","source_url_text_3":"Members","source_url_alert_3":"the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth","source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Food and Agriculture','En');\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry of Food and Agriculture','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bundesrat.de/EN/organisation-en/mitglieder-en/mitglieder-en-node.html","source_url_text_4":"Members","source_url_alert_4":"the Federal Ministry of Food and Agriculture","source_organisation_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/EN/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('','En');\"> Federal Office of Justice </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/EN/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bafj.png\" alt=\"Logo bafj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_5":"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Themen/Buergerdienste/Justizstatistik/Personal/Personal_node.html","source_url_text_5":"Judge statistics and number of staff of the branches of jurisdiction (only available in German)","source_url_alert_5":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","data_footnote":"Public service: Public sector personnel at the federal and L\u00e4nder levels; in full-time equivalents of employees as of 30 June of the respective year.","graph_titles":[{"unit":"percentage","title":"Proportion of women in the parliament, public service and the judiciary, as well as in the population"},{"unit":"no unit","title":"Ratio of the women's share in the parliament, public service and the judiciary to the working age population"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-06-01","target_number":"16.7","graph_title":"Anteil der Stellen in nationalen und lokalen Institutionen, einschlie\u00dflich a)\u00a0Gesetzgebungsorganen, b)\u00a0des \u00f6ffentlichen Dienstes und c)\u00a0Rechtsprechungsorganen, im Vergleich zur nationalen Stellenverteilung, nach Geschlecht, Alter, Menschen mit Behinderungen und Bev\u00f6lkerungsgruppen"}