{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.b.1","indicator_sort_order":"16-bb-01","permalink":"/16-b-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bev\u00f6lkerung, die sich in die letzten zwei Jahren im Kontakt mit \u00f6ffentlichen Diensten diskriminiert gef\u00fchlt hat","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht nicht den globalen Metadaten, bietet aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/16.b.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, der sich in den vorangegangenen 12\u00a0Monaten wegen eines nach den internationalen Menschenrechtsnormen verbotenen Diskriminierungsgrunds pers\u00f6nlich diskriminiert oder bel\u00e4stigt gef\u00fchlt hat","target_name":"Nichtdiskriminierende Rechtsvorschriften und Politiken zugunsten einer nachhaltigen Entwicklung f\u00f6rdern und durchsetzen","target_id":"16.b","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"Hoher Kommissar der Vereinten Nationen f\u00fcr Menschenrechte (OHCHR)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnotes":"Daten sind erst ab 2015 verf\u00fcgbar.<br>\u2022 Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.","graph_title":"Bev\u00f6lkerung, die sich in den letzten zwei Jahren im Kontakt mit \u00f6ffentlichen Diensten diskriminiert gef\u00fchlt hat","graph_type":"bar","graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":100.0}],"show_line":true,"span_gaps":false,"previous":"16-a-1","next":"17-1-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Population who felt discriminated in their contacts with public services in the last two years","comparison_sdg":"The time series is not compliant with the global metadata, but provides additional information.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","target_name":"Promote and enforce non-discriminatory laws and policies for sustainable development","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnotes":"Data is only available from 2015.<br>\u2022 The data is based on a special evaluation and is not publicly available.","graph_title":"Population who felt discriminated in their contacts with public services in the last two years","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2022-02-24","national_data_updated_date":"2022-02-02","national_metadata_update_url_text":"2022-02-24: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/fa323390d88c92db416bc3e9546ed2f6634fc140","national_data_update_url_text":"2022-02-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/500da4ff885a9ab52ea6027a2f4979fbc92481d1","indicator":"16.b.1"}