{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","goal_number":"8","indicator_number":"8.8.1","indicator_sort_order":"08-08-01","permalink":"/8-8-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>T\u00f6dliche Arbeitsunf\u00e4lle</li> <li> Nicht-t\u00f6dliche Arbeitsunf\u00e4lle</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/8.8.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anzahl t\u00f6dlicher und nicht t\u00f6dlicher Arbeitsunf\u00e4lle je 100&nbsp;000 Erwerbst\u00e4tige, nach Geschlecht und Migrationsstatus","target_name":"Die Arbeitsrechte sch\u00fctzen und sichere Arbeitsumgebungen f\u00fcr alle Erwerbst\u00e4tigen, einschlie\u00dflich der Arbeitsmigranten und insbesondere der Arbeitsmigrantinnen, und der Menschen in prek\u00e4rer Erwerbst\u00e4tigkeit, f\u00f6rdern","target_id":"8.8","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Internationale Arbeitsorganisation (ILO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statistisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/hsw_n2_02/default/table?lang=de","source_url_text_1":"T\u00f6dliche Arbeitsunf\u00e4lle \u2013 Eurostat-Tabelle [hsw_n2_02]","source_url_alert_1":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_url_1b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/hsw_n2_01/default/table?lang=de","source_url_text_1b":"Nicht-t\u00f6dliche Arbeitsunf\u00e4lle \u2013 Eurostat-Tabelle [hsw_n2_01]","source_url_alert_1b":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"timeseries","value":"fatal occupational accidents"},{"field":"timeseries","value":"non-fatal occupational accidents"}],"computation_units":"Je 100 000 Mitarbeiter/-innen","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":"Aufgrund methodischer \u00c4nderungen sind die Ergebnisse ab 2020 nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.","graph_title":"Arbeitsunf\u00e4lle","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"step":500.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"previous":"8-7-1","next":"8-8-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Fatal occupational accidents</li> <li> Non-fatal occupational accidents</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Fatal and non-fatal occupational injuries per 100,000 workers, by sex and migrant status","target_name":"Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/hsw_n2_02/default/table?lang=en","source_url_text_1":"Fatal Accidents at work \u2013 Eurostat table [hsw_n2_02]","source_url_alert_1":"the Statistical Office of the European Union","source_url_1b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/hsw_n2_01/default/table?lang=en","source_url_text_1b":"Non-fatal Accidents at work \u2013 Eurostat table [hsw_n2_01]","source_url_alert_1b":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Per 100,000 employees","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":"Due to methodological changes, the results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extend.","graph_title":"Occupational accidents","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-04-22","national_data_updated_date":"2024-07-10","target_number":"8.8"}