{"layout":"indicator","sdg_goal":"9","goal_number":"9","indicator_number":"9.2.2","indicator_sort_order":"09-02-02","permalink":"/9-2-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Daten der VGR des Statistischen Bundesamtes</li> <li> Daten der AKE des Statistischen Bundesamtes</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/9.2.2.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tigkeit im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Erwerbst\u00e4tigkeit insgesamt","target_name":"Eine inklusive und nachhaltige Industrialisierung f\u00f6rdern und bis 2030 den Anteil der Industrie an der Besch\u00e4ftigung und am Bruttoinlandsprodukt entsprechend den nationalen Gegebenheiten erheblich steigern und den Anteil in den am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern verdoppeln","target_id":"9.2","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0123&bypass=true&language=de","source_url_text_1":"VGR des Bundes \u2013 Erwerbst\u00e4tige: Wirtschaftsbereiche \u2013 GENESIS online 81000-0123","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statistisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/LFSA_EGAN2__custom_12556998/default/table?lang=de","source_url_text_2":"Besch\u00e4ftigung \u2013 Eurostat Tabelle [lfsa_egam2]","source_url_alert_2":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"timeseries","value":"data from na from federal statistical office"},{"field":"timeseries","value":"data from lfs from federal statistical office"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Daten der Volkswirtschaftlichen Gesamtrechnungen (VGR): 2020 bis 2023 vorl\u00e4ufige Daten.<br>\u2022 Daten der Arbeitskr\u00e4fteerhebung (AKE): Die Ergebnisse ab 2020 sind nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar. Weiterf\u00fchrende Informationen siehe \"3. Beschreibung der Daten\" in den nationalen Metadaten.","graph_title":"Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"step":10.0}],"graph_limits":[{"unit":"percentage","minimum":0.0,"maximum":100.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"previous":"9-2-1","next":"9-3-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"12.08.2024","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Data from NA from Federal Statistical Office</li> <li> Data from LFS from Federal Statistical Office</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/9.2.2.pdf","indicator_name":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry's share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0123&bypass=true&language=en","source_url_text_1":"National accounts \u2013 Persons in employment: industries \u2013 GENESIS online 81000-0123","source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/LFSA_EGAN2__custom_12557017/default/table?lang=en","source_url_text_2":"Employment \u2013 Eurostat table [lfsa_egam2]","source_url_alert_2":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"Data from national accounts (NA): 2020 to 2023 provisional data.<br>\u2022 Data from labor force survey (LFS): The results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extent. For more information see \"3. Data description\" in the national metadata.","graph_title":"Manufacturing persons employed","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2024/08/12","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-10-04","national_data_updated_date":"2024-10-04","target_number":"9.2"}