[{"Year":2010,"Value":13.3,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2011,"Value":13.7,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2012,"Value":13.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2013,"Value":13.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2014,"Value":12.3,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2015,"Value":12.8,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2016,"Value":13.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2017,"Value":12.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2018,"Value":13.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2019,"Value":12.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2020,"Value":12.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2021,"Value":null,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2022,"Value":null,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2023,"Value":15.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2010,"Value":0.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2012,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2013,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2014,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2015,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2016,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2017,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2018,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2019,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2010,"Value":1.6,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2011,"Value":0.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2012,"Value":0.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2013,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2014,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2015,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2016,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2017,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2018,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2019,"Value":0.2,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2020,"Value":0.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2010,"Value":4.2,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2011,"Value":4.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2012,"Value":3.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2013,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2014,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2015,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2016,"Value":3.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2017,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2018,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2019,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2020,"Value":null,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2021,"Value":null,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2022,"Value":null,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2023,"Value":7.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"}]