[{"Year":2010,"Value":null,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2013,"Value":113.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2014,"Value":112.2,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2015,"Value":83.25,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2016,"Value":60.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2017,"Value":63.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2018,"Value":62.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2019,"Value":57.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2020,"Value":55.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2021,"Value":43.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2022,"Value":57.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2023,"Value":45.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2010,"Value":61.6,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2011,"Value":61.4,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2012,"Value":56.6,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2013,"Value":56.4,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2014,"Value":59.5,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2015,"Value":59.0,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2016,"Value":59.1,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2017,"Value":58.9,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2018,"Value":55.8,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2019,"Value":51.2,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2020,"Value":50.0,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2021,"Value":48.5,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"}]