[{"Year":2010,"Value":1571.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2011,"Value":1584.9,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2012,"Value":1598.2,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2013,"Value":1611.9,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2014,"Value":1637.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2015,"Value":1645.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2016,"Value":1654.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2017,"Value":1662.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2018,"Value":1668.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2019,"Value":1671.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2020,"Value":1676.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2021,"Value":1681.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2012,"Value":0.7,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten"},{"Year":2015,"Value":0.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten"},{"Year":2018,"Value":0.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten"},{"Year":2010,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2012,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2013,"Value":0.9,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2015,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2017,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2018,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2020,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2021,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2022,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2010,"Value":67.5,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2011,"Value":67.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2012,"Value":66.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2013,"Value":66.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2014,"Value":66.6,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2015,"Value":66.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2017,"Value":67.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2018,"Value":68.6,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2019,"Value":69.1,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2020,"Value":73.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2021,"Value":79.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2022,"Value":79.4,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2023,"Value":79.4,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"}]