[{"Year":2015,"Value":92.2,"Series":"a) Index der Gr\u00fcnbedeckung in Gebirgen"},{"Year":2018,"Value":92.15,"Series":"a) Index der Gr\u00fcnbedeckung in Gebirgen"},{"Year":2017,"Value":null,"Series":"b) Anteil der degradierten Gebirgsfl\u00e4che"},{"Year":2018,"Value":0.05,"Series":"b) Anteil der degradierten Gebirgsfl\u00e4che"},{"Year":2019,"Value":null,"Series":"b) Anteil der degradierten Gebirgsfl\u00e4che"}]