[{"Year":2010,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2011,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2012,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2013,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2014,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2015,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2013,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2014,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2015,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2013,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2014,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2015,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2010,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2011,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2012,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2013,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2014,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2015,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2012,"Value":3898.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2013,"Value":5012.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2014,"Value":6068.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2015,"Value":7292.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2016,"Value":8347.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2017,"Value":8728.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2018,"Value":9120.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2019,"Value":9711.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2020,"Value":10239.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2021,"Value":10797.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2022,"Value":11332.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2023,"Value":11821.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"}]