[{"Year":2010,"Value":22601,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2011,"Value":20687,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2012,"Value":21045,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2013,"Value":21364,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2014,"Value":23170,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2015,"Value":23093,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2016,"Value":24262,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2017,"Value":29470,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2018,"Value":31738,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2019,"Value":30397,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2020,"Value":19710,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2021,"Value":24001,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2022,"Value":21039,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2010,"Value":946,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2011,"Value":935,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2012,"Value":811,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2013,"Value":748,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2014,"Value":692,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2015,"Value":1159,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2016,"Value":833,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2017,"Value":903,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2018,"Value":1249,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2019,"Value":1440,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2020,"Value":1234,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2021,"Value":1114,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2022,"Value":1027,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"}]