[{"Year":2018,"Value":null,"Series":"a) Umsetzung nationaler Ziele gem\u00e4\u00df dem Aichi-Biodiversit\u00e4tsziel 2 des Strategieplans f\u00fcr die biologische Vielfalt 2011-2020"},{"Year":2019,"Value":0.6,"Series":"a) Umsetzung nationaler Ziele gem\u00e4\u00df dem Aichi-Biodiversit\u00e4tsziel 2 des Strategieplans f\u00fcr die biologische Vielfalt 2011-2020"},{"Year":2020,"Value":null,"Series":"a) Umsetzung nationaler Ziele gem\u00e4\u00df dem Aichi-Biodiversit\u00e4tsziel 2 des Strategieplans f\u00fcr die biologische Vielfalt 2011-2020"},{"Year":2010,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2011,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2012,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2013,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2014,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2015,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2016,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2017,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2018,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2019,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2020,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2021,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2022,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2023,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"}]