[{"Year":2010,"Value":22601.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2011,"Value":20687.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2012,"Value":21045.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2013,"Value":21364.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2014,"Value":23170.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2015,"Value":23093.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2016,"Value":24248.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2017,"Value":29644.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2018,"Value":31738.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2019,"Value":30397.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2020,"Value":19710.0,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2021,"Value":null,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2010,"Value":1365.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2011,"Value":1208.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2012,"Value":1112.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2013,"Value":1105.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2014,"Value":852.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2015,"Value":1301.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2016,"Value":915.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2017,"Value":934.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2018,"Value":1294.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2019,"Value":1444.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2020,"Value":1240.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2021,"Value":1130.0,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"}]