[{"Year":2010,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2013,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2014,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2015,"Value":4.65,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2016,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2017,"Value":3.66,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2018,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2019,"Value":4.67,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2020,"Value":null,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2021,"Value":3.86,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2010,"Value":354.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2011,"Value":295.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2012,"Value":163.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2013,"Value":222.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2014,"Value":121.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2015,"Value":148.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"}]