[{"Year":2010,"Value":26789,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2011,"Value":25134,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2012,"Value":22362,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2013,"Value":21946,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2014,"Value":20703,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2015,"Value":19233,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2016,"Value":18056,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2017,"Value":17534,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2018,"Value":18146,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2019,"Value":13057,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2020,"Value":11658,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2021,"Value":12818,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2010,"Value":466082,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2011,"Value":435290,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2012,"Value":375632,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2013,"Value":378623,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2014,"Value":362514,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2015,"Value":332666,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2016,"Value":315346,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2017,"Value":301737,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2018,"Value":324648,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2019,"Value":239209,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2020,"Value":212531,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2021,"Value":232863,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"}]