{"5-3-1":[],"15-5-1":[{"Year":2016,"Value":19},{"Year":2022,"Value":19}],"11-4-1":[],"1-2-1":[{"Year":2010,"Value":15.6},{"Year":2011,"Value":15.8},{"Year":2012,"Value":16.1},{"Year":2013,"Value":16.1},{"Year":2014,"Value":16.7},{"Year":2015,"Value":16.7},{"Year":2016,"Value":16.5},{"Year":2017,"Value":16.1},{"Year":2018,"Value":16.0},{"Year":2019,"Value":14.8},{"Year":2021,"Value":16.0},{"Year":2022,"Value":14.8},{"Year":2023,"Value":14.4}],"4-1-1":[],"16-1-1":[{"Year":2010,"Value":0.99,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2011,"Value":0.92,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2012,"Value":0.82,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2013,"Value":0.85,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2014,"Value":0.88,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2015,"Value":0.83,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2016,"Value":1.17,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2017,"Value":0.98,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2018,"Value":0.95,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2019,"Value":0.75,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2020,"Value":0.94,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2021,"Value":0.84,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2022,"Value":0.82,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2023,"Value":0.91,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2010,"Value":793.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2011,"Value":738.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2012,"Value":659.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2013,"Value":682.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2014,"Value":716.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2015,"Value":682.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2016,"Value":963.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2017,"Value":813.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2018,"Value":788.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2019,"Value":623.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2020,"Value":782.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2021,"Value":695.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2022,"Value":686.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2023,"Value":770.0,"Units":"Anzahl"}],"12-7-1":[{"Year":2020,"Value":47.6},{"Year":2022,"Value":58.0}],"9-5-1":[],"16-b-1":[{"Year":2015,"Value":13.0},{"Year":2017,"Value":10.0},{"Year":2019,"Value":9.0},{"Year":2021,"Value":8.0},{"Year":2023,"Value":11.0}],"10-c-1":[{"Year":"2010 1Q","Value":11.85},{"Year":"2010 3Q","Value":12.67},{"Year":"2011 1Q","Value":10.95},{"Year":"2011 3Q","Value":12.64},{"Year":"2012 1Q","Value":11.16},{"Year":"2012 3Q","Value":10.94},{"Year":"2013 1Q","Value":10.16},{"Year":"2013 2Q","Value":9.62},{"Year":"2013 3Q","Value":9.01},{"Year":"2013 4Q","Value":9.31},{"Year":"2014 1Q","Value":8.37},{"Year":"2014 2Q","Value":8.03},{"Year":"2014 3Q","Value":7.76},{"Year":"2014 4Q","Value":8.43},{"Year":"2015 1Q","Value":7.43},{"Year":"2015 2Q","Value":7.48},{"Year":"2015 3Q","Value":7.32},{"Year":"2015 4Q","Value":7.64},{"Year":"2016 1Q","Value":8.12},{"Year":"2016 2Q","Value":8.52},{"Year":"2016 3Q","Value":8.56},{"Year":"2016 4Q","Value":7.97},{"Year":"2017 1Q","Value":8.23},{"Year":"2017 2Q","Value":7.73},{"Year":"2017 3Q","Value":7.57},{"Year":"2017 4Q","Value":7.2},{"Year":"2018 1Q","Value":7.47},{"Year":"2018 2Q","Value":7.25},{"Year":"2018 3Q","Value":7.31},{"Year":"2018 4Q","Value":7.95},{"Year":"2019 1Q","Value":7.59},{"Year":"2019 2Q","Value":7.7},{"Year":"2019 3Q","Value":7.64},{"Year":"2019 4Q","Value":7.49},{"Year":"2020 1Q","Value":7.7},{"Year":"2020 2Q","Value":7.1},{"Year":"2020 3Q","Value":7.47},{"Year":"2020 4Q","Value":7.1},{"Year":"2021 1Q","Value":7.26},{"Year":"2021 2Q","Value":6.15},{"Year":"2021 3Q","Value":6.37},{"Year":"2021 4Q","Value":6.22},{"Year":"2022 1Q","Value":6.1},{"Year":"2022 2Q","Value":5.83},{"Year":"2022 3Q","Value":7.02},{"Year":"2022 4Q","Value":5.98},{"Year":"2023 1Q","Value":6.13},{"Year":"2023 2Q","Value":5.84},{"Year":"2023 3Q","Value":5.62},{"Year":"2023 4Q","Value":5.62},{"Year":"2024 1Q","Value":5.8}],"6-1-1":[],"3-9-3":[{"Year":2010,"Value":0.12},{"Year":2011,"Value":0.11},{"Year":2012,"Value":0.16},{"Year":2013,"Value":0.15},{"Year":2014,"Value":0.14},{"Year":2015,"Value":0.15},{"Year":2016,"Value":0.17},{"Year":2017,"Value":0.27},{"Year":2018,"Value":0.29},{"Year":2019,"Value":0.3},{"Year":2020,"Value":0.36},{"Year":2021,"Value":0.38},{"Year":2022,"Value":0.45},{"Year":2023,"Value":0.48}],"5-5-2":[{"Year":2014,"Value":21.0},{"Year":2018,"Value":23.0},{"Year":2023,"Value":26.0}],"15-6-1":[{"Year":2010,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2011,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2012,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2013,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2014,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2015,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"1) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA sind"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2013,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2014,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2015,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"2) L\u00e4nder, die Vertragsparteien des Nagoya-Protokolls sind"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2012,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2013,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2014,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2015,"Value":null,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"3) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die \u00fcber das Online-Berichtssystem zur Einhaltung des Internationalen Vertrags \u00fcber PGRFA gemeldet wurden"},{"Year":2010,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2011,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2012,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2013,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2014,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2015,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2016,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2017,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2018,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2019,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2020,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2021,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2022,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2023,"Value":1.0,"Units":"ja=1, nein=0","Series":"4) L\u00e4nder, die \u00fcber rechtliche, administrative und politische Rahmenbedingungen oder Ma\u00dfnahmen verf\u00fcgen, die dem ABS Clearing-House gemeldet wurden"},{"Year":2010,"Value":null,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2011,"Value":null,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2012,"Value":3898.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2013,"Value":5012.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2014,"Value":6068.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2015,"Value":7292.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2016,"Value":8347.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2017,"Value":8728.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2018,"Value":9120.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2019,"Value":9711.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2020,"Value":10239.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2021,"Value":10797.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2022,"Value":11332.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"},{"Year":2023,"Value":11821.0,"Units":"Anzahl","Series":"5) Gesamtzahl der gemeldeten SMTAs, durch die PGRFA nach Deutschland \u00fcbertragen werden"}],"8-a-1":[],"13-3-1":[],"1-a-1":[],"6-6-1":[],"1-5-1":[{"Year":2010,"Value":0.2},{"Year":2011,"Value":0.1},{"Year":2012,"Value":0.2},{"Year":2013,"Value":0.2},{"Year":2014,"Value":0.1},{"Year":2015,"Value":0.2},{"Year":2016,"Value":0.1},{"Year":2017,"Value":0.2},{"Year":2018,"Value":0.2},{"Year":2019,"Value":0.2},{"Year":2020,"Value":0.1},{"Year":2021,"Value":0.4},{"Year":2022,"Value":0.3},{"Year":2023,"Value":0.3}],"12-4-2":[{"Year":2010,"Value":244.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2012,"Value":273.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2014,"Value":269.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2016,"Value":280.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2018,"Value":292.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2020,"Value":282.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2022,"Value":272.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf","Series":"a) Aufkommen gef\u00e4hrlicher Abf\u00e4lle"},{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"b) Behandelte gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle"}],"13-1-2":[],"17-12-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"15-1-1":[{"Year":2010,"Value":30.9},{"Year":2011,"Value":31.2},{"Year":2012,"Value":31.2},{"Year":2013,"Value":31.3},{"Year":2014,"Value":31.3},{"Year":2015,"Value":31.4},{"Year":2017,"Value":31.6},{"Year":2018,"Value":31.7},{"Year":2019,"Value":31.7},{"Year":2020,"Value":31.8},{"Year":2021,"Value":31.8},{"Year":2022,"Value":31.9}],"16-5-2":[{"Year":2015,"Value":3.58},{"Year":2017,"Value":2.41},{"Year":2019,"Value":4.0},{"Year":2021,"Value":4.0},{"Year":2023,"Value":3.4}],"3-5-1":[],"17-13-1":[],"8-4-1":[{"Year":2019,"Value":1327.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2020,"Value":1268.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2021,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2019,"Value":16.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2020,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2021,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2010,"Value":110.8,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2011,"Value":116.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2012,"Value":109.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2013,"Value":108.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2014,"Value":107.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2015,"Value":101.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2016,"Value":102.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2017,"Value":102.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2018,"Value":102.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2019,"Value":100.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"}],"11-a-1":[],"15-2-1":[{"Year":2010,"Value":1571.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2011,"Value":1584.9,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2012,"Value":1598.2,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2013,"Value":1611.9,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2014,"Value":1637.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2015,"Value":1645.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2016,"Value":1654.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2017,"Value":1662.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2018,"Value":1668.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2019,"Value":1671.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2020,"Value":1676.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2021,"Value":1681.0,"Units":"Millionen Tonnen Kohlenstoff","Series":"Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern"},{"Year":2012,"Value":0.7,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten"},{"Year":2018,"Value":0.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten"},{"Year":2010,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2012,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2013,"Value":0.9,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2014,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2015,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2017,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2018,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2020,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2021,"Value":0.1,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2022,"Value":0.2,"Units":"Prozent","Series":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che"},{"Year":2010,"Value":67.5,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2011,"Value":67.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2012,"Value":66.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2013,"Value":66.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2014,"Value":66.6,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2015,"Value":66.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2017,"Value":67.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2018,"Value":68.6,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2019,"Value":69.1,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2020,"Value":73.9,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2021,"Value":79.2,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2022,"Value":79.4,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"},{"Year":2023,"Value":79.4,"Units":"Prozent","Series":"Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"}],"17-6-1":[{"Year":2010,"Value":32.6},{"Year":2011,"Value":33.9},{"Year":2012,"Value":34.7},{"Year":2013,"Value":35.5},{"Year":2014,"Value":36.5},{"Year":2015,"Value":37.4},{"Year":2016,"Value":38.8},{"Year":2017,"Value":40.1},{"Year":2018,"Value":41.2},{"Year":2019,"Value":42.3},{"Year":2020,"Value":43.5},{"Year":2021,"Value":44.3},{"Year":2022,"Value":44.5},{"Year":2023,"Value":45.3}],"12-b-1":[{"Year":2010,"Value":10},{"Year":2011,"Value":3},{"Year":2012,"Value":3},{"Year":2013,"Value":3},{"Year":2014,"Value":3},{"Year":2015,"Value":10},{"Year":2016,"Value":10},{"Year":2017,"Value":10},{"Year":2018,"Value":10},{"Year":2019,"Value":10},{"Year":2020,"Value":9},{"Year":2021,"Value":2}],"17-5-1":[{"Year":2010,"Value":4,"Units":"Anzahl"},{"Year":2011,"Value":3,"Units":"Anzahl"},{"Year":2014,"Value":1,"Units":"Anzahl"},{"Year":2016,"Value":2,"Units":"Anzahl"},{"Year":2017,"Value":1,"Units":"Anzahl"},{"Year":2018,"Value":3,"Units":"Anzahl"},{"Year":2019,"Value":2,"Units":"Anzahl"},{"Year":2020,"Value":2,"Units":"Anzahl"},{"Year":2010,"Value":16496964,"Units":"EUR"},{"Year":2011,"Value":21853518,"Units":"EUR"},{"Year":2014,"Value":100000,"Units":"EUR"},{"Year":2016,"Value":2820800,"Units":"EUR"},{"Year":2017,"Value":2250000,"Units":"EUR"},{"Year":2018,"Value":42913917,"Units":"EUR"},{"Year":2019,"Value":59797152,"Units":"EUR"},{"Year":2020,"Value":14496867,"Units":"EUR"}],"9-1-2":[{"Year":2010,"Value":1117240,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2011,"Value":1131004,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2012,"Value":1135558,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2013,"Value":1143475,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2014,"Value":1162942,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2015,"Value":1180646,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2016,"Value":1204775,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2017,"Value":1155136,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2018,"Value":1161885,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2019,"Value":1170186,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2021,"Value":962304,"Units":"Millionen Personenkilometer","Series":"Personenverkehr"},{"Year":2010,"Value":627882,"Units":"Millionen Tonnenkilometer","Series":"G\u00fcterverkehr"},{"Year":2012,"Value":618179,"Units":"Millionen Tonnenkilometer","Series":"G\u00fcterverkehr"},{"Year":2013,"Value":634973,"Units":"Millionen Tonnenkilometer","Series":"G\u00fcterverkehr"},{"Year":2014,"Value":642604,"Units":"Millionen Tonnenkilometer","Series":"G\u00fcterverkehr"},{"Year":2015,"Value":655708,"Units":"Millionen Tonnenkilometer","Series":"G\u00fcterverkehr"}],"17-3-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"8-b-1":[],"12-2-1":[{"Year":2019,"Value":1327.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2020,"Value":1268.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2021,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2019,"Value":16.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2020,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2021,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung in Rohstoff\u00e4quivalenten (RMC)"},{"Year":2010,"Value":110.8,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2011,"Value":116.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2012,"Value":109.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2013,"Value":108.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2014,"Value":107.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2015,"Value":101.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2016,"Value":102.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2017,"Value":102.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2018,"Value":102.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2019,"Value":100.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Rohstoffverwendung pro realem BIP"}],"11-c-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":3}],"16-1-3":[],"3-a-1":[],"3-3-3":[{"Year":2010,"Value":0.0079},{"Year":2011,"Value":0.007},{"Year":2012,"Value":0.0069},{"Year":2013,"Value":0.0079},{"Year":2014,"Value":0.0124},{"Year":2015,"Value":0.013},{"Year":2016,"Value":0.0117},{"Year":2017,"Value":0.0116},{"Year":2018,"Value":0.0109},{"Year":2019,"Value":0.012},{"Year":2020,"Value":0.0044},{"Year":2021,"Value":0.0074},{"Year":2022,"Value":0.0092},{"Year":2023,"Value":0.01}],"15-4-2":[{"Year":2018,"Value":0.05,"Series":"b) Anteil der degradierten Gebirgsfl\u00e4che"}],"12-3-1":[{"Year":2019,"Value":null,"Units":"1 000 Tonnen"},{"Year":2020,"Value":9119.0,"Units":"1 000 Tonnen"},{"Year":2021,"Value":null,"Units":"1 000 Tonnen"},{"Year":2019,"Value":null,"Units":"Kilogramm pro Kopf"},{"Year":2020,"Value":109.0,"Units":"Kilogramm pro Kopf"},{"Year":2021,"Value":null,"Units":"Kilogramm pro Kopf"}],"3-1-2":[],"8-8-2":[{"Year":2015,"Value":0.38},{"Year":2016,"Value":0.38},{"Year":2017,"Value":0.38},{"Year":2018,"Value":0.38},{"Year":2019,"Value":0.38},{"Year":2020,"Value":0.38},{"Year":2021,"Value":0.38},{"Year":2022,"Value":0.38}],"12-c-1":[],"6-5-2":[{"Year":2010,"Value":100},{"Year":2011,"Value":100},{"Year":2012,"Value":100},{"Year":2013,"Value":100},{"Year":2014,"Value":100},{"Year":2015,"Value":100},{"Year":2016,"Value":100},{"Year":2017,"Value":100},{"Year":2018,"Value":100},{"Year":2019,"Value":100},{"Year":2020,"Value":100},{"Year":2021,"Value":100},{"Year":2022,"Value":100},{"Year":2023,"Value":100}],"16-9-1":[],"2-c-1":[{"Year":2010,"Value":81.4},{"Year":2011,"Value":83.6},{"Year":2012,"Value":86.5},{"Year":2013,"Value":89.8},{"Year":2014,"Value":90.7},{"Year":2015,"Value":91.3},{"Year":2016,"Value":92.1},{"Year":2017,"Value":94.6},{"Year":2018,"Value":96.8},{"Year":2019,"Value":97.9},{"Year":2020,"Value":100.0},{"Year":2021,"Value":103.1},{"Year":2022,"Value":116.0},{"Year":2023,"Value":130.3}],"2-2-3":[],"4-5-1":[],"1-3-1":[],"9-4-1":[{"Year":2010,"Value":268.0,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2011,"Value":251.4,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2012,"Value":253.2,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2013,"Value":257.7,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2014,"Value":240.3,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2015,"Value":238.9,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2016,"Value":232.7,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2017,"Value":222.7,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2018,"Value":213.4,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2019,"Value":197.3,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2020,"Value":188.0,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2021,"Value":189.8,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2022,"Value":185.2,"Series":"CO\u2082-Emissionen zum realen BIP"},{"Year":2010,"Value":319.8,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2011,"Value":291.0,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2012,"Value":290.3,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2013,"Value":290.2,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2014,"Value":271.6,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2015,"Value":279.4,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2016,"Value":273.1,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2017,"Value":270.7,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2018,"Value":257.9,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2019,"Value":255.3,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"},{"Year":2020,"Value":269.6,"Series":"CO\u2082-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"}],"1-4-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"17-3-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"7-1-1":[{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2011,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2012,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2014,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2015,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2017,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2018,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2021,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2022,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2023,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung mit Zugang zu Elektrizit\u00e4t"},{"Year":2010,"Value":44391.3,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2011,"Value":44766.6,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2012,"Value":45722.9,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2013,"Value":46105.0,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2014,"Value":46918.7,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2015,"Value":47283.1,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2016,"Value":47606.5,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2017,"Value":47241.7,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2018,"Value":48394.5,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2019,"Value":48441.5,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2020,"Value":49137.9,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2021,"Value":49296.9,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"},{"Year":2022,"Value":49061.7,"Units":"Anzahl in 1 000","Series":"Haushalte und Kleinbetriebe mit Zugang zu Elektrizit\u00e4tsnetzwerken"}],"7-a-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"4-1-2":[],"16-6-1":[{"Year":2010,"Value":95.1},{"Year":2011,"Value":97.0},{"Year":2012,"Value":98.6},{"Year":2013,"Value":99.4},{"Year":2014,"Value":99.8},{"Year":2015,"Value":101.6},{"Year":2016,"Value":100.2},{"Year":2017,"Value":100.6},{"Year":2018,"Value":101.4},{"Year":2019,"Value":100.2},{"Year":2020,"Value":87.2},{"Year":2021,"Value":97.3},{"Year":2022,"Value":97.1},{"Year":2023,"Value":99.2}],"11-2-1":[],"3-d-1":[{"Year":2010,"Value":81.0},{"Year":2011,"Value":86.0},{"Year":2012,"Value":92.0},{"Year":2014,"Value":99.0},{"Year":2017,"Value":97.0},{"Year":2019,"Value":88.0},{"Year":2020,"Value":89.0},{"Year":2022,"Value":87.0}],"16-3-3":[],"2-b-1":[{"Year":2010,"Value":29.87},{"Year":2011,"Value":18.94},{"Year":2012,"Value":5.78},{"Year":2013,"Value":1.4},{"Year":2014,"Value":0.53},{"Year":2015,"Value":0.05},{"Year":2016,"Value":0.03},{"Year":2017,"Value":0.03},{"Year":2018,"Value":0.04}],"5-a-2":[{"Year":2022,"Value":4.0},{"Year":2023,"Value":null}],"13-2-2":[],"10-2-1":[{"Year":2010,"Value":9.2},{"Year":2011,"Value":9.7},{"Year":2012,"Value":9.6},{"Year":2013,"Value":9.4},{"Year":2014,"Value":10.5},{"Year":2015,"Value":10.2},{"Year":2016,"Value":9.7},{"Year":2017,"Value":9.4},{"Year":2018,"Value":9.8},{"Year":2019,"Value":9.0},{"Year":2021,"Value":9.9},{"Year":2022,"Value":8.5},{"Year":2023,"Value":8.3}],"4-2-2":[{"Year":2010,"Value":95.4},{"Year":2011,"Value":95.5},{"Year":2013,"Value":96.9},{"Year":2015,"Value":96.8},{"Year":2016,"Value":95.9},{"Year":2017,"Value":96.4},{"Year":2018,"Value":95.3},{"Year":2019,"Value":95.8},{"Year":2020,"Value":95.3},{"Year":2021,"Value":95.2},{"Year":2022,"Value":94.7},{"Year":2023,"Value":93.7}],"3-b-1":[],"6-3-2":[],"4-c-1":[{"Year":2010,"Value":100.0},{"Year":2011,"Value":100.0},{"Year":2012,"Value":100.0},{"Year":2013,"Value":100.0},{"Year":2014,"Value":100.0},{"Year":2015,"Value":100.0},{"Year":2016,"Value":100.0},{"Year":2017,"Value":100.0}],"8-8-1":[],"12-6-1":[{"Year":2010,"Value":1332,"GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":1269,"GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":1212,"GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":1228,"GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":1223,"GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":1216,"GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":1225,"GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":1240,"GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":1183,"GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":1150,"GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":1113,"GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":1115,"GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":1117,"GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":1115,"GeoCode":null}],"11-6-1":[{"Year":2010,"Value":49237,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2011,"Value":50237,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2012,"Value":49759,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2013,"Value":49570,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2014,"Value":51102,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2015,"Value":51625,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2016,"Value":52133,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2017,"Value":51790,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2018,"Value":50260,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2019,"Value":50643,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2020,"Value":50993,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"},{"Year":2021,"Value":51793,"Units":"1 000 Tonnen","Series":"Siedlungsabf\u00e4lle insgesamt"}],"16-2-3":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"17-10-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"3-3-1":[],"8-4-2":[{"Year":2010,"Value":1239.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2011,"Value":1323.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2012,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2013,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2014,"Value":1289.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2015,"Value":1249.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2016,"Value":1264.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2017,"Value":1282.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2018,"Value":1240.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2019,"Value":1198.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2020,"Value":1162.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2021,"Value":1196.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2022,"Value":1143.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2010,"Value":15.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2011,"Value":16.5,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2012,"Value":15.9,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2013,"Value":15.8,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2014,"Value":15.9,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2015,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2016,"Value":15.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2017,"Value":15.5,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2018,"Value":15.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2019,"Value":14.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2020,"Value":14.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2021,"Value":14.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2022,"Value":13.6,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2010,"Value":119.3,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2011,"Value":122.7,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2012,"Value":117.9,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2013,"Value":117.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2014,"Value":116.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2015,"Value":110.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2016,"Value":109.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2017,"Value":108.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2018,"Value":103.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2019,"Value":98.9,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"}],"4-4-1":[],"9-c-1":[],"10-7-3":[{"Year":2014,"Value":0.0},{"Year":2015,"Value":0.0},{"Year":2016,"Value":0.0},{"Year":2017,"Value":2.0},{"Year":2018,"Value":0.0},{"Year":2019,"Value":0.0},{"Year":2020,"Value":0.0},{"Year":2021,"Value":2.0},{"Year":2022,"Value":1.0},{"Year":2023,"Value":8.0}],"9-3-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"5-c-1":[],"1-4-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"7-1-2":[],"2-1-1":[],"3-9-1":[{"Year":2010,"Value":26789,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2011,"Value":25134,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2012,"Value":22362,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2013,"Value":21946,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2014,"Value":20703,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2015,"Value":19233,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2016,"Value":18056,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2017,"Value":17534,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2018,"Value":18146,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2019,"Value":13057,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2020,"Value":11658,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2021,"Value":12818,"Units":"Attributable Todesf\u00e4lle","Series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2010,"Value":466082,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2011,"Value":435290,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2012,"Value":375632,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2013,"Value":378623,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2014,"Value":362514,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2015,"Value":332666,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2016,"Value":315346,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2017,"Value":301737,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2018,"Value":324648,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2019,"Value":239209,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2020,"Value":212531,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"Year":2021,"Value":232863,"Units":"DALYs","Series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"}],"14-3-1":[{"Year":2014,"Value":8.099},{"Year":2015,"Value":8.09},{"Year":2016,"Value":8.077},{"Year":2017,"Value":8.061},{"Year":2018,"Value":8.071},{"Year":2019,"Value":8.089},{"Year":2020,"Value":8.072},{"Year":2021,"Value":8.05},{"Year":2022,"Value":8.039}],"17-17-1":[],"16-7-1":[],"8-9-1":[{"Year":2016,"Value":4.0},{"Year":2017,"Value":3.99},{"Year":2018,"Value":3.98},{"Year":2019,"Value":3.99},{"Year":2020,"Value":2.37}],"17-15-1":[{"Year":2016,"Value":62.8},{"Year":2018,"Value":65.7}],"12-1-1":[],"17-19-1":[],"1-a-2":[],"2-a-1":[],"16-5-1":[{"Year":2015,"Value":4.65,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2017,"Value":3.66,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2019,"Value":4.67,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2021,"Value":3.86,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2023,"Value":11.56,"Units":"Prozent","Series":"Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren"},{"Year":2011,"Value":295.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2012,"Value":163.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2013,"Value":222.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2014,"Value":121.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"},{"Year":2015,"Value":148.0,"Units":"Anzahl","Series":"Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"}],"4-3-1":[],"10-b-1":[{"Year":2010,"Value":45358.7,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2011,"Value":57699.1,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2012,"Value":37989.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2013,"Value":55166.0,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2014,"Value":54094.8,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2015,"Value":53454.2,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2016,"Value":58370.2,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2017,"Value":61615.1,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2018,"Value":55810.9,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2019,"Value":46764.6,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2020,"Value":47804.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2021,"Value":69197.1,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2022,"Value":59018.0,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"}],"3-9-2":[],"11-b-1":[],"17-18-1":[],"11-5-1":[{"Year":2010,"Value":0.2},{"Year":2011,"Value":0.1},{"Year":2012,"Value":0.2},{"Year":2013,"Value":0.2},{"Year":2014,"Value":0.1},{"Year":2015,"Value":0.2},{"Year":2016,"Value":0.1},{"Year":2017,"Value":0.2},{"Year":2018,"Value":0.2},{"Year":2019,"Value":0.2},{"Year":2020,"Value":0.1},{"Year":2021,"Value":0.4},{"Year":2022,"Value":0.3},{"Year":2023,"Value":0.3}],"5-6-2":[{"Year":2021,"Value":87}],"14-2-1":[{"Year":2010,"Value":1},{"Year":2011,"Value":1},{"Year":2012,"Value":1},{"Year":2013,"Value":1},{"Year":2014,"Value":1},{"Year":2015,"Value":1},{"Year":2016,"Value":1},{"Year":2017,"Value":1},{"Year":2018,"Value":1},{"Year":2019,"Value":1},{"Year":2020,"Value":1},{"Year":2021,"Value":1},{"Year":2022,"Value":1},{"Year":2023,"Value":1}],"10-a-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"6-4-1":[{"Year":2011,"Value":9.6,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2012,"Value":7.9,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2013,"Value":7.4,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2014,"Value":2.8,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2015,"Value":7.2,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2016,"Value":6.1,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2017,"Value":12.3,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2018,"Value":6.2,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2019,"Value":7.8,"Units":"Prozent","Series":"Ver\u00e4nderung der Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2010,"Value":63.3,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2011,"Value":69.4,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2012,"Value":74.9,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2013,"Value":80.4,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2014,"Value":82.7,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2015,"Value":88.7,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2016,"Value":94.0,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2017,"Value":105.6,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2018,"Value":112.2,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"},{"Year":2019,"Value":120.9,"Units":"Euro pro m\u00b3","Series":"Wassernutzungseffizienz"}],"12-5-1":[],"16-8-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"16-1-4":[{"Year":2010,"Value":88.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2011,"Value":87.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2012,"Value":87.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2013,"Value":86.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2014,"Value":86.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2015,"Value":86.2,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2016,"Value":85.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2017,"Value":85.8,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2018,"Value":86.7,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2019,"Value":86.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"},{"Year":2023,"Value":89.3,"Series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt"}],"5-6-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"10-7-2":[{"Year":"2018/2019","Value":2},{"Year":"2020/2021","Value":3}],"17-18-3":[],"9-3-1":[{"Year":2010,"Value":8.9},{"Year":2011,"Value":9.0},{"Year":2012,"Value":8.2},{"Year":2013,"Value":8.3},{"Year":2014,"Value":7.8},{"Year":2015,"Value":7.3},{"Year":2016,"Value":7.0},{"Year":2017,"Value":6.8},{"Year":2018,"Value":6.3},{"Year":2019,"Value":6.4},{"Year":2020,"Value":6.3},{"Year":2022,"Value":6.3}],"9-5-2":[{"Year":2010,"Value":4089},{"Year":2011,"Value":4216},{"Year":2012,"Value":4377},{"Year":2013,"Value":4389},{"Year":2014,"Value":4334},{"Year":2015,"Value":4721},{"Year":2016,"Value":4842},{"Year":2017,"Value":5068},{"Year":2018,"Value":5224},{"Year":2019,"Value":5419},{"Year":2020,"Value":5421},{"Year":2021,"Value":5546}],"11-3-2":[{"Year":2010,"Value":100},{"Year":2011,"Value":100},{"Year":2012,"Value":100},{"Year":2013,"Value":100},{"Year":2014,"Value":100},{"Year":2015,"Value":100},{"Year":2016,"Value":100},{"Year":2017,"Value":100},{"Year":2018,"Value":100},{"Year":2019,"Value":100},{"Year":2020,"Value":100},{"Year":2021,"Value":100},{"Year":2022,"Value":100},{"Year":2023,"Value":100}],"8-1-1":[{"Year":2020,"Value":-4.2}],"14-b-1":[{"Year":2018,"Value":4},{"Year":2020,"Value":4},{"Year":2022,"Value":4}],"13-b-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"3-b-3":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"12-4-1":[],"4-6-1":[],"11-b-2":[],"3-3-2":[{"Year":2010,"Value":5.43},{"Year":2011,"Value":5.36},{"Year":2012,"Value":5.25},{"Year":2013,"Value":5.38},{"Year":2014,"Value":5.59},{"Year":2015,"Value":7.15},{"Year":2016,"Value":7.25},{"Year":2017,"Value":6.74},{"Year":2018,"Value":6.62},{"Year":2019,"Value":5.8},{"Year":2020,"Value":5.04},{"Year":2021,"Value":4.72},{"Year":2022,"Value":4.87},{"Year":2023,"Value":5.3}],"10-7-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"14-1-1":[{"Year":2013,"Value":113.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2014,"Value":112.2,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2015,"Value":83.25,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2016,"Value":60.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2017,"Value":63.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2018,"Value":62.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2019,"Value":57.0,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2020,"Value":55.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2021,"Value":43.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2022,"Value":57.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2023,"Value":45.5,"Units":"Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Series":"Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste"},{"Year":2010,"Value":61.6,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2011,"Value":61.4,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2012,"Value":56.6,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2013,"Value":56.4,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2014,"Value":59.5,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2015,"Value":59.0,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2016,"Value":59.1,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2017,"Value":58.9,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2018,"Value":55.8,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2019,"Value":51.2,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2020,"Value":50.0,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"},{"Year":2021,"Value":48.5,"Units":"Prozent","Series":"Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"}],"6-4-2":[],"10-4-2":[],"2-5-1":[{"Year":2017,"Value":177387.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2018,"Value":179498.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2019,"Value":181637.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2020,"Value":181574.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2021,"Value":182018.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2022,"Value":183488.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2023,"Value":183763.0,"Series":"Pflanzengenetische Ressourcen"},{"Year":2017,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2018,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2019,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2020,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2021,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2022,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"},{"Year":2023,"Value":28.0,"Series":"Tiergenetische Ressourcen"}],"17-9-1":[],"11-7-2":[],"16-3-1":[],"3-7-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"14-a-1":[{"Year":2010,"Value":306.3},{"Year":2011,"Value":312.1},{"Year":2012,"Value":336.9},{"Year":2013,"Value":391.4},{"Year":2014,"Value":406.8},{"Year":2015,"Value":404.4},{"Year":2016,"Value":447.8},{"Year":2017,"Value":474.7},{"Year":2018,"Value":490.5},{"Year":2019,"Value":474.5},{"Year":2020,"Value":489.4},{"Year":2021,"Value":536.4},{"Year":2022,"Value":565.2}],"8-5-2":[{"Year":2010,"Value":7.0},{"Year":2011,"Value":5.8},{"Year":2012,"Value":5.4},{"Year":2013,"Value":5.2},{"Year":2014,"Value":5.0},{"Year":2015,"Value":4.6},{"Year":2016,"Value":4.1},{"Year":2017,"Value":3.8},{"Year":2018,"Value":3.4},{"Year":2019,"Value":3.1},{"Year":2022,"Value":3.1},{"Year":2023,"Value":3.1}],"10-7-4":[{"Year":2010,"Value":0.198},{"Year":2011,"Value":0.21},{"Year":2012,"Value":0.216},{"Year":2013,"Value":0.203},{"Year":2014,"Value":0.209},{"Year":2015,"Value":0.186},{"Year":2016,"Value":0.081},{"Year":2017,"Value":0.08},{"Year":2018,"Value":0.073},{"Year":2019,"Value":0.083},{"Year":2020,"Value":0.085},{"Year":2021,"Value":0.071},{"Year":2023,"Value":0.247}],"3-8-2":[],"3-3-4":[{"Year":2010,"Value":0.98},{"Year":2011,"Value":1.03},{"Year":2012,"Value":0.89},{"Year":2013,"Value":0.92},{"Year":2014,"Value":0.98},{"Year":2016,"Value":4.34},{"Year":2018,"Value":5.45},{"Year":2020,"Value":8.52},{"Year":2021,"Value":10.55},{"Year":2022,"Value":20.07},{"Year":2023,"Value":27.07}],"16-6-2":[{"Year":2015,"Value":93.1},{"Year":2017,"Value":94.7},{"Year":2019,"Value":97.0},{"Year":2021,"Value":96.9},{"Year":2023,"Value":95.7}],"10-3-1":[{"Year":2015,"Value":13.0},{"Year":2017,"Value":10.0},{"Year":2019,"Value":9.0},{"Year":2021,"Value":8.0},{"Year":2023,"Value":11.0}],"13-a-1":[{"Year":2013,"Value":3.42},{"Year":2014,"Value":5.13},{"Year":2015,"Value":7.41},{"Year":2016,"Value":8.53},{"Year":2017,"Value":6.73},{"Year":2018,"Value":6.61},{"Year":2019,"Value":6.81},{"Year":2020,"Value":7.64},{"Year":2021,"Value":7.93},{"Year":2022,"Value":9.96},{"Year":2023,"Value":9.94}],"16-10-2":[{"Year":2020,"Value":8.0},{"Year":2021,"Value":8.0},{"Year":2022,"Value":8.0},{"Year":2023,"Value":8.0}],"17-4-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"2-2-1":[{"Year":"2003-2006","Value":1.5},{"Year":"2014-2017","Value":1.7}],"17-7-1":[{"Year":2010,"Value":10279},{"Year":2011,"Value":11415},{"Year":2012,"Value":11701},{"Year":2013,"Value":11331},{"Year":2014,"Value":12080},{"Year":2015,"Value":12117},{"Year":2016,"Value":12824},{"Year":2017,"Value":13263},{"Year":2018,"Value":14747},{"Year":2020,"Value":16070}],"11-3-1":[],"5-3-2":[{"Year":2018,"Value":5.0},{"Year":2019,"Value":2.0},{"Year":2021,"Value":4.0},{"Year":2022,"Value":3.0},{"Year":2023,"Value":3.0}],"9-b-1":[],"10-1-1":[],"8-10-2":[{"Year":2014,"Value":145480.0},{"Year":2015,"Value":148138.0},{"Year":2016,"Value":150897.0},{"Year":2017,"Value":151359.0},{"Year":2018,"Value":153183.0},{"Year":2019,"Value":155998.0},{"Year":2020,"Value":159637.0},{"Year":2021,"Value":163161.0},{"Year":2023,"Value":145364.0}],"3-3-5":[],"17-1-2":[],"2-5-2":[],"5-5-1":[],"13-1-1":[{"Year":2010,"Value":0.2},{"Year":2011,"Value":0.1},{"Year":2012,"Value":0.2},{"Year":2013,"Value":0.2},{"Year":2014,"Value":0.1},{"Year":2015,"Value":0.2},{"Year":2016,"Value":0.1},{"Year":2017,"Value":0.2},{"Year":2018,"Value":0.2},{"Year":2019,"Value":0.2},{"Year":2020,"Value":0.1},{"Year":2021,"Value":0.4},{"Year":2022,"Value":0.3},{"Year":2023,"Value":0.3}],"5-2-1":[{"Year":2018,"Value":3341.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2019,"Value":3268.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2020,"Value":3594.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2021,"Value":3826.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2022,"Value":4238.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2023,"Value":4533.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2018,"Value":0.01,"Units":"Prozent"},{"Year":2019,"Value":0.01,"Units":"Prozent"},{"Year":2020,"Value":0.01,"Units":"Prozent"},{"Year":2021,"Value":0.01,"Units":"Prozent"},{"Year":2022,"Value":0.01,"Units":"Prozent"},{"Year":2023,"Value":0.01,"Units":"Prozent"}],"4-b-1":[],"3-2-2":[{"Year":2010,"Value":2.3},{"Year":2011,"Value":2.4},{"Year":2012,"Value":2.2},{"Year":2013,"Value":2.2},{"Year":2014,"Value":2.2},{"Year":2015,"Value":2.3},{"Year":2016,"Value":2.4},{"Year":2017,"Value":2.3},{"Year":2018,"Value":2.3},{"Year":2019,"Value":2.3},{"Year":2020,"Value":2.2},{"Year":2021,"Value":2.2},{"Year":2022,"Value":2.3},{"Year":2023,"Value":2.3}],"6-b-1":[],"17-19-2":[],"16-1-2":[{"Year":2010,"Value":0.01},{"Year":2011,"Value":0.009},{"Year":2013,"Value":0.001}],"3-4-1":[],"3-1-1":[{"Year":2010,"Value":5.2},{"Year":2011,"Value":4.7},{"Year":2012,"Value":4.6},{"Year":2013,"Value":4.3},{"Year":2014,"Value":4.1},{"Year":2015,"Value":3.1},{"Year":2016,"Value":2.9},{"Year":2017,"Value":2.8},{"Year":2018,"Value":3.2},{"Year":2019,"Value":3.2},{"Year":2020,"Value":3.6},{"Year":2021,"Value":3.5},{"Year":2022,"Value":3.9},{"Year":2023,"Value":4.2}],"14-4-1":[{"Year":2010,"Value":33.3,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2011,"Value":45.5,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2012,"Value":45.5,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2013,"Value":45.5,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2014,"Value":36.4,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2015,"Value":39.4,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2016,"Value":48.5,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2017,"Value":47.1,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2018,"Value":50.0,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2019,"Value":44.1,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2020,"Value":47.1,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2021,"Value":58.8,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2022,"Value":61.8,"Series":"Nachhaltig befischte Fischbest\u00e4nde in Nord- und Ostsee an allen MSY-untersuchten Best\u00e4nden"},{"Year":2010,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2011,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2012,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2013,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2014,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2015,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2016,"Value":42.3,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2017,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2018,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2019,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2020,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2021,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"},{"Year":2022,"Value":43.6,"Series":"MSY-untersuchte Fischbest\u00e4nde an allen bewirtschafteten Best\u00e4nden"}],"5-2-2":[{"Year":2018,"Value":31221.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2019,"Value":29680.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2020,"Value":30794.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2021,"Value":30122.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2022,"Value":35964.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2023,"Value":37407.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2018,"Value":0.09,"Units":"Prozent"},{"Year":2019,"Value":0.08,"Units":"Prozent"},{"Year":2020,"Value":0.08,"Units":"Prozent"},{"Year":2021,"Value":0.08,"Units":"Prozent"},{"Year":2022,"Value":0.1,"Units":"Prozent"},{"Year":2023,"Value":0.1,"Units":"Prozent"}],"3-4-2":[{"Year":2010,"Value":12.5},{"Year":2011,"Value":12.6},{"Year":2012,"Value":12.3},{"Year":2013,"Value":12.5},{"Year":2014,"Value":12.6},{"Year":2015,"Value":12.3},{"Year":2016,"Value":12.0},{"Year":2017,"Value":11.2},{"Year":2018,"Value":11.3},{"Year":2019,"Value":11.0},{"Year":2020,"Value":11.1},{"Year":2021,"Value":11.1},{"Year":2022,"Value":12.1},{"Year":2023,"Value":12.3}],"3-5-2":[],"1-b-1":[],"15-9-1":[{"Year":2019,"Value":0.6,"Series":"a) Umsetzung nationaler Ziele gem\u00e4\u00df dem Aichi-Biodiversit\u00e4tsziel 2 des Strategieplans f\u00fcr die biologische Vielfalt 2011-2020"},{"Year":2010,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2011,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2012,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2013,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2014,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2015,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2016,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2017,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2018,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2019,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2020,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2021,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2022,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"},{"Year":2023,"Value":3.0,"Series":"b) Umsetzung der Werte der biologischen Vielfalt in die UGR"}],"15-b-1":[],"10-6-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"12-8-1":[],"10-5-1":[],"15-4-1":[],"17-16-1":[{"Year":2017,"Value":null},{"Year":2018,"Value":1.0},{"Year":2019,"Value":null}],"2-3-1":[],"2-a-2":[{"Year":2010,"Value":202.7,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2011,"Value":247.8,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2012,"Value":218.1,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2013,"Value":312.2,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2014,"Value":268.4,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2015,"Value":485.0,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2016,"Value":518.8,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2017,"Value":569.7,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2018,"Value":482.5,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2019,"Value":536.5,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2020,"Value":798.4,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2021,"Value":717.8,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2022,"Value":1284.6,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2010,"Value":273.9,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2011,"Value":331.2,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2012,"Value":287.3,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2013,"Value":403.3,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2014,"Value":340.4,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2015,"Value":603.9,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2016,"Value":637.4,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2017,"Value":689.6,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2018,"Value":572.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2019,"Value":623.4,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2020,"Value":910.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2021,"Value":794.7,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2022,"Value":1351.0,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"}],"11-7-1":[{"Year":2015,"Value":29.53},{"Year":2018,"Value":29.61},{"Year":2021,"Value":29.24}],"3-8-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"17-8-1":[],"5-1-1":[],"14-c-1":[],"5-b-1":[{"Year":2010,"Value":88.9,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2011,"Value":90.0,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2012,"Value":90.3,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2013,"Value":92.7,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2014,"Value":93.6,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2015,"Value":93.5,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2016,"Value":95.1,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2017,"Value":95.5,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2018,"Value":96.7,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2019,"Value":97.0,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2020,"Value":97.5,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2021,"Value":97.6,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2022,"Value":98.1,"Series":"Privathaushalte mit mindestens einem Mobiltelefon"},{"Year":2012,"Value":120.5,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2013,"Value":127.9,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2014,"Value":126.4,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2015,"Value":129.9,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2016,"Value":132.6,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2017,"Value":132.5,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2018,"Value":129.5,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2019,"Value":128.8,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2020,"Value":129.2,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2021,"Value":127.9,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2022,"Value":124.0,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"},{"Year":2023,"Value":124.0,"Series":"Penetrationsrate Mobilfunk"}],"17-1-1":[{"Year":2020,"Value":46.7}],"6-a-1":[],"11-5-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"6-2-1":[],"16-a-1":[{"Year":2010,"Value":1},{"Year":2011,"Value":1},{"Year":2012,"Value":1},{"Year":2013,"Value":1},{"Year":2014,"Value":1},{"Year":2015,"Value":1},{"Year":2016,"Value":1},{"Year":2017,"Value":1},{"Year":2018,"Value":1},{"Year":2019,"Value":1},{"Year":2020,"Value":1},{"Year":2021,"Value":1},{"Year":2022,"Value":1},{"Year":2023,"Value":1}],"12-2-2":[{"Year":2010,"Value":1239.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2011,"Value":1323.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2012,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2013,"Value":1277.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2014,"Value":1289.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2015,"Value":1249.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2016,"Value":1264.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2017,"Value":1282.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2018,"Value":1240.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2019,"Value":1198.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2020,"Value":1162.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2021,"Value":1196.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2022,"Value":1143.0,"Units":"Millionen Tonnen","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2010,"Value":15.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2011,"Value":16.5,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2012,"Value":15.9,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2013,"Value":15.8,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2014,"Value":15.9,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2015,"Value":15.3,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2016,"Value":15.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2017,"Value":15.5,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2018,"Value":15.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2019,"Value":14.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2020,"Value":14.0,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2021,"Value":14.4,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2022,"Value":13.6,"Units":"Tonnen pro Kopf","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung (DMC)"},{"Year":2010,"Value":119.3,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2011,"Value":122.7,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2012,"Value":117.9,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2013,"Value":117.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2014,"Value":116.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2015,"Value":110.6,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2016,"Value":109.5,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2017,"Value":108.1,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2018,"Value":103.4,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2019,"Value":98.9,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"2020 = 100","Series":"Inl\u00e4ndische Materialverwendung pro realem BIP"}],"3-b-2":[{"Year":2010,"Value":139.9,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2011,"Value":93.8,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2012,"Value":117.9,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2013,"Value":180.2,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2014,"Value":198.9,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2015,"Value":256.6,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2016,"Value":310.9,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2017,"Value":380.0,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2018,"Value":408.6,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2019,"Value":449.8,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2020,"Value":1494.2,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2021,"Value":1826.5,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2022,"Value":2571.7,"Units":"Millionen EUR"},{"Year":2010,"Value":189.1,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2011,"Value":125.3,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2012,"Value":155.4,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2013,"Value":232.7,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2014,"Value":252.3,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2015,"Value":319.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2016,"Value":382.0,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2017,"Value":459.9,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2018,"Value":484.8,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2019,"Value":522.6,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2020,"Value":1704.0,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2021,"Value":2022.2,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"},{"Year":2022,"Value":2704.5,"Units":"Millionen USD, konstante Preise (2022)"}],"1-5-4":[],"4-2-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"16-2-1":[],"3-c-1":[{"Year":2012,"Value":350.08},{"Year":2013,"Value":360.17},{"Year":2014,"Value":366.64},{"Year":2015,"Value":369.33},{"Year":2016,"Value":376.02},{"Year":2017,"Value":382.04},{"Year":2018,"Value":391.11},{"Year":2020,"Value":404.91},{"Year":2022,"Value":409.32}],"16-2-2":[{"Year":2010,"Value":0.81,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2011,"Value":0.84,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2012,"Value":0.78,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2013,"Value":0.75,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2014,"Value":0.72,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2015,"Value":0.58,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2016,"Value":0.65,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2017,"Value":0.81,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2018,"Value":0.59,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2019,"Value":0.57,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2020,"Value":0.58,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2021,"Value":0.68,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2022,"Value":1.78,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2023,"Value":0.7,"Units":"Je 100 000 Einwohner/-innen"},{"Year":2010,"Value":651.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2011,"Value":671.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2012,"Value":626.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2013,"Value":603.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2014,"Value":583.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2015,"Value":470.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2016,"Value":536.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2017,"Value":669.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2018,"Value":493.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2019,"Value":470.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2020,"Value":479.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2021,"Value":564.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2022,"Value":1495.0,"Units":"Anzahl"},{"Year":2023,"Value":589.0,"Units":"Anzahl"}],"11-6-2":[],"10-4-1":[{"Year":2020,"Value":55.1}],"7-2-1":[{"Year":2010,"Value":10.6,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2011,"Value":11.5,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2012,"Value":11.9,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2013,"Value":12.0,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2014,"Value":13.2,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2015,"Value":14.0,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2016,"Value":14.0,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2017,"Value":14.9,"Series":"Erneuerbare Energien am gesamten Endenergieverbrauch"},{"Year":2010,"Value":11.7,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2011,"Value":12.5,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2012,"Value":13.8,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2013,"Value":13.8,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2014,"Value":14.4,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2015,"Value":14.9,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2016,"Value":14.9,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2017,"Value":15.5,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2018,"Value":16.7,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2019,"Value":17.3,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2020,"Value":19.1,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2021,"Value":19.4,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2022,"Value":20.8,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"},{"Year":2023,"Value":22.0,"Series":"Erneuerbare Energien am Bruttoendenergieverbrauch"}],"6-3-1":[{"Year":2010,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Abwasser, das sicher behandelt wird oder nicht behandlungsbed\u00fcrftig ist"},{"Year":2013,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Abwasser, das sicher behandelt wird oder nicht behandlungsbed\u00fcrftig ist"},{"Year":2016,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Abwasser, das sicher behandelt wird oder nicht behandlungsbed\u00fcrftig ist"},{"Year":2019,"Value":100.0,"Units":"Prozent","Series":"Abwasser, das sicher behandelt wird oder nicht behandlungsbed\u00fcrftig ist"}],"15-1-2":[],"8-10-1":[],"8-2-1":[{"Year":2020,"Value":-3.4}],"14-6-1":[{"Year":2018,"Value":5},{"Year":2020,"Value":5},{"Year":2022,"Value":5}],"8-3-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"13-2-1":[],"2-3-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"16-7-2":[{"Year":2015,"Value":92.17},{"Year":2017,"Value":93.6},{"Year":2019,"Value":94.19},{"Year":2021,"Value":94.92},{"Year":2023,"Value":91.62}],"3-d-2":[],"16-4-2":[{"Year":2010,"Value":12868.0}],"15-7-1":[{"Year":2010,"Value":22601,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2011,"Value":20687,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2012,"Value":21045,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2013,"Value":21364,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2014,"Value":23170,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2015,"Value":23093,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2018,"Value":31830,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2019,"Value":30319,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2021,"Value":24001,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2022,"Value":21039,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2023,"Value":19032,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2010,"Value":946,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2011,"Value":935,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2012,"Value":811,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2013,"Value":748,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2014,"Value":692,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2015,"Value":1159,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2016,"Value":833,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2017,"Value":903,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2018,"Value":1249,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2019,"Value":1440,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2020,"Value":1234,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2021,"Value":1114,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2022,"Value":1027,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2010,"Value":43360,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2011,"Value":43358,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2012,"Value":48560,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2013,"Value":44725,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2014,"Value":49402,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2015,"Value":47345,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2016,"Value":49693,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2017,"Value":56142,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2018,"Value":59427,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2019,"Value":58727,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2020,"Value":42911,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2021,"Value":49399,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2022,"Value":49124,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2023,"Value":44728,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"}],"17-2-1":[],"4-7-1":[],"7-b-1":[{"Year":2010,"Value":693},{"Year":2011,"Value":826},{"Year":2012,"Value":971},{"Year":2013,"Value":1037},{"Year":2014,"Value":1112},{"Year":2015,"Value":1191},{"Year":2016,"Value":1266},{"Year":2017,"Value":1359},{"Year":2018,"Value":1432},{"Year":2019,"Value":1504},{"Year":2020,"Value":1584},{"Year":2021,"Value":1671},{"Year":2023,"Value":1972}],"15-8-1":[{"Year":2010,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2011,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2012,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2013,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2014,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2015,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2016,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2017,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2018,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2019,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2020,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2021,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2022,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2023,"Value":1,"Series":"a) Nationale Strategien zur Bek\u00e4mpfung oder Kontrolle IAS"},{"Year":2010,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2011,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2012,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2013,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2014,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2015,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2016,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2017,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2018,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2019,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2020,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2021,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2022,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"},{"Year":2023,"Value":1,"Series":"b) Angleichung der Ziele des NBSAP an das Aichi-Ziel 9 des NSB"}],"9-a-1":[],"5-a-1":[],"9-2-2":[],"3-6-1":[{"Year":2010,"Value":4.5},{"Year":2011,"Value":5.0},{"Year":2012,"Value":4.5},{"Year":2013,"Value":4.1},{"Year":2014,"Value":4.2},{"Year":2015,"Value":4.2},{"Year":2016,"Value":3.9},{"Year":2017,"Value":3.8},{"Year":2018,"Value":4.0},{"Year":2019,"Value":3.7},{"Year":2020,"Value":3.3},{"Year":2021,"Value":3.1},{"Year":2022,"Value":3.3}],"1-5-2":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"14-5-1":[],"5-4-1":[],"15-c-1":[{"Year":2010,"Value":22601,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2011,"Value":20687,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2012,"Value":21045,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2013,"Value":21364,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2014,"Value":23170,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2015,"Value":23093,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2018,"Value":31830,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2019,"Value":30319,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2021,"Value":24001,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2022,"Value":21039,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2023,"Value":19032,"Series":"Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten"},{"Year":2010,"Value":946,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2011,"Value":935,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2012,"Value":811,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2013,"Value":748,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2014,"Value":692,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2015,"Value":1159,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2016,"Value":833,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2017,"Value":903,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2018,"Value":1249,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2019,"Value":1440,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2020,"Value":1234,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2021,"Value":1114,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2022,"Value":1027,"Series":"Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"},{"Year":2010,"Value":43360,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2011,"Value":43358,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2012,"Value":48560,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2013,"Value":44725,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2014,"Value":49402,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2015,"Value":47345,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2016,"Value":49693,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2017,"Value":56142,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2018,"Value":59427,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2019,"Value":58727,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2020,"Value":42911,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2021,"Value":49399,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2022,"Value":49124,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"},{"Year":2023,"Value":44728,"Series":"Genehmigte Ein- und Ausfuhren gesch\u00fctzter Arten"}],"2-4-1":[],"7-3-1":[{"Year":2020,"Value":3.4,"Units":"Megajoule pro EUR"},{"Year":2010,"Value":132.9,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2011,"Value":122.6,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2012,"Value":122.9,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2013,"Value":124.9,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2014,"Value":116.4,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2015,"Value":115.7,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2016,"Value":114.2,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2017,"Value":111.4,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2018,"Value":107.4,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2019,"Value":103.3,"Units":"2020 = 100"},{"Year":2020,"Value":100.0,"Units":"2020 = 100"}],"15-a-1":[],"3-2-1":[],"3-7-2":[],"1-1-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"8-6-1":[{"Year":2010,"Value":8.3},{"Year":2011,"Value":7.5},{"Year":2012,"Value":7.1},{"Year":2013,"Value":6.3},{"Year":2014,"Value":6.4},{"Year":2015,"Value":6.2},{"Year":2016,"Value":6.7},{"Year":2017,"Value":6.3},{"Year":2018,"Value":5.9},{"Year":2019,"Value":5.7},{"Year":2022,"Value":6.8},{"Year":2023,"Value":7.5}],"16-3-2":[{"Year":2010,"Value":18.23},{"Year":2011,"Value":18.55},{"Year":2012,"Value":18.83},{"Year":2013,"Value":19.55},{"Year":2014,"Value":20.53},{"Year":2015,"Value":21.76},{"Year":2016,"Value":22.82},{"Year":2017,"Value":23.98},{"Year":2018,"Value":23.89},{"Year":2019,"Value":23.08},{"Year":2020,"Value":23.52},{"Year":2021,"Value":22.59},{"Year":2022,"Value":24.06},{"Year":2023,"Value":26.35}],"17-18-2":[{"Year":2018,"Value":1.0},{"Year":2019,"Value":1.0},{"Year":2020,"Value":1.0},{"Year":2021,"Value":1.0},{"Year":2022,"Value":1.0},{"Year":2023,"Value":1.0}],"8-7-1":[{"Year":2010,"Value":119},{"Year":2011,"Value":124},{"Year":2012,"Value":115},{"Year":2013,"Value":110},{"Year":2014,"Value":98},{"Year":2015,"Value":106},{"Year":2016,"Value":147},{"Year":2017,"Value":120},{"Year":2018,"Value":130},{"Year":2019,"Value":104},{"Year":2020,"Value":117},{"Year":2021,"Value":118},{"Year":2022,"Value":106},{"Year":2023,"Value":80}],"17-11-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"13-1-3":[],"4-a-1":[],"1-2-2":[],"2-2-2":[],"11-1-1":[{"Year":2010,"Value":13.3,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2011,"Value":13.7,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2012,"Value":13.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2013,"Value":13.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2014,"Value":12.3,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2015,"Value":12.8,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2016,"Value":13.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2017,"Value":12.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2018,"Value":13.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2019,"Value":12.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2023,"Value":16.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die in einer Wohnung mit undichtem Dach, Feuchtigkeit in den W\u00e4nden, in den B\u00f6den, im Fundament oder F\u00e4ulnis in den Fensterrahmen oder im Boden lebt"},{"Year":2010,"Value":0.5,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2011,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2012,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die weder ein Bad, noch eine Dusche in ihrer Wohnung hat"},{"Year":2010,"Value":1.6,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2011,"Value":0.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2012,"Value":0.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2013,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2015,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2016,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2017,"Value":0.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2019,"Value":0.2,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die kein WC f\u00fcr den alleinigen Gebrauch ihres Haushalts hat"},{"Year":2010,"Value":4.2,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2011,"Value":4.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2012,"Value":3.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2013,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2014,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2015,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2016,"Value":3.9,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2017,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2018,"Value":4.4,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2019,"Value":4.0,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"},{"Year":2023,"Value":7.1,"Series":"Bev\u00f6lkerung, die ihre Unterkunft als zu dunkel betrachtet"}],"1-5-3":[],"8-5-1":[{"Year":2014,"Value":17.78,"Units":"EUR pro Stunde","Series":"Durchschnittlicher Stundenverdienst Besch\u00e4ftigter","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":19.66,"Units":"EUR pro Stunde","Series":"Durchschnittlicher Stundenverdienst Besch\u00e4ftigter","GeoCode":null},{"Year":2022,"Value":22.36,"Units":"EUR pro Stunde","Series":"Durchschnittlicher Stundenverdienst Besch\u00e4ftigter","GeoCode":null},{"Year":2010,"Value":22.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2011,"Value":22.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2012,"Value":23.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2013,"Value":22.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2014,"Value":22.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2015,"Value":22.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2016,"Value":21.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2017,"Value":20.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2018,"Value":20.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2019,"Value":19.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2020,"Value":18.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2021,"Value":18.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null},{"Year":2023,"Value":18.0,"Units":"Prozent","Series":"Verdienstabstand","GeoCode":null}],"14-7-1":[],"16-10-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"9-2-1":[{"Year":2020,"Value":18.6,"Units":"Prozent","Series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP"},{"Year":2020,"Value":20.7,"Units":"Prozent","Series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt"},{"Year":2020,"Value":7731.0,"Units":"EUR","Series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf"}],"2-1-2":[{"Year":2010,"Value":8.6},{"Year":2011,"Value":8.8},{"Year":2012,"Value":8.2},{"Year":2013,"Value":8.4},{"Year":2014,"Value":7.5},{"Year":2015,"Value":7.1},{"Year":2016,"Value":6.5},{"Year":2017,"Value":7.0},{"Year":2018,"Value":6.4},{"Year":2019,"Value":5.3},{"Year":2021,"Value":10.5},{"Year":2022,"Value":11.6},{"Year":2023,"Value":13.3}],"12-a-1":[{"Year":2010,"Value":693},{"Year":2011,"Value":826},{"Year":2012,"Value":971},{"Year":2013,"Value":1037},{"Year":2014,"Value":1112},{"Year":2015,"Value":1191},{"Year":2016,"Value":1266},{"Year":2017,"Value":1359},{"Year":2018,"Value":1432},{"Year":2019,"Value":1504},{"Year":2020,"Value":1584},{"Year":2021,"Value":1671},{"Year":2023,"Value":1972}],"15-3-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"9-1-1":[{"Year":2010,"Value":null},{"Year":2011,"Value":null},{"Year":2012,"Value":null},{"Year":2013,"Value":null},{"Year":2014,"Value":null},{"Year":2015,"Value":99.9},{"Year":2016,"Value":99.9},{"Year":2017,"Value":99.9},{"Year":2018,"Value":99.9},{"Year":2019,"Value":99.9},{"Year":2020,"Value":99.9},{"Year":2021,"Value":99.9},{"Year":2022,"Value":99.9}],"16-4-1":[{"Year":2015,"Value":2},{"Year":2016,"Value":2}],"17-14-1":[],"6-5-1":[],"11-5-3":[]}