{"layout":"Indikator","sdg_goal":"10","goal_number":"10","indicator_number":"10.7.4","indicator_sort_order":"10-07-04","permalink":"/10-7-4/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Schutzsuchenden mit anerkanntem Schutzstatus an der gesamten Bev\u00f6lkerung","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/10.7.4.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Fl\u00fcchtlinge an der Bev\u00f6lkerung, nach Herkunftsland","target_name":"Eine geordnete, sichere, regul\u00e4re und verantwortungsvolle Migration und Mobilit\u00e4t von Menschen erm\u00f6glichen, unter anderem durch die Anwendung einer planvollen und gut gesteuerten Migrationspolitik","target_id":"10.7","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier I</a>","un_custodian_agency":"Hoher Fl\u00fcchtlingskommissar der Vereinten Nationen (UNHCR)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-07-04.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/Tabellen/schutzsuchende-zeitreihe-schutzstatus.html","source_url_text_1":"Schutzsuchende nach Schutzstatus und Berichtsjahren","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/Tabellen/schutzsuchende-staatsangehoerigkeit-schutzstatus.html","source_url_text_1b":"Schutzsuchende nach Schutzstatus, Regionen und Herkunftsl\u00e4ndern","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006","source_url_text_1c":"Bev\u00f6lkerung: Stichtag \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1d":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_1d":"R\u00fcckgerechnete und fortgeschriebene Bev\u00f6lkerung auf Grundlage des Zensus 2011 - 1991 bis 2011","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","footer_fields":[{"unit":"Anzahl","label":"Anmerkung","value":null},{"unit":"Prozent","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 F\u00fcr 2010 wurde die Bev\u00f6lkerung anhand des Zensus 2011 sowie der Wanderungs-, Geburten- und Sterbestatistiken zur\u00fcckgerechnet.<br>\u2022 Korrigierte Daten."}],"graph_title":"Schutzsuchende mit anerkanntem Schutzstatus","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"unit":"Prozent","decimals":1},{"unit":"Anzahl","decimals":0}],"previous":"10-7-3","next":"10-a-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Proportion of people seeking protection with granted protection status to total population","comparison_sdg":"The time series is compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of the population who are refugees, by country of origin","target_name":"Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier I</a>","un_custodian_agency":"United Nations High Commissioner for Refugees (UNHCR)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/EN/Themes/Society-Environment/Population/Migration-Integration/Tables/protection-time-series-protections-status.html","source_url_text_1":"Persons seeking protection by protection status and reference year","source_url_1b":"https://www.destatis.de/EN/Themes/Society-Environment/Population/Migration-Integration/Tables/protection-countries-of-origin-status.html","source_url_text_1b":"Persons seeking protection by protection status, regions and countries of origin (citizenship)","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&levelindex=1&levelid=1639396599054#abreadcrumb","source_url_text_1c":"Population: reference date \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1d":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_1d":"Population data based on Census 2011 \u2013 1991 to 2011 (only available in German)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","footer_fields":[{"unit":"Anzahl","label":"Note","value":null},{"unit":"Prozent","label":"Notes","value":"<br>\u2022 For 2010, the population was calculated backwards using the 2011 census and migration, birth and death statistics.<br>\u2022  Revised data."}],"graph_title":"People seeking protection with granted protection status","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2022-12-09","national_data_updated_date":"2022-12-09","target_number":"10.7"}