{"layout":"Indikator","sdg_goal":"11","goal_number":"11","indicator_number":"11.6.2","indicator_sort_order":"11-06-02","permalink":"/11-6-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub</li> <li> Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen nicht den globalen Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/11.6.2.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte der Feinstaubkonzentration (z. B. PM\u2082,\u2085 und PM\u2081\u2080) in St\u00e4dten","target_name":"Bis 2030 die von den St\u00e4dten ausgehende Umweltbelastung pro Kopf senken, unter anderem mit besonderer Aufmerksamkeit auf der Luftqualit\u00e4t und der kommunalen und sonstigen Abfallbehandlung","target_id":"11.6","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier I</a>","un_custodian_agency":"Weltgesundheitsorganisation (WHO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\"> Umweltbundesamt (UBA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-bevoelkerungsgewichtete#die-wichtigsten-fakten","source_url_text_1":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Feinstaubbelastung","source_url_1b":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-belastung-der-bevoelkerung-durch-0","source_url_text_1b":"Von \u00dcberschreitung des WHO-Richtwertes (von 2005) f\u00fcr Feinstaub (PM\u2082,\u2085) betroffene Bev\u00f6lkerung","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"series":"Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","field":"Feinstaub","value":"PM\u2081\u2080"},{"series":"Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","field":"Feinstaub","value":"PM\u2082,\u2085"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnote":"Die Daten zu PM\u2081\u2080 basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.","graph_titles":[{"unit":"Mikrogramm pro m\u00b3","title":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub"},{"unit":"Millionen Einwohner/ -innen","title":"Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"unit":"Mikrogramm pro m\u00b3","step":2.0},{"unit":"Millionen Einwohner/ -innen","step":10.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":1}],"dns_indicator":"/3-2-b/","previous":"11-6-1","next":"11-7-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Population weighted annual mean levels of fine particulate matter</li> <li> Population with excessive exposure to fine particulate matter</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are not compliant with the global metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/11.6.2.pdf","indicator_name":"Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM\u2082.\u2085 and PM\u2081\u2080) in cities (population weighted)","target_name":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier I</a>","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\"> German Environment Agency </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/en/indicator-population-weighted-particulate-matter","source_url_text_1":"Population-weighted particulate matter exposure","source_url_1b":"https://www.umweltbundesamt.de/en/data/environmental-indicators/indicator-population-exposure-to-particulate-matter","source_url_text_1b":"Population exposed to PM\u2082.\u2085 -concentrations exceeding the WHO 2005 annual mean guideline value","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnote":"The data to PM\u2081\u2080 is based on a special evaluation and is not publicly available.","graph_titles":[{"unit":"Mikrogramm pro m\u00b3","title":"Population weighted annual mean levels of fine particulate matter"},{"unit":"Millionen Einwohner/ -innen","title":"Population with excessive exposure to fine particulate matter"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2022-09-30","national_data_updated_date":"2022-09-30","target_number":"11.6","graph_title":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte der Feinstaubkonzentration (z. B. PM\u2082,\u2085 und PM\u2081\u2080) in St\u00e4dten"}