{"layout":"Indikator","sdg_goal":"12","goal_number":"12","indicator_number":"12.4.1","indicator_sort_order":"12-04-01","permalink":"/12-4-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"embedded_feature_html":"<!DOCTYPE html> <html> <head> <style> body, h1, h2, h4, h4, h5, h6  { font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; } body h4 {  margin-top: 5px;  margin-bottom: 0px;  text-align: left;} p {  margin-top: 0px; margin-bottom: 0px;}  </style> </head> <body> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/destatis.png\" alt=\"image\"> <h1> Indikator 12.4.1 <span calss=\"lead-copy\"> Anzahl der Vertragsparteien internationaler multilateraler Umwelt\u00fcbereinkommen \u00fcber gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle und andere Chemikalien, die ihre Zusagen und Verpflichtungen zur \u00dcbermittlung von Informationen nach den einschl\u00e4gigen \u00dcbereinkommen einhalten </span> </h1> <br> <h2 style=\"font-size: 32px;\">Basler \u00dcbereinkommen</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/basel.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.basel.int/\">http://www.basel.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Rechtsgrundlage:</h4> <p>Verordnung (EG) Nr. 1013/2006 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom (14. Juni 2006) \u00fcber die Verbringung von Abf\u00e4llen <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/ALL/?uri=celex:32006R1013\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/ALL/?uri=celex:32006R1013</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationaler Ansprechpartner:</h4> <p> <a href=\"http://www.basel.int/Countries/CountryContacts/tabid/1342/Default.aspx\">http://www.basel.int/Countries/CountryContacts/tabid/1342/Default.aspx</a></p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationale Berichte (nur auf Englisch verf\u00fcgbar):</h4> <p> <a href=\"http://www.basel.int/Countries/NationalReporting/NationalReports/BC2019Reports/tabid/8645/Default.aspx\">http://www.basel.int/Countries/NationalReporting/NationalReports/BC2019Reports/tabid/8645/Default.aspx</a> </p> <br> <h2 style=\"font-size: 32px;\">Montrealer Protokol</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/montreal.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"https://ozone.unep.org/treaties/montreal-protocol\">https://ozone.unep.org/treaties/montreal-protocol</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Rechtsgrundlagen:</h4> <p>Verordnung (EG) Nr. 1005/2009 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 16. September 2009 \u00fcber Stoffe, die zum Abbau der Ozonschicht f\u00fchren (Text von Bedeutung f\u00fcr den EWR.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32009R1005&qid=1616423953157\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32009R1005&qid=1616423953157</a> </p> <br> <p>Verordnung (EU) Nr. 517/2014 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 16. April 2014 \u00fcber fluorierte Treibhausgase und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 842/2006 (Text von Bedeutung f\u00fcr den EWR.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32014R0517&qid=1616424241316\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32014R0517&qid=1616424241316</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationaler Ansprechpartner:</h4> <p> <a href=\"https://ozone.unep.org/countries/profile/deu\">https://ozone.unep.org/countries/profile/deu</a></p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">L\u00e4nderdaten (nur auf Englisch verf\u00fcgbar):</h4> <p> <a href=\"https://ozone.unep.org/countries/profile/deu\">https://ozone.unep.org/countries/profile/deu</a></p><br><h2 style=\"font-size: 32px;\">Rotterdamer \u00dcbereinkommen</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/rotterdam.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.pic.int/\">http://www.pic.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Rechtsgrundlage:</h4> <p>Verordnung (EU) Nr. 649/2012 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 4. Juli 2012 \u00fcber die Aus- und Einfuhr gef\u00e4hrlicher Chemikalien (Text von Bedeutung f\u00fcr den EWR.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32012R0649&qid=1616424284711\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32012R0649&qid=1616424284711</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationaler Ansprechpartner:</h4> <p> <a href=\"http://www.pic.int/Countries/CountryContacts/tabid/3282/language/en-US/Default.aspx\">http://www.pic.int/Countries/CountryContacts/tabid/3282/language/en-US/Default.aspx</a> </p> <br><h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Importantworten (nur auf Englisch verf\u00fcgbar):</h4> <p> <a href=\"http://www.pic.int/Procedures/ImportResponses/Database/tabid/1370/language/en-US/Default.aspx\">http://www.pic.int/Procedures/ImportResponses/Database/tabid/1370/language/en-US/Default.aspx</a></p><br><h2 style=\"font-size: 32px;\">Stockholmer \u00dcbereinkommen</h2><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/stockholm.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.pops.int/\">http://www.pops.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Rechtsgrundlage:</h4><p>Verordnung (EU) 2019/1021 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 20. Juni 2019 \u00fcber persistente organische Schadstoffe (Text von Bedeutung f\u00fcr den EWR.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32019R1021&qid=1616424312742\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32019R1021&qid=1616424312742</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationaler Ansprechpartner:</h4> <p> <a href=\"http://chm.pops.int/Countries/ContactPoints/tabid/304/Default.aspx\">http://chm.pops.int/Countries/ContactPoints/tabid/304/Default.aspx</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationale Berichte (nur auf Englisch verf\u00fcgbar):</h4> <p> <a href=\"http://chm.pops.int/Countries/Reporting/NationalReports/tabid/3668/Default.aspx\">http://chm.pops.int/Countries/Reporting/NationalReports/tabid/3668/Default.aspx</a> </p> <br> <h2 style=\"font-size: 32px;\">Minamata \u00dcbereinkommen</h2><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/minamata.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/\">http://www.mercuryconvention.org/</a><br><br><h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Rechtsgrundlage:</h4> <p>Verordnung (EU) 2017/852 des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates vom 17. Mai 2017 \u00fcber Quecksilber und zur Aufhebung der Verordnung (EG) Nr. 1102/2008 (Text von Bedeutung f\u00fcr den EWR.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32017R0852&qid=1616424340862\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?uri=CELEX%3A32017R0852&qid=1616424340862</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationaler Ansprechpartner:</h4> <p> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/FocalPoints/tabid/7708/language/en-US/Default.aspx\">http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/FocalPoints/tabid/7708/language/en-US/Default.aspx</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Nationale Berichte (nur auf Englisch verf\u00fcgbar):</h4> <p> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/Reporting/Firstnationalshortreport2019/tabid/8635/language/en-US/Default.aspx\">http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/Reporting/Firstnationalshortreport2019/tabid/8635/language/en-US/Default.aspx</a> </p> </body></html> ","embedded_feature_tab_title":"Weitere Informationen","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Basler \u00dcbereinkommen</li> <li> Montrealer Protokoll</li> <li> Rotterdamer \u00dcbereinkommen</li> <li> Stockholmer \u00dcbereinkommen</li> <li> Minamata \u00dcbereinkommen</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/12.4.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anzahl der Vertragsparteien internationaler multilateraler Umwelt\u00fcbereinkommen \u00fcber gef\u00e4hrliche Abf\u00e4lle und andere Chemikalien, die ihre Zusagen und Verpflichtungen zur \u00dcbermittlung von Informationen nach den einschl\u00e4gigen \u00dcbereinkommen einhalten","target_name":"Bis 2020 einen umweltvertr\u00e4glichen Umgang mit Chemikalien und allen Abf\u00e4llen w\u00e4hrend ihres gesamten Lebenszyklus in \u00dcbereinstimmung mit den vereinbarten internationalen Rahmenregelungen erreichen und ihre Freisetzung in Luft, Wasser und Boden erheblich verringern, um ihre nachteiligen Auswirkungen auf die menschliche Gesundheit und die Umwelt auf ein Mindestma\u00df zu beschr\u00e4nken","target_id":"12.4","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Umweltprogramm der Vereinten Nationen (UNEP)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bmuv.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz','De');\"> Bundesministerium f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz (BMUV) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bmuv.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Umwelt, Naturschutz, nukleare Sicherheit und Verbraucherschutz','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmuv.png\" alt=\"Logo bmuv\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\"> Umweltbundesamt (UBA) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Zeitreihe","value":"Basler \u00dcbereinkommen"},{"field":"Zeitreihe","value":"Montrealer Protokoll"},{"field":"Zeitreihe","value":"Rotterdamer \u00dcbereinkommen"},{"field":"Zeitreihe","value":"Stockholmer \u00dcbereinkommen"},{"field":"Zeitreihe","value":"Minamata \u00dcbereinkommen"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnotes":"Eine Konvention ist eine besondere Art von Vereinbarung zwischen einer gro\u00dfen Anzahl von L\u00e4ndern. In einer Konvention kommen L\u00e4nder zusammen, um ein globales Problem zu besprechen und einen Konsens \u00fcber die Vorgehensweise zu erzielen, die sie als Reaktion darauf ergreifen sollten. Im Gegensatz zu Vertr\u00e4gen sind Konventionen nicht notwendigerweise rechtlich bindend und k\u00f6nnen eher als Rahmenwerk oder Konzept fungieren, das keine spezifischen Ma\u00dfnahmen beinhaltet. Protokolle \u00e4hneln Vertr\u00e4gen, aber sie \u00e4ndern, erg\u00e4nzen oder verdeutlichen in der Regel ein Abkommen.<br>\u2022 Daten berechnen sich \u00fcber einen Berichtszyklus der vorangegangenen 5 Jahre; der erste Berichtszyklus deckt den Zeitraum 2010-2014 ab.","graph_title":"Multilaterale Umwelt\u00fcbereinkommen","graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":0}],"previous":"12-3-1","next":"12-4-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","embedded_feature_html":"<!DOCTYPE html> <html> <head> <style> body, h1, h2, h4, h4, h5, h6  { font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; } body h4 {  margin-top: 5px;  margin-bottom: 0px;  text-align: left;} p {  margin-top: 0px; margin-bottom: 0px;}  </style> </head> <body> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/destatis.png\" alt=\"image\"> <h1> Indicator 12.4.1 <span calss=\"lead-copy\"> Number of parties to international multilateral environmental agreements on hazardous waste, and other chemicals that meet their commitments and obligations in transmitting information as required, by each relevant agreement </span> </h1> <br> <h2 style=\"font-size: 32px;\">Basel Convention</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/basel.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.basel.int/\">http://www.basel.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Legal Basis:</h4> <p>Regulation (EC) No 1013/2006 of the European Parliament and of the Council of 14 June 2006 on shipments of waste <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/ALL/?uri=celex:32006R1013\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/ALL/?uri=celex:32006R1013</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Focal Point:</h4> <p> <a href=\"http://www.basel.int/Countries/CountryContacts/tabid/1342/Default.aspx\">http://www.basel.int/Countries/CountryContacts/tabid/1342/Default.aspx</a></p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Reports:</h4> <p> <a href=\"http://www.basel.int/Countries/NationalReporting/NationalReports/BC2019Reports/tabid/8645/Default.aspx\">http://www.basel.int/Countries/NationalReporting/NationalReports/BC2019Reports/tabid/8645/Default.aspx</a> </p>\n\n<br> <h2 style=\"font-size: 32px;\">Montreal Protocol</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/montreal.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"https://ozone.unep.org/treaties/montreal-protocol\">https://ozone.unep.org/treaties/montreal-protocol</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Legal Basis:</h4> <p>Regulation (EC) No 1005/2009 of the European Parliament and of the Council of 16 September 2009 on substances that deplete the ozone layer (Text with EEA relevance.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32009R1005&qid=1616423953157\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32009R1005&qid=1616423953157</a> </p> <br> <p>Regulation (EU) No 517/2014 of the European Parliament and of the Council of 16 April 2014 on fluorinated greenhouse gases and repealing Regulation (EC) No 842/2006 (Text with EEA relevance.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32014R0517&qid=1616424241316\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32014R0517&qid=1616424241316</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Focal Point:</h4> <p> <a href=\"https://ozone.unep.org/countries/profile/deu\">https://ozone.unep.org/countries/profile/deu</a></p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Country Data:</h4> <p> <a href=\"https://ozone.unep.org/countries/profile/deu\">https://ozone.unep.org/countries/profile/deu</a></p> <br>\n\n<h2 style=\"font-size: 32px;\">Rotterdam Convention</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/rotterdam.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.pic.int/\">http://www.pic.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Legal Basis:</h4> <p>Regulation (EU) No 649/2012 of the European Parliament and of the Council of 4 July 2012 concerning the export and import of hazardous chemicals (Text with EEA relevance.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32012R0649&qid=1616424284711\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32012R0649&qid=1616424284711</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Focal Point:</h4> <p> <a href=\"http://www.pic.int/Countries/CountryContacts/tabid/3282/language/en-US/Default.aspx\">http://www.pic.int/Countries/CountryContacts/tabid/3282/language/en-US/Default.aspx</a> </p> <br><h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Import Responses:</h4> <p> <a href=\"http://www.pic.int/Procedures/ImportResponses/Database/tabid/1370/language/en-US/Default.aspx\">http://www.pic.int/Procedures/ImportResponses/Database/tabid/1370/language/en-US/Default.aspx</a></p> <br>\n\n<h2 style=\"font-size: 32px;\">Stockholm Convention</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/stockholm.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.pops.int/\">http://www.pops.int/</a> <br> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Legal Basis:</h4> <p>Regulation (EU) 2019/1021 of the European Parliament and of the Council of 20 June 2019 on persistent organic pollutants (Text with EEA relevance.) <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32019R1021&qid=1616424312742\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32019R1021&qid=1616424312742</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Focal Point:</h4> <p> <a href=\"http://chm.pops.int/Countries/ContactPoints/tabid/304/Default.aspx\">http://chm.pops.int/Countries/ContactPoints/tabid/304/Default.aspx</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Reports:</h4> <p> <a href=\"http://chm.pops.int/Countries/Reporting/NationalReports/tabid/3668/Default.aspx\">http://chm.pops.int/Countries/Reporting/NationalReports/tabid/3668/Default.aspx</a> </p> <br>\n<h2 style=\"font-size: 32px;\">Minamata Convention</h2> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/minamata.png\" alt=\"image\"> <br> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/\">http://www.mercuryconvention.org/</a> <br><br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">Legal Basis:</h4> <p>Regulation (EU) 2017/852 of the European Parliament and of the Council of 17 May 2017 on mercury, and repealing Regulation (EC) No 1102/2008 (Text with EEA relevance. <br> <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32017R0852&qid=1616424340862\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A32017R0852&qid=1616424340862</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Focal Point:</h4> <p> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/FocalPoints/tabid/7708/language/en-US/Default.aspx\">http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/FocalPoints/tabid/7708/language/en-US/Default.aspx</a> </p> <br> <h4 style=\"text-align: left; font-weight: bold;\">National Reports:</h4> <p> <a href=\"http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/Reporting/Firstnationalshortreport2019/tabid/8635/language/en-US/Default.aspx\">http://www.mercuryconvention.org/Countries/Parties/Reporting/Firstnationalshortreport2019/tabid/8635/language/en-US/Default.aspx</a> </p> </body></html> ","embedded_feature_tab_title":"Additional information","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Basel Convention</li> <li> Montreal Protocol</li> <li> Rotterdam Convention</li> <li> Stockholm Convention</li> <li> Minamata Convention</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Number of parties to international multilateral environmental agreements on hazardous waste, and other chemicals that meet their commitments and obligations in transmitting information as required, by each relevant agreement","target_name":"By 2020, achieve the environmentally sound management of chemicals and all wastes throughout their life cycle, in accordance with agreed international frameworks, and significantly reduce their release to air, water and soil in order to minimize their adverse impacts on human health and the environment","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bmuv.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for the Environment, Nature Conservation, Nuclear Safety and Consumer Protection','En');\"> Federal Ministry for the Environment, Nature Conservation, Nuclear Safety and Consumer Protection </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bmuv.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for the Environment, Nature Conservation, Nuclear Safety and Consumer Protection','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmuv.png\" alt=\"Logo bmuv\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\"> German Environment Agency </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnotes":"A convention is a special type of agreement between a large number of countries. In a convention, countries come together to discuss a global issue and reach a consensus about the procedures they should take in response. Unlike treaties, conventions are not necessarily legally binding, and they can act more as frameworks or concepts that do not include specific measures. Protocols are similar to treaties, but they generally amend, supplement, or clarify an agreement.<br>\u2022 Data is calculated over a reporting cycle of the previous 5 years; the first reporting cycle covers the period 2010-2014.","graph_title":"Multilateral Environmental Agreements","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-05-08","national_data_updated_date":"2022-05-04","target_number":"12.4"}