{"layout":"Indikator","sdg_goal":"12","goal_number":"12","indicator_number":"12.a.1","indicator_sort_order":"12-aa-01","permalink":"/12-a-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Installierte Kapazit\u00e4ten zur Erzeugung erneuerbarer Energie","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/12.a.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Installierte Kapazit\u00e4ten zur Erzeugung erneuerbarer Energie in Entwicklungsl\u00e4ndern und entwickelten L\u00e4ndern (in Watt pro Kopf)","target_name":"Die Entwicklungsl\u00e4nder bei der St\u00e4rkung ihrer wissenschaftlichen und technologischen Kapazit\u00e4ten im Hinblick auf den \u00dcbergang zu nachhaltigeren Konsum- und Produktionsmustern unterst\u00fctzen","target_id":"12.a","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Internationale Organisation f\u00fcr erneuerbare Energien (IRENA)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.irena.org/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('die Internationale Organisation f\u00fcr erneuerbare Energien','De');\"> Internationale Organisation f\u00fcr erneuerbare Energien </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.irena.org/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('die Internationale Organisation f\u00fcr erneuerbare Energien','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/irena.png\" alt=\"Logo irena\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://pxweb.irena.org/pxweb/en/IRENASTAT/IRENASTAT__Power%20Capacity%20and%20Generation/Country_ELECSTAT_2024_H1.px/","source_url_text_1":"Installierte Kapazit\u00e4ten zur Erzeugung erneuerbarer Energie (nicht auf Deutsch verf\u00fcgbar)","source_url_alert_1":"die Internationale Organisation f\u00fcr erneuerbare Energien","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&language=de","source_url_text_2":"Bev\u00f6lkerung: Stichtag \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Watt pro Kopf","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":null,"graph_title":"Installierte Kapazit\u00e4ten zur Erzeugung erneuerbarer Energie","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"previous":"12-8-1","next":"12-b-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"14.06.2024","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Installed renewable energy-generating capacity","comparison_sdg":"The time series is compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/12.a.1.pdf","indicator_name":"Installed renewable energy-generating capacity in developing and developed countries (in watts per capita)","target_name":"Support developing countries to strengthen their scientific and technological capacity to move towards more sustainable patterns of consumption and production","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"International Renewable Energy Agency (IRENA)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.irena.org/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the International Renewable Energy Agency','En');\"> International Renewable Energy Agency </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.irena.org/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the International Renewable Energy Agency','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/irena.png\" alt=\"Logo irena\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://pxweb.irena.org/pxweb/en/IRENASTAT/IRENASTAT__Power%20Capacity%20and%20Generation/Country_ELECSTAT_2024_H1.px/","source_url_text_1":"Installed renewable electricity capacity","source_url_alert_1":"the International Renewable Energy Agency","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&language=en","source_url_text_2":"Population: reference date \u2013 GENESIS online 12411-0006","computation_units":"Watts per capita","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":null,"graph_title":"Installed renewable energy-generating capacity","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2024/06/14","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-11-15","national_data_updated_date":"2024-11-15","target_number":"12.a"}