{"layout":"Indikator","sdg_goal":"13","goal_number":"13","indicator_number":"13.3.1","indicator_sort_order":"13-03-01","permalink":"/13-3-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Integration von (i) politischer Bildung im globalen Ma\u00dfstab und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung im Bildungswesen","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Umfang in dem (i) politische Bildung im globalen Ma\u00dfstab und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung in (a) nationale Bildungspolitik, (b) Lehrpl\u00e4ne, (c) Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften und (d) Leistungsbewertung der Lernenden integriert sind","target_name":"Die Aufkl\u00e4rung und Sensibilisierung sowie die personellen und institutionellen Kapazit\u00e4ten im Bereich der Abschw\u00e4chung des Klimawandels, der Klimaanpassung, der Reduzierung der Klimaauswirkungen sowie der Fr\u00fchwarnung verbessern","target_id":"13.3","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO-Institut f\u00fcr Statistik (UNESCO-UIS)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Ausw\u00e4rtiges Amt (AA)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF)","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ)","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_4":true,"source_organisation_4":"Sekretariat der Kultusministerkonferenz (KMK)","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_5":true,"source_organisation_5":"Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz (JFMK)","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_6":false,"data_keywords":null,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Bereich","value":"(a) nationale Bildungspolitik"},{"field":"Bereich","value":"(b) Lehrpl\u00e4ne"},{"field":"Bereich","value":"(c) Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften"},{"field":"Bereich","value":"(d) Leistungsbewertung der Lernenden"}],"computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2021","data_footnote":"Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung.","graph_title":"Integration von (i) politischer Bildung im globalen Ma\u00dfstab und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung im Bildungswesen","graph_type":"bar","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":3}],"previous":"13-2-2","next":"13-a-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2021-06-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/e81a0d7ec62e464d40557e41d4e50b909c215c95","national_metadata_update_url_text":"2021-06-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/fb5ecd58cdfa9bdbd7d4aff593177f3d12c7ac17","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Integration of (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development in the education system","comparison_sdg":"The time series are compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies, (b) curricula, (c) teacher education, and (d) student assessment","target_name":"Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics (UNESCO-UIS)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"Federal Foreign Office","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\" /></a>","source_organisation_2":"Federal Ministry of Education and Research","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\" /></a>","source_organisation_3":"Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\" /></a>","source_organisation_4":"Secretariat of the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany (KMK)","source_organisation_5":"Secretariat of the Conference of Ministers for Youth and Family Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany","computation_units":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2021","data_footnote":"Data based on a special evaluation.","graph_title":"Integration of (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development in the education system","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"indicator":"13.3.1"}