{"layout":"Indikator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.10.1","indicator_sort_order":"16-10-01","permalink":"/16-10-1/","reporting_status":"notstarted","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"indicator_name":"Anzahl der best\u00e4tigten F\u00e4lle von T\u00f6tung, Entf\u00fchrung, Verschwindenlassen, willk\u00fcrlicher Inhaftierung und Folter von Journalisten und zugeh\u00f6rigem Medienpersonal, Gewerkschaftern und Menschenrechtsanw\u00e4lten in den vorangegangenen 12\u00a0Monaten","target_name":"Den \u00f6ffentlichen Zugang zu Informationen gew\u00e4hrleisten und die Grundfreiheiten sch\u00fctzen, im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften und v\u00f6lkerrechtlichen \u00dcbereink\u00fcnften","target_id":"16.10","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"Hoher Kommissar der Vereinten Nationen f\u00fcr Menschenrechte (OHCHR)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","data_show_map":false,"data_start_values":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","data_footnote":null,"graph_title":null,"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"previous":"16-9-1","next":"16-10-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span class=\"status notstarted\">Nicht verf\u00fcgbar </span><br>\nF\u00fcr diesen Indikator stehen keine Daten zur Verf\u00fcgung.<br>\nGerne k\u00f6nnen Sie uns Feedback oder Vorschl\u00e4ge zu geeigneten Datenquellen zukommen lassen.","en":{"language":"en","national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"indicator_name":"Number of verified cases of killing, kidnapping, enforced disappearance, arbitrary detention and torture of journalists, associated media personnel, trade unionists and human rights advocates in the previous 12 months","target_name":"Ensure public access to information and protect fundamental freedoms, in accordance with national legislation and international agreements","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","data_footnote":null,"graph_title":null,"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span class=\"status notstarted\">Not available </span><br>\nNo data is available for this indicator.<br>\nPlease contact us if you have any feedback or suggestions on suitable data sources."},"national_metadata_updated_date":"2023-01-30","national_data_updated_date":"2018-09-25","target_number":"16.10"}