{"layout":"Indikator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.1.4","indicator_sort_order":"16-01-04","permalink":"/16-1-4/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)</li> <li> Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihe \"(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)\" entspricht den globalen Metadaten. Die Zeitreihe \"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt\" bietet zus\u00e4tzliche Informationen.<br>Die Zeitreihe \"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt\" bietet zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/16.1.4.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, der sich nach Einbruch der Dunkelheit in seiner Wohnumgebung allein sicher f\u00fchlt","target_name":"Alle Formen der Gewalt und die gewaltbedingte Sterblichkeit \u00fcberall deutlich verringern","target_id":"16.1","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"B\u00fcro der Vereinten Nationen f\u00fcr Drogen- und Verbrechensbek\u00e4mpfung (UNODC)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-04.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bka.de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundeskriminalamts','De');\"> Bundeskriminalamt (BKA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bka.de\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundeskriminalamts','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bka.png\" alt=\"Logo bka\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.bka.de/DE/AktuelleInformationen/StatistikenLagebilder/ViktimisierungssurveyDunkelfeldforschung/viktimisierungssurveyDunkelfeldforschung_node.html","source_url_text_1":"Dunkelfeldforschung / Viktimisierungssurveys","source_url_alert_1":"des Bundeskriminalamts","source_url_1b":"https://www.bka.de/SharedDocs/Downloads/DE/Publikationen/Publikationsreihen/Forschungsergebnisse/2018ersteErgebnisseDVS2017.pdf","source_url_text_1b":"Deutscher Viktimisierungssurvey 2017 \u2013 Abschlussbericht","source_url_alert_1b":"des Bundeskriminalamts","source_url_1c":"https://www.bka.de/SharedDocs/Downloads/DE/Publikationen/Publikationsreihen/Forschungsergebnisse/SKiD2020_Ergebnisse_V1.2.pdf","source_url_text_1c":"Sicherheit und Kriminalit\u00e4t in Deutschland \u2013 SKiD 2020","source_url_alert_1c":"des Bundeskriminalamts","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_mddw03/default/table?lang=de","source_url_text_3":"EU-SILC Erhebung: Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus in der Umgebung \u2013 Eurostat Tabelle [ilc_mddw03]","source_url_alert_3":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Zeitreihe","value":"(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)"},{"field":"Unsicherheitsgef\u00fchl","value":"Sehr sicher"},{"field":"Unsicherheitsgef\u00fchl","value":"Eher sicher"},{"field":"Unsicherheitsgef\u00fchl","value":"Eher unsicher"},{"field":"Unsicherheitsgef\u00fchl","value":"Sehr unsicher"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","footer_fields":[{"series":"(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)","label":"Anmerkung","value":"Aufgrund methodischer \u00c4nderungen sind die Ergebnisse ab 2020 nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar."},{"series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt","label":"Anmerkung","value":"Ab dem Erhebungsjahr 2020 gibt es zwei Ergebnisarten: Erst- und Endergebnisse. Die aktuell dargestellten Ergebnisse sind Endergebnisse. Die bislang separat durchgef\u00fchrte Erhebung \"Leben in Europa\" (EU-SILC) wurde 2020 in den Mikrozensus als Unterstichprobe integriert. Durch den Wechsel von einer freiwilligen zu einer in Teilen auskunftspflichtigen Befragung verbunden mit einer neuen Stichprobenzusammensetzung ist ein Vergleich der Daten des Erhebungsjahres 2020 mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich (Zeitreihenbruch)."}],"graph_title":null,"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"series":"(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)","step":5.0},{"series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt","step":10.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"show_line":true,"span_gaps":false,"precision":[{"decimals":1}],"previous":"16-1-3","next":"16-2-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Feeling of (in)security of the population in its neighbourhood (after dark)</li> <li> Population not living in an area with crime, violence or vandalism</li></ul>","comparison_sdg":"The time series \"Feeling of (in)security of the population in its neighbourhood (after dark)\" is compliant with the global metadata. The time series \u201cPopulation not living in an area with crime, violence or vandalism\u201d provides additional information. The time series \"Population not living in an area with crime, violence or vandalism\" provides additional information.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live after dark","target_name":"Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision ofthe UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bka.de/EN/Home/home_node.htm\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('','En');\"> Federal Criminal Police Office </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bka.de/EN/Home/home_node.htm\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bka.png\" alt=\"Logo bka\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.bka.de/DE/AktuelleInformationen/StatistikenLagebilder/ViktimisierungssurveyDunkelfeldforschung/viktimisierungssurveyDunkelfeldforschung_node.html","source_url_text_1":"Dark field research / Victimization Surveys (only available in German)","source_url_alert_1":null,"source_url_1b":"https://www.bka.de/SharedDocs/Downloads/DE/Publikationen/Publikationsreihen/Forschungsergebnisse/2019ersteErgebnisseDVS2017EN.pdf","source_url_text_1b":"The 2017 German Victimisation Survey \u2013 final report","source_url_alert_1b":null,"source_url_1c":"https://www.bka.de/SharedDocs/Downloads/DE/Publikationen/Publikationsreihen/Forschungsergebnisse/SKiD2020_Ergebnisse_V1.2.pdf","source_url_text_1c":"Security and crime in Germany \u2013 SKiD 2020 (only available in German)","source_url_alert_1c":null,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_3":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ilc_mddw03/default/table?lang=en","source_url_text_3":"EU-SILC survey: Crime, violence or vandalism in the area \u2013 Eurostat table  [ilc_mddw03]","source_url_alert_3":"the Federal Returning Officer","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","footer_fields":[{"series":"(Un)Sicherheitsgef\u00fchl der Bev\u00f6lkerung in ihrer Wohnumgebung (nach Einbruch der Dunkelheit)","label":"Note","value":"Due to methodological changes, the results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extend."},{"series":"Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es keine Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt","label":"Note","value":"As of reference year 2020 there have been two types of results: First and final results. The results currently shown are final results. The \"Leben in Europa\" survey (German name of the European Union Statistics on Income and Living Conditions - EU-SILC), which was conducted separately in the past, was integrated as a subsample into the microcensus in 2020. Comparing the data of reference year 2020 with those of previous years is not possible (break in the time series) as the voluntary survey was changed over to a partly compulsory survey and the composition of the sample was changed."}],"graph_title":null,"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-12","national_data_updated_date":"2023-06-12","target_number":"16.1"}