{"layout":"Indikator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-02-01","permalink":"/16-2-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr Misshandlung","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht nicht den globalen Metadaten, bietet aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/16.2.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Kinder im Alter von 1-17 Jahren, die im vorangegangenen Monat k\u00f6rperlicher Z\u00fcchtigung und/oder psychischer Aggression durch Betreuungspersonen ausgesetzt waren","target_name":"Missbrauch und Ausbeutung von Kindern, den Kinderhandel, Folter und alle Formen von Gewalt gegen Kinder beenden","target_id":"16.2","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (UNICEF)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kinderhilfe-Jugendhilfe/_inhalt.html#sprg234636","source_url_text_1":"Statistiken der Kinder- und Jugendhilfe","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_keywords":"Indikator 16.2.1, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen Missbrauch, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen oder psychischen Missbrauch, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr psychischen Missbrauch, Kinderhilfswerk","data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr Misshandlung","graph_type":"line","show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":2}],"previous":"16-1-4","next":"16-2-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2021-03-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/0af2cf9a8fce7e3443706fcc13e227bce80c5de7","national_metadata_update_url_text":"2021-03-29: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/0af2cf9a8fce7e3443706fcc13e227bce80c5de7","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Children at acute risk of harm with signs of abuse","comparison_sdg":"The time series is not compliant with the global metadata, but provides additional information.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","target_name":"End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\" /></a>","source_url_text_1":"Statistics of child and youth welfare (only available in German)","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Children at acute risk of harm with signs of abuse","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"indicator":"16.2.1"}