{"layout":"Indikator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-07-01","permalink":"/16-7-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter</li> <li> Deutscher Bundestag</li> <li> Bundesrat</li> <li> \u00d6ffentlicher Dienst</li> <li> Justiz</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen zu den Verh\u00e4ltnissen der Frauenanteile (ohne Einheit) entsprechen den UN-Metadaten. Die Zeitreihen zu den prozentualen Anteilen entsprechen nicht den UN-Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/16.7.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Stellen in nationalen und lokalen Institutionen, einschlie\u00dflich a)\u00a0Gesetzgebungsorganen, b)\u00a0des \u00f6ffentlichen Dienstes und c)\u00a0Rechtsprechungsorganen, im Vergleich zur nationalen Stellenverteilung, nach Geschlecht, Alter, Menschen mit Behinderungen und Bev\u00f6lkerungsgruppen","target_name":"Daf\u00fcr sorgen, dass die Entscheidungsfindung auf allen Ebenen bedarfsorientiert, inklusiv, partizipatorisch und repr\u00e4sentativ ist","target_id":"16.7","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I/II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Interparlamentarische Union (IPU)<br>Entwicklungsprogramm der Vereinten Nationen (UNDP)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 a))","goal_meta_2_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01b.pdf","goal_meta_2_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 b))","goal_meta_3_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01c.pdf","goal_meta_3_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (16.7.1 c))","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Statistisches Bundesamt (Destatis) zu gelangen.\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&language=de","source_url_text_1":"Bev\u00f6lkerung: Stichtag \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Oeffentlicher-Dienst/_inhalt.html#sprg236406","source_url_text_1b":"Statistischer Bericht  \u2013 Personal des \u00f6ffentlichen Dienstes","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online/data?operation=table&code=74111-0010&bypass=true&language=de","source_url_text_1c":"Besch\u00e4ftigte in den Kernhaushalten des Bundes und der L\u00e4nder im Aufgabenbereich Polizei \u2013 GENESIS online 74111-0010","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Die Bundeswahlleiterin zu gelangen.\"> Die Bundeswahlleiterin </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundeswahlleiter.de/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_2":"Ergebnisse fr\u00fcherer Bundestagswahlen","source_url_alert_2":"der Bundeswahlleiterin","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Deutscher Bundestag zu gelangen.\"> Deutscher Bundestag </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundestag.de/abgeordnete/","source_url_text_3":"Mitglieder","source_url_alert_3":"des Deutschen Bundestags","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Bundesrat zu gelangen.\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/mitglieder/mitglieder-node.html","source_url_text_4":"Mitglieder","source_url_alert_4":"des Bundesrats","source_active_5":true,"source_organisation_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesamts f\u00fcr Justiz','De');\" title=\"Klicken Sie hier um zur Website der Organisation Bundesamt f\u00fcr Justiz (BfJ) zu gelangen.\"> Bundesamt f\u00fcr Justiz (BfJ) </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesamts f\u00fcr Justiz','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bafj.png\" alt=\"Logo bafj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_5":"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Themen/Buergerdienste/Justizstatistik/Personal/Personal_node.html","source_url_text_5":"Richterstatistik und Personalbestand bei den Fachgerichtsbarkeiten","source_url_alert_5":"des Bundesamts f\u00fcr Justiz","source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Units","value":"Keine Einheit"},{"field":"Zeitreihe","value":"Deutscher Bundestag"},{"field":"Zeitreihe","value":"Bundesrat"},{"field":"Zeitreihe","value":"\u00d6ffentlicher Dienst"},{"field":"Zeitreihe","value":"Justiz"},{"field":"Zeitreihe","value":"Z_16071_9"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":"\u00d6ffentlicher Dienst: Personal des \u00f6ffentlichen Dienst im Bundes- und Landesbereich; in Vollzeit\u00e4quivalenten der Besch\u00e4ftigten am 30. Juni des jeweiligen Jahres.","graph_titles":[{"unit":"Prozent","title":"Frauenanteil im Parlament, \u00f6ffentlichen Dienst und in der Justiz sowie in der Bev\u00f6lkerung"},{"unit":"Keine Einheit","title":"Verh\u00e4ltnis des Frauenanteils im Parlament, \u00f6ffentlichen Dienst und in der Justiz zur Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"unit":"Keine Einheit","step":0.2},{"unit":"Prozent","step":5.0}],"graph_limits":[{"unit":"Keine Einheit","minimum":0.0,"maximum":2.0},{"unit":"Prozent","minimum":0.0,"maximum":100.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"unit":"Keine Einheit","decimals":2},{"unit":"Prozent","decimals":1}],"dns_indicator":"/5-1-bc/","dns_indicator_label":"5.1.c","previous":"16-6-2","next":"16-7-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"29.11.2024","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Working-age population</li> <li> German Bundestag (lower chamber)</li> <li> Bundesrat (upper chamber)</li> <li> Public service</li> <li> Judiciary</li></ul>","comparison_sdg":"The time series on the ratios of women's shares (no unit) are compliant with the UN metadata. The time series on percentage proportions are not compliant with the UN metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/16.7.1.pdf","indicator_name":"Proportions of positions in national and local institutions, including (a) the legislatures; (b) the public service; and (c) the judiciary, compared to national distributions, by sex, age, persons with disabilities and population groups","target_name":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I/II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"Inter-Parliamentary Union (IPU)<br>United Nations Development Programme (UNDP)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (a))","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (b))","goal_meta_3_link_text":"Metadata on this indicator (16.7.1 (c))","source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\" title=\"Click here to go to the website of the organisation Federal Statistical Office (Destatis).\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0006&bypass=true&language=en","source_url_text_1":"Population: reference date \u2013 GENESIS online 12411-0006","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Oeffentlicher-Dienst/_inhalt.html#sprg236406","source_url_text_1b":"Statistical report \u2013 Civil service personnel (only available in German)","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online/data?operation=table&code=74111-0010&bypass=true&language=en","source_url_text_1c":"Police personnel in the core budgets of the Federation and the L\u00e4nder \u2013 GENESIS online 74111-0010","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation The Federal Returning Officer.\"> The Federal Returning Officer </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_2":"Results of earlier elections to the Federal parliaments (only available in German)","source_url_alert_2":"the Federal Returning Officer","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Bundestag','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation German Bundestag (Lower chamber).\"> German Bundestag (Lower chamber) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Bundestag','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundestag.de/en/members","source_url_text_3":"Members","source_url_alert_3":"the German Bundestag","source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Bundesrat','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation Bundesrat.\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Bundesrat','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bundesrat.de/EN/organisation-en/mitglieder-en/mitglieder-en-node.html","source_url_text_4":"Members","source_url_alert_4":"the Bundesrat","source_organisation_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/EN/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Office of Justice','En');\" title=\"Click here to go to the website of the organisation Federal Office of Justice.\"> Federal Office of Justice </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.bundesjustizamt.de/EN/Home/Home_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Office of Justice','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bafj.png\" alt=\"Logo bafj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_5":"https://www.bundesjustizamt.de/DE/Themen/Buergerdienste/Justizstatistik/Personal/Personal_node.html","source_url_text_5":"Judge statistics and number of staff of the branches of jurisdiction (only available in German)","source_url_alert_5":"the Federal Office of Justice","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":"Public service: Public sector personnel at the federal and L\u00e4nder levels; in full-time equivalents of employees as of 30 June of the respective year.","graph_titles":[{"unit":"Prozent","title":"Proportion of women in the parliament, public service and the judiciary, as well as in the population"},{"unit":"Keine Einheit","title":"Ratio of the women's share in the parliament, public service and the judiciary to the working age population"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2024/11/29","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2025-02-14","national_data_updated_date":"2025-02-14","target_number":"16.7","graph_title":"Anteil der Stellen in nationalen und lokalen Institutionen, einschlie\u00dflich a)\u00a0Gesetzgebungsorganen, b)\u00a0des \u00f6ffentlichen Dienstes und c)\u00a0Rechtsprechungsorganen, im Vergleich zur nationalen Stellenverteilung, nach Geschlecht, Alter, Menschen mit Behinderungen und Bev\u00f6lkerungsgruppen"}