{"layout":"Indikator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.b.1","indicator_sort_order":"16-bb-01","permalink":"/16-b-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bev\u00f6lkerung, die sich in die letzten zwei Jahren im Kontakt mit \u00f6ffentlichen Diensten diskriminiert gef\u00fchlt hat","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht nicht den globalen Metadaten, bietet aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/16.b.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, der sich in den vorangegangenen 12\u00a0Monaten wegen eines nach den internationalen Menschenrechtsnormen verbotenen Diskriminierungsgrunds pers\u00f6nlich diskriminiert oder bel\u00e4stigt gef\u00fchlt hat","target_name":"Nichtdiskriminierende Rechtsvorschriften und Politiken zugunsten einer nachhaltigen Entwicklung f\u00f6rdern und durchsetzen","target_id":"16.b","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Hoher Kommissar der Vereinten Nationen f\u00fcr Menschenrechte (OHCHR)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0b-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","data_footnotes":"Daten sind erst ab 2015 verf\u00fcgbar.<br>\u2022 Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.","graph_title":"Bev\u00f6lkerung, die sich in den letzten zwei Jahren im Kontakt mit \u00f6ffentlichen Diensten diskriminiert gef\u00fchlt hat","graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":100.0}],"show_line":true,"span_gaps":false,"previous":"16-a-1","next":"17-1-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Population who felt discriminated in their contacts with public services in the last two years","comparison_sdg":"The time series is not compliant with the global metadata, but provides additional information.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","target_name":"Promote and enforce non-discriminatory laws and policies for sustainable development","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision ofthe UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","data_footnotes":"Data is only available from 2015.<br>\u2022 The data is based on a special evaluation and is not publicly available.","graph_title":"Population who felt discriminated in their contacts with public services in the last two years","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2022-04-04","target_number":"16.b"}