{"layout":"Indikator","sdg_goal":"17","goal_number":"17","indicator_number":"17.8.1","indicator_sort_order":"17-08-01","permalink":"/17-8-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Internetnutzerinnen und -nutzer","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/17.8.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Internetnutzerinnen und -nutzer","target_name":"Die Technologiebank und den Mechanismus zum Kapazit\u00e4tsaufbau f\u00fcr Wissenschaft, Technologie und Innovation f\u00fcr die am wenigsten entwickelten L\u00e4nder bis 2017 vollst\u00e4ndig operationalisieren und die Nutzung von Grundlagentechnologien, insbesondere der Informations- und Kommunikationstechnologien, verbessern","target_id":"17.8","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Internationale Fernmeldeunion (ITU)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statistisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_ci_ifp_iu/default/table?lang=de","source_url_text_1":"Einzelpersonen - Internet-Nutzung \u2013 Eurostat-Tabelle [isoc_ci_ifp_iu]","source_url_alert_1":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Altersklasse","value":"16 bis unter 75 Jahre"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":"Ab dem Erhebungsjahr 2021 ist die Erhebung zur Nutzung von Informations- und Kommunikationstechnologien in privaten Haushalten (IKT) als Unterstichprobe in den Mikrozensus integriert. Aufgrund der damit verbundenen methodischen \u00c4nderungen ist ein Vergleich der Ergebnisse des Erhebungsjahres 2021 mit den Vorjahren nur sehr eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich (Zeitreihenbruch).","graph_title":"Internetnutzerinnen und -nutzer","graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_series_breaks":[{"value":10.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":0}],"previous":"17-7-1","next":"17-9-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"05.03.2024","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Individuals using the Internet","comparison_sdg":"The time series is compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Proportion of individuals using the Internet","target_name":"Fully operationalize the technology bank and science, technology and innovation capacity-building mechanism for least developed countries by 2017 and enhance the use of enabling technology, in particular information and communications technology","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"International Telecommunications Union (ITU)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_ci_ifp_iu/default/table?lang=en","source_url_text_1":"Individuals - internet use \u2013 Eurostat table [isoc_ci_ifp_iu]","source_url_alert_1":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":"As of survey year 2021, the survey of the use of information and communication technologies (ICT) in households has been integrated into the microcensus as a survey component. Due to the methodological changes involved, only limited comparisons are possible between the results for the survey year 2021 and those for preceding years (break in time series).","graph_title":"Individuals using the Internet","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2024/03/05","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-11-15","target_number":"17.8"}