{"layout":"Indikator","sdg_goal":"3","goal_number":"3","indicator_number":"3.9.1","indicator_sort_order":"03-09-01","permalink":"/3-9-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"embedded_feature_html":"<!DOCTYPE html><html><head> <style> body, h1, h2, h3, h4, h5, h6  { font-family: \"Open Sans\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-weight: 500;} body h3 { margin-top: 5px; margin-bottom: 0px; text-align: left; font-size: 24px;} p { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px;} .addinfotable { width: 100%; border:1px solid black; border-collapse: collapse;} .thyear { border-right: 1px solid black; text-align: center;} .addinfoth { text-align: center; border:1px solid black;} .addinfotd {text-align: center;} tr {line-height:30px;} .addinfonotel { vertical-align: top; font-size: 15px; padding-left: 10px; white-space: nowrap;} .addinfonoter { vertical-align: top; font-size: 15px; padding-left: 10px;}\n\n\n</style> </head> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/destatis.png\" alt=\"image\"> <h1> Indikator 3.9.1 <span class=\"lead-copy\"><br> Sterblichkeitsrate infolge von Verschmutzung der Raum- und Au\u00dfenluft </span> </h1> <br> <h2>Feinstaubbedingte Krankheitslast</h2> <table class=\"addinfotable\"> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"3\">Jahr</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"6\">Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition mit Feinstaub (PM<sub>2,5</sub>)<br>in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung (obere/untere Sch\u00e4tzer)</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"2\">Insgesamt</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"5\">davon</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" >Chronisch<br>obstruktive Lungen-<br>erkrankung<br>(COPD)</th> <th class=\"addinfoth\" >Lungenkrebs</th> <th class=\"addinfoth\" >Schlaganfall</th> <th class=\"addinfoth\" >Isch\u00e4mische<br>Herzerkrankungen</th> <th class=\"addinfoth\" >Diabetes mellitus<br>Typ 2</th> </tr>\n<tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2010</th> <td class=\"addinfotd\">18 415 - 35 194</td> <td class=\"addinfotd\">2 110 - 3 708</td> <td class=\"addinfotd\">4 112 - 7 227</td> <td class=\"addinfotd\">2 183 - 3 843</td> <td class=\"addinfotd\">7 848 - 16 780</td> <td class=\"addinfotd\">2 162 - 3 636</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2011</th> <td class=\"addinfotd\">17 216 - 33 141</td> <td class=\"addinfotd\">2 014 - 3 564</td> <td class=\"addinfotd\">4 006 - 7 080</td> <td class=\"addinfotd\">2 044 - 3 648</td> <td class=\"addinfotd\">7 041 - 15 263</td> <td class=\"addinfotd\">2 111 - 3 586</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2012</th> <td class=\"addinfotd\">15 072 - 29 928</td> <td class=\"addinfotd\">1 561 - 2 845</td> <td class=\"addinfotd\">3 135 - 5 668</td> <td class=\"addinfotd\">1 561 - 2 959 </td> <td class=\"addinfotd\">7 084 - 15 361</td> <td class=\"addinfotd\">1 731 - 3 095</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2013</th> <td class=\"addinfotd\">14 804 - 29 376</td> <td class=\"addinfotd\">1 854 - 3 352</td> <td class=\"addinfotd\">3 456 - 6 218</td> <td class=\"addinfotd\">1 708 - 3 184</td> <td class=\"addinfotd\">5 901 - 13 305</td> <td class=\"addinfotd\">1 885 - 3 317</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2014</th> <td class=\"addinfotd\">13 977 - 27 701</td> <td class=\"addinfotd\">1 707 - 3 086</td> <td class=\"addinfotd\">3 413 - 6 140</td> <td class=\"addinfotd\">1 639 - 3 058</td> <td class=\"addinfotd\">5 476 - 12 344</td> <td class=\"addinfotd\">1 742 - 3 073</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2015</th> <td class=\"addinfotd\">12 847 - 25 983</td> <td class=\"addinfotd\">1 697 - 3 113</td> <td class=\"addinfotd\">3 019 - 5 483</td> <td class=\"addinfotd\">1 471 - 2 829</td> <td class=\"addinfotd\">4 984 - 11 519</td> <td class=\"addinfotd\">1 676 - 3 039</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2016</th> <td class=\"addinfotd\">12 055 - 24 424</td> <td class=\"addinfotd\">1 563 - 2 873</td> <td class=\"addinfotd\">2 949 - 5 365</td> <td class=\"addinfotd\">1 436 - 2 776</td> <td class=\"addinfotd\">4 581 - 10 623</td> <td class=\"addinfotd\">1 526 - 2 787</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2017</th> <td class=\"addinfotd\">11 647 - 23 800</td> <td class=\"addinfotd\">1 619 - 2 995</td> <td class=\"addinfotd\">2 755 - 5 038</td> <td class=\"addinfotd\">1 326 - 2 599</td> <td class=\"addinfotd\">4 378 -  10 265</td> <td class=\"addinfotd\">1 569 - 2 903</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2018</th> <td class=\"addinfotd\">12 075 - 24 602</td> <td class=\"addinfotd\">1 670 - 3 086</td> <td class=\"addinfotd\">2 856 - 5 215</td> <td class=\"addinfotd\">1 394 - 2 718</td> <td class=\"addinfotd\">4 541 - 10 616</td> <td class=\"addinfotd\">1 614 - 2 967</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2019</th> <td class=\"addinfotd\"> 8 556 - 17 950</td> <td class=\"addinfotd\">1 235 - 2 320</td> <td class=\"addinfotd\">1 846 - 3 415</td> <td class=\"addinfotd\">1 033 - 2 100</td> <td class=\"addinfotd\">3 247 -  7 807</td> <td class=\"addinfotd\">1 195 - 2 308</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2020</th> <td class=\"addinfotd\"> 7 578 - 16 132</td> <td class=\"addinfotd\">1 009 - 1 911</td> <td class=\"addinfotd\">1 622 - 3 019</td> <td class=\"addinfotd\">  898 - 1 864</td> <td class=\"addinfotd\">2 900 -  7 065</td> <td class=\"addinfotd\">1 149 - 2 273</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2021</th> <td class=\"addinfotd\"> 8 374 - 17 636</td> <td class=\"addinfotd\">1 097 - 2 064</td> <td class=\"addinfotd\">1 807 - 3 347</td> <td class=\"addinfotd\">  938 - 1 911</td> <td class=\"addinfotd\">3 245 -  7 819</td> <td class=\"addinfotd\">1 287 - 2 495</td> </tr>\n</table> <br> <table class=\"addinfotable\"> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"3\">Jahr</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"6\">DALYs infolge einer Langzeit-Exposition mit Feinstaub (PM<sub>2,5</sub>)<br>in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung (obere/untere Sch\u00e4tzer)</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"2\">Insgesamt</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"5\">davon</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\">Chronisch<br>obstruktive Lungen-<br>erkrankung<br>(COPD)</th> <th class=\"addinfoth\">Lungenkrebs</th> <th class=\"addinfoth\">Schlaganfall</th> <th class=\"addinfoth\">Isch\u00e4mische<br>Herzerkrankungen</th> <th class=\"addinfoth\">Diabetes mellitus<br>Typ 2</th> </tr>\n<tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2010</th> <td class=\"addinfotd\">324 434 - 600 952</td> <td class=\"addinfotd\">44 704 - 78 569</td> <td class=\"addinfotd\">67 718 - 119 019</td> <td class=\"addinfotd\">45 480 - 79 415</td> <td class=\"addinfotd\">106 391 - 222 800</td> <td class=\"addinfotd\">60 141 - 101 149</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2011</th> <td class=\"addinfotd\">301 812 - 563 402</td> <td class=\"addinfotd\">42 217 - 74 705</td> <td class=\"addinfotd\">65 836 - 116 362</td> <td class=\"addinfotd\">42 353 - 74 993</td> <td class=\"addinfotd\">94 085 - 199 957</td> <td class=\"addinfotd\">57 321 - 97 385</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2012</th> <td class=\"addinfotd\">255 796 - 494 360</td> <td class=\"addinfotd\">31 973 - 58 258</td> <td class=\"addinfotd\">51 384 - 92 896</td> <td class=\"addinfotd\">31 887 - 59 986</td> <td class=\"addinfotd\">94 494 - 200 871</td> <td class=\"addinfotd\">46 058 - 82 349</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2013</th> <td class=\"addinfotd\">258 232 - 497 731</td> <td class=\"addinfotd\">37 193 - 67 265</td> <td class=\"addinfotd\">56 907 - 102 393</td> <td class=\"addinfotd\">34 926 - 64 660</td> <td class=\"addinfotd\">78 494 - 174 170</td> <td class=\"addinfotd\">50 712 - 89 243</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2014</th> <td class=\"addinfotd\">247 379 - 476 281</td> <td class=\"addinfotd\">35 267 - 63 778</td> <td class=\"addinfotd\">55 861 - 100 493</td> <td class=\"addinfotd\">33 931 - 62 865</td> <td class=\"addinfotd\">73 296 - 162 639</td> <td class=\"addinfotd\">49 024 - 86 506</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2015</th> <td class=\"addinfotd\">224 439 - 441 719</td> <td class=\"addinfotd\">33 405 - 61 271</td> <td class=\"addinfotd\">49 544 - 89 995</td> <td class=\"addinfotd\">30 213 - 57 679</td> <td class=\"addinfotd\">66 290 - 151 198</td> <td class=\"addinfotd\">44 987 - 81 576</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2016</th> <td class=\"addinfotd\">212 553 - 419 206</td> <td class=\"addinfotd\">31 589 - 58 051</td> <td class=\"addinfotd\">48 007 - 87 340</td> <td class=\"addinfotd\">29 278 - 56 147</td> <td class=\"addinfotd\">61 128 - 139 971</td> <td class=\"addinfotd\">42 551 - 77 697</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2017</th> <td class=\"addinfotd\"> 202 294 - 402 829 </td> <td class=\"addinfotd\"> 31 379 - 58 051 </td> <td class=\"addinfotd\"> 44 618 - 81 590 </td> <td class=\"addinfotd\"> 27 087 - 52 677 </td> <td class=\"addinfotd\"> 57 544 - 133 403 </td> <td class=\"addinfotd\"> 41 666 - 77 108 </td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2018</th> <td class=\"addinfotd\">218 256 - 432 298</td> <td class=\"addinfotd\">33 596 - 62 069</td> <td class=\"addinfotd\">46 343 - 84 601</td> <td class=\"addinfotd\">32 069 - 61 768</td> <td class=\"addinfotd\">60 434 - 139 616</td> <td class=\"addinfotd\">45 814 - 84 244</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2019</th> <td class=\"addinfotd\">158 297 - 323 108</td> <td class=\"addinfotd\">25 064 - 47 062</td> <td class=\"addinfotd\">31 262 - 57 839</td> <td class=\"addinfotd\">23 867 - 47 849</td> <td class=\"addinfotd\">43 177 - 102 900</td> <td class=\"addinfotd\">34 927 - 67 458</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2020</th> <td class=\"addinfotd\">139 489 - 289 242</td> <td class=\"addinfotd\">21 074 - 39 895</td> <td class=\"addinfotd\">27 278 - 50 780</td> <td class=\"addinfotd\">20 942 - 42 811</td> <td class=\"addinfotd\">38 479 - 93 040</td> <td class=\"addinfotd\">31 716 - 62 716</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2021</th> <td class=\"addinfotd\">153 716 - 314 882</td> <td class=\"addinfotd\">23 170 - 43 580</td> <td class=\"addinfotd\">29 959 - 55 490</td> <td class=\"addinfotd\">22 734 - 45 685</td> <td class=\"addinfotd\">42 609 - 101 785</td> <td class=\"addinfotd\">35 244 - 68 342</td> </tr> </table> <br> <table> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Datenquelle:</td> <td class=\"addinfonoter\">Umweltbundesamt (UBA)</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Geographische Abdeckung:</td> <td class=\"addinfonoter\">Deutschland</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Einheit:</td> <td class=\"addinfonoter\">Anzahl, DALYs</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Anmerkungen:</td> <td class=\"addinfonoter\">Der obere und untere Sch\u00e4tzer (Konfidenzintervall) stellen die Unsicherheit der Berechnung basierend auf dem Relativen Risiko dar.<br>Anzahl attributabler Todesf\u00e4lle: Anzahl der krankheitsspezifischen Todesf\u00e4lle infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM<sub>2,5</sub>).<br>Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Anzahl der krankheitsspezifisch durch Mortalit\u00e4t und Morbidit\u00e4t verlorenen Lebensjahre infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM<sub>2,5</sub>).</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Copyright:</td> <td class=\"addinfonoter\">\u00a9 Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024<br>Vervielf\u00e4ltigung und Verbreitung, auch auszugsweise, mit Quellenangaben gestattet.</td> </tr>\n</table>\n\n\n</body></html> ","embedded_feature_tab_title":"Weitere Informationen","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren</li> <li> DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren</li> <li> Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung</li> <li> DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen nicht den UN-Metadaten, bieten aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/3.9.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Sterblichkeitsrate infolge von Verschmutzung der Raum- bzw. Au\u00dfenluft","target_name":"Bis 2030 die Zahl der Todesf\u00e4lle und Erkrankungen aufgrund gef\u00e4hrlicher Chemikalien und der Verschmutzung und Verunreinigung von Luft, Wasser und Boden erheblich verringern","target_id":"3.9","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Weltgesundheitsorganisation (WHO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\"> Umweltbundesamt (UBA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Umweltbundesamts','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/daten/umwelt-gesundheit/gesundheitsrisiken-durch-feinstaub","source_url_text_1":"Gesundheitliche Bedeutung von Feinstaub","source_url_alert_1":"des Umweltbundesamts","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.gbe-bund.de/gbe/pkg_isgbe5.prc_menu_olap?p_uid=gast&p_aid=89399799&p_sprache=D&p_help=3&p_indnr=670&p_indsp=&p_ityp=H&p_fid","source_url_text_2":"Sterbef\u00e4lle \u2013 GBE","source_url_2b":"https://www.zensus2011.de/DE/Home/Aktuelles/DemografischeGrunddaten.html","source_url_text_2b":"Bev\u00f6lkerung im 100 Meter-Gitter","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.rki.de/DE/Home/homepage_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Robert Koch-Instituts','De');\"> Robert Koch-Institut (RKI) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.rki.de/DE/Home/homepage_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Robert Koch-Instituts','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/rki.png\" alt=\"Logo rki\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2783","source_url_text_3":"12-Monats-Pr\u00e4valenz der bekannten chronisch obstruktiven Lungenerkrankung (COPD) in Deutschland","source_url_alert_3":"des Robert Koch-Instituts","source_url_3b":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2580","source_url_text_3b":"12-Monats-Pr\u00e4valenz des bekannten Diabetes mellitus in Deutschland","source_url_alert_3b":"des Robert Koch-Instituts","source_url_3c":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2583","source_url_text_3c":"12-Monats-Pr\u00e4valenz von Schlaganfall oder chronischen Beschwerden infolge eines Schlaganfalls in Deutschland","source_url_alert_3c":"des Robert Koch-Instituts","source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Zeitreihe","value":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"field":"Zeitreihe","value":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren"},{"field":"Erkrankung","value":"Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)"},{"field":"Erkrankung","value":"Lungenkrebs"},{"field":"Erkrankung","value":"Schlaganfall"},{"field":"Erkrankung","value":"Isch\u00e4mische Herzerkrankungen"},{"field":"Erkrankung","value":"Diabetes mellitus Typ 2"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","footer_fields":[{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 Das Konfidenzintervall (KI) wird in der Grafik als gestrichelten Linie dargestellt.<br>\u2022 Anzahl attributabler Todesf\u00e4lle: Anzahl der krankheitsspezifischen Todesf\u00e4lle infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM\u2082,\u2085)."},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","unit":"DALYs","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 Das Konfidenzintervall (KI) wird in der Grafik als gestrichelten Linie dargestellt.<br>\u2022 Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Anzahl der krankheitsspezifisch durch Mortalit\u00e4t und Morbidit\u00e4t verlorenen Lebensjahre infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM\u2082,\u2085)."},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","label":"Anmerkung","value":"Anzahl attributabler Todesf\u00e4lle: Anzahl der krankheitsspezifischen Todesf\u00e4lle infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM\u2082,\u2085)."},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","unit":"DALYs","label":"Anmerkung","value":"Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Anzahl der krankheitsspezifisch durch Mortalit\u00e4t und Morbidit\u00e4t verlorenen Lebensjahre infolge einer Feinstaub-Langzeit-Exposition (PM\u2082,\u2085)."}],"graph_titles":[{"unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","title":"Feinstaubbedingte Krankheitslast (attributable Todesf\u00e4lle)"},{"unit":"DALYs","title":"Feinstaubbedingte Krankheitslast (DALYs)"}],"graph_subtitle":"(mittlere Sch\u00e4tzer)","graph_type":"bar","graph_stacked_disaggregation":"Erkrankung","graph_limits":[{"unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","minimum":0.0,"maximum":35000.0},{"unit":"DALYs","minimum":0.0,"maximum":700000.0}],"graph_error_bars":[{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":0,"xMax":0,"yMin":324434.0,"yMax":600952.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":1,"xMax":1,"yMin":301812.0,"yMax":563402.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":2,"xMax":2,"yMin":255796.0,"yMax":494360.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":3,"xMax":3,"yMin":258232.0,"yMax":497731.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":4,"xMax":4,"yMin":247379.0,"yMax":476281.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":5,"xMax":5,"yMin":224439.0,"yMax":441719.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":6,"xMax":6,"yMin":212553.0,"yMax":419206.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":7,"xMax":7,"yMin":202294.0,"yMax":402829.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":8,"xMax":8,"yMin":218256.0,"yMax":432298.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":9,"xMax":9,"yMin":158297.0,"yMax":323108.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":10,"xMax":10,"yMin":139489.0,"yMax":289242.0},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":11,"xMax":11,"yMin":153716.0,"yMax":314882.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":0,"xMax":0,"yMin":18415.0,"yMax":35194.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":1,"xMax":1,"yMin":17216.0,"yMax":33141.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":2,"xMax":2,"yMin":15072.0,"yMax":29928.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":3,"xMax":3,"yMin":14804.0,"yMax":29376.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":4,"xMax":4,"yMin":13977.0,"yMax":27701.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":5,"xMax":5,"yMin":12847.0,"yMax":25983.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":6,"xMax":6,"yMin":12055.0,"yMax":24424.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":7,"xMax":7,"yMin":11647.0,"yMax":23800.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":8,"xMax":8,"yMin":12075.0,"yMax":24602.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":9,"xMax":9,"yMin":8556.0,"yMax":17950.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":10,"xMax":10,"yMin":7578.0,"yMax":16132.0},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","xMin":11,"xMax":11,"yMin":8374.0,"yMax":17636.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"previous":"3-8-2","next":"3-9-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","embedded_feature_html":"<!DOCTYPE html><html><head> <style> body, h1, h2, h3, h4, h5, h6, { font-family: \"Open Sans\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-weight: 500;} body h3,{ margin-top: 5px; margin-bottom: 0px; text-align: left; font-size: 24px;} p { margin-top: 0px; margin-bottom: 0px;} .addinfotable { width: 100%; border:1px solid black; border-collapse: collapse;} .thyear { border-right: 1px solid black; text-align: center;} .addinfoth { text-align: center; border:1px solid black;} .addinfotd {text-align: center;} tr {line-height:30px;} .addinfonotel { vertical-align: top; font-size: 15px; padding-left: 10px; white-space: nowrap;} .addinfonoter { vertical-align: top; font-size: 15px; padding-left: 10px;}\n</style> </head> <img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/logos/destatis.png\" alt=\"image\"> <h1> Indicator 3.9.1 <span class=\"lead-copy\"><br> Mortality rate attributed to household and ambient air pollution </span> </h1> <br> <h2>Fine particulate matter-related burden of disease</h2> <table class=\"addinfotable\"> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"3\">Year</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"6\">Attributable deaths due to long-term exposure to fine particulate matter (PM<sub>2,5</sub>)<br>in the population aged 25,years and older by type of disease (upper and lower estimator)</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"2\">Total</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"5\">of which</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" >Chronic obstructive<br>pulmonary disease<br>(COPD)</th> <th class=\"addinfoth\" >Lung cancer</th> <th class=\"addinfoth\" >Stroke</th> <th class=\"addinfoth\" >Ischemic heart<br>diseases</th> <th class=\"addinfoth\" >Diabetes mellitus<br>type 2</th> </tr>\n<tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2010</th> <td class=\"addinfotd\">18,415 - 35,194</td> <td class=\"addinfotd\">2,110 - 3,708</td> <td class=\"addinfotd\">4,112 - 7,227</td> <td class=\"addinfotd\">2,183 - 3,843</td> <td class=\"addinfotd\">7,848 - 16,780</td> <td class=\"addinfotd\">2,162 - 3,636</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2011</th> <td class=\"addinfotd\">17,216 - 33,141</td> <td class=\"addinfotd\">2,014 - 3,564</td> <td class=\"addinfotd\">4,006 - 7,080</td> <td class=\"addinfotd\">2,044 - 3,648</td> <td class=\"addinfotd\">7,041 - 15,263</td> <td class=\"addinfotd\">2,111 - 3,586</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2012</th> <td class=\"addinfotd\">15,072 - 29,928</td> <td class=\"addinfotd\">1,561 - 2,845</td> <td class=\"addinfotd\">3,135 - 5,668</td> <td class=\"addinfotd\">1,561 - 2,959</td> <td class=\"addinfotd\">7,084 - 15,361</td> <td class=\"addinfotd\">1,731 - 3,095</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2013</th> <td class=\"addinfotd\">14,804 - 29,376</td> <td class=\"addinfotd\">1,854 - 3,352</td> <td class=\"addinfotd\">3,456 - 6,218</td> <td class=\"addinfotd\">1,708 - 3,184</td> <td class=\"addinfotd\">5,901 - 13,305</td> <td class=\"addinfotd\">1,885 - 3,317</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2014</th> <td class=\"addinfotd\">13,977 - 27,701</td> <td class=\"addinfotd\">1,707 - 3,086</td> <td class=\"addinfotd\">3,413 - 6,140</td> <td class=\"addinfotd\">1,639 - 3,058</td> <td class=\"addinfotd\">5,476 - 12,344</td> <td class=\"addinfotd\">1,742 - 3,073</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2015</th> <td class=\"addinfotd\">12,847 - 25,983</td> <td class=\"addinfotd\">1,697 - 3,113</td> <td class=\"addinfotd\">3,019 - 5,483</td> <td class=\"addinfotd\">1,471 - 2,829</td> <td class=\"addinfotd\">4,984 - 11,519</td> <td class=\"addinfotd\">1,676 - 3,039</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2016</th> <td class=\"addinfotd\">12,055 - 24,424</td> <td class=\"addinfotd\">1,563 - 2,873</td> <td class=\"addinfotd\">2,949 - 5,365</td> <td class=\"addinfotd\">1,436 - 2,776</td> <td class=\"addinfotd\">4,581 - 10,623</td> <td class=\"addinfotd\">1,526 - 2,787</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2017</th> <td class=\"addinfotd\">11,647 - 23,800</td> <td class=\"addinfotd\">1,619 - 2,995</td> <td class=\"addinfotd\">2,755 - 5,038</td> <td class=\"addinfotd\">1,326 - 2,599</td> <td class=\"addinfotd\">4,378 -  10,265</td> <td class=\"addinfotd\">1,569 - 2,903</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2018</th> <td class=\"addinfotd\">12,075 - 24,602</td> <td class=\"addinfotd\">1,670 - 3,086</td> <td class=\"addinfotd\">2,856 - 5,215</td> <td class=\"addinfotd\">1,394 - 2,718</td> <td class=\"addinfotd\">4,541 - 10,616</td> <td class=\"addinfotd\">1,614 - 2,967</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2019</th> <td class=\"addinfotd\">8,556 - 17,950</td> <td class=\"addinfotd\">1,235 - 2,320</td> <td class=\"addinfotd\">1,846 - 3,415</td> <td class=\"addinfotd\">1,033 - 2,100</td> <td class=\"addinfotd\">3,247 - 7,807</td> <td class=\"addinfotd\">1,195 - 2,308</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2020</th> <td class=\"addinfotd\">7,578 - 16,132</td> <td class=\"addinfotd\">1,009 - 1,911</td> <td class=\"addinfotd\">1,622 - 3,019</td> <td class=\"addinfotd\">898 - 1,864</td> <td class=\"addinfotd\">2,900 - 7,065</td> <td class=\"addinfotd\">1,149 - 2,273</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2021</th> <td class=\"addinfotd\">8,374 - 17,636</td> <td class=\"addinfotd\">1,097 - 2,064</td> <td class=\"addinfotd\">1,807 - 3,347</td> <td class=\"addinfotd\">938 - 1,911</td> <td class=\"addinfotd\">3,245 - 7,819</td> <td class=\"addinfotd\">1,287 - 2,495</td> </tr>\n</table> <br> <table class=\"addinfotable\"> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"3\">Year</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"6\">DALYs due to long-term exposure to fine particulate matter (PM<sub>2,5</sub>)<br>in the population aged 25,years and older by type of disease (upper and lower estimator)</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" rowspan=\"2\">Total</th> <th class=\"addinfoth\" colspan=\"5\">of which</th> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"addinfoth\" >Chronic obstructive<br>pulmonary disease<br>(COPD)</th> <th class=\"addinfoth\" >Lung cancer</th> <th class=\"addinfoth\" >Stroke</th> <th class=\"addinfoth\" >Ischemic heart<br>diseases</th> <th class=\"addinfoth\" >Diabetes mellitus<br>type 2</th> </tr>\n<tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2010</th> <td class=\"addinfotd\">324,434 - 600,952</td> <td class=\"addinfotd\">44,704 - 78,569</td> <td class=\"addinfotd\">67,718 - 119,019</td> <td class=\"addinfotd\">45,480 - 79,415</td> <td class=\"addinfotd\">106,391 - 222,800</td> <td class=\"addinfotd\">60,141 - 101,149</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2011</th> <td class=\"addinfotd\">301,812 - 563,402</td> <td class=\"addinfotd\">42,217 - 74,705</td> <td class=\"addinfotd\">65,836 - 116,362</td> <td class=\"addinfotd\">42,353 - 74,993</td> <td class=\"addinfotd\">94,085 - 199,957</td> <td class=\"addinfotd\">57,321 - 97,385</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2012</th> <td class=\"addinfotd\">255,796 - 494,360</td> <td class=\"addinfotd\">31,973 - 58,258</td> <td class=\"addinfotd\">51,384 - 92,896</td> <td class=\"addinfotd\">31,887 - 59,986</td> <td class=\"addinfotd\">94,494 - 200,871</td> <td class=\"addinfotd\">46,058 - 82,349</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2013</th> <td class=\"addinfotd\">258,232 - 497,731</td> <td class=\"addinfotd\">37,193 - 67,265</td> <td class=\"addinfotd\">56,907 - 102,393</td> <td class=\"addinfotd\">34,926 - 64,660</td> <td class=\"addinfotd\">78,494 - 174,170</td> <td class=\"addinfotd\">50,712 - 89,243</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2014</th> <td class=\"addinfotd\"> 247,379 - 476,281</td> <td class=\"addinfotd\"> 35,267 - 63,778</td> <td class=\"addinfotd\"> 55,861 - 100,493</td> <td class=\"addinfotd\"> 33,931 - 62,865</td> <td class=\"addinfotd\"> 73,296 - 162,639</td> <td class=\"addinfotd\"> 49,024 - 86,506</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2015</th> <td class=\"addinfotd\"> 224,439 - 441,719</td> <td class=\"addinfotd\"> 33,405 - 61,271</td> <td class=\"addinfotd\"> 49,544 - 89,995</td> <td class=\"addinfotd\"> 30,213 - 57,679</td> <td class=\"addinfotd\"> 66,290 - 151,198</td> <td class=\"addinfotd\"> 44,987 - 81,576</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2016</th> <td class=\"addinfotd\"> 212,553 - 419,206</td> <td class=\"addinfotd\"> 31,589 - 58,051</td> <td class=\"addinfotd\"> 48,007 - 87,340</td> <td class=\"addinfotd\"> 29,278 - 56,147</td> <td class=\"addinfotd\"> 61,128 - 139,971</td> <td class=\"addinfotd\"> 42,551 - 77,697</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2017</th> <td class=\"addinfotd\"> 202,294 - 402,829</td> <td class=\"addinfotd\"> 31,379 - 58,051</td> <td class=\"addinfotd\"> 44,618 - 81,590</td> <td class=\"addinfotd\"> 27,087 - 52,677</td> <td class=\"addinfotd\"> 57,544 - 133,403</td> <td class=\"addinfotd\"> 41,666 - 77,108</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2018</th> <td class=\"addinfotd\">218,256 - 432,298</td> <td class=\"addinfotd\">33,596 - 62,069</td> <td class=\"addinfotd\">46,343 - 84,601</td> <td class=\"addinfotd\">32,069 - 61,768</td> <td class=\"addinfotd\">60,434 - 139,616</td> <td class=\"addinfotd\">45,814 - 84,244</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2019</th> <td class=\"addinfotd\">158,297 - 323,108</td> <td class=\"addinfotd\">25,064 - 47,062</td> <td class=\"addinfotd\">31,262 - 57,839</td> <td class=\"addinfotd\">23,867 - 47,849</td> <td class=\"addinfotd\">43,177 - 102,900</td> <td class=\"addinfotd\">34,927 - 67,458</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2020</th> <td class=\"addinfotd\">139,489 - 289,242</td> <td class=\"addinfotd\">21,074 - 39,895</td> <td class=\"addinfotd\">27,278 - 50,780</td> <td class=\"addinfotd\">20,942 - 42,811</td> <td class=\"addinfotd\">38,479 - 93,040</td> <td class=\"addinfotd\">31,716 - 62,716</td> </tr> <tr class=\"addinfotr\"> <th class=\"thyear\">2021</th> <td class=\"addinfotd\">153,716 - 314,882</td> <td class=\"addinfotd\">23,170 - 43,580</td> <td class=\"addinfotd\">29,959 - 55,490</td> <td class=\"addinfotd\">22,734 - 45,685</td> <td class=\"addinfotd\">42,609 - 101,785</td> <td class=\"addinfotd\">35,244 - 68,342</td> </tr> </table> <br> <table> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Data source:</td> <td class=\"addinfonoter\">German Environment Agency</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Geographic coverage:</td> <td class=\"addinfonoter\">Germany</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Unit of measurement:</td> <td class=\"addinfonoter\">Number, DALYs</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Notes:</td> <td class=\"addinfonoter\">The upper and lower estimator (confidence interval) represent the uncertainty of the calculation based on the relative risk.<br>Number of attributable deaths: Number of deaths that can be statistically attributed to long-term exposure to particulate matter (PM<sub>2,5</sub>).<br>Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Number of healthy life years lost due to death and morbidity caused by diseases that can be statistically attributed to long-term exposure to fine particulate matter (PM<sub>2,5</sub>).</td> </tr> <tr> <td class=\"addinfonotel\">Copyright:</td> <td class=\"addinfonoter\">\u00c2\u00a9 Federal Statistical Office (Destatis), 2024<br>Reproduction and distribution, also of parts, are permitted provided that the source is mentioned.</td> </tr>\n</table>\n\n\n</body></html> ","embedded_feature_tab_title":"Additional information","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Attributable deaths due to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085) in the population aged 25 years and older</li> <li> DALYs due to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085) in the population aged 25 years and older</li> <li> Attributable deaths due to long-term exposure to fine particulate matter(PM\u2082.\u2085) in the population aged 25 years and older by type of disease</li> <li> DALYs due to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085) in the population aged 25 years and older by type of disease</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are not compliant with the UN metadata, but provide additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/3.9.1.pdf","indicator_name":"Mortality rate attributed to household and ambient air pollution","target_name":"By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\"> German Environment Agency </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Environment Agency','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/uba.png\" alt=\"Logo uba\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/daten/umwelt-gesundheit/gesundheitsrisiken-durch-feinstaub","source_url_text_1":"Health relevance of fine particulate matter (only available in German)","source_url_alert_1":"the German Environment Agency","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.gbe-bund.de/gbe/pkg_isgbe5.prc_menu_olap?p_uid=gast&p_aid=36983234&p_sprache=E&p_help=2&p_indnr=670&p_version=1&p_ansnr=61200143","source_url_text_2":"Number of deaths \u2013 GBE","source_url_2b":"https://www.zensus2011.de/DE/Home/Aktuelles/DemografischeGrunddaten.html","source_url_text_2b":"Population in 100 meters grid (only available in German)","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.rki.de/EN/Home/homepage_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Robert Koch Institute','En');\"> Robert Koch Institute </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.rki.de/EN/Home/homepage_node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Robert Koch Institute','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/rki.png\" alt=\"Logo rki\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2783?locale-attribute=en","source_url_text_3":"12-month prevalence of known chronic obstructive pulmonary disease (COPD) in Germany (only available in German)","source_url_alert_3":"the Robert Koch Institute","source_url_3b":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2580?locale-attribute=en","source_url_text_3b":"12-month prevalence of known diabetes mellitus in Germany (only available in German)","source_url_alert_3b":"the Robert Koch Institute","source_url_3c":"https://edoc.rki.de/handle/176904/2583?locale-attribute=en","source_url_text_3c":"12-month prevalence of stroke or chronic complaints resulting from stroke in Germany (only available in German)","source_url_alert_3c":"the Robert Koch Institute","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","footer_fields":[{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","label":"Notes","value":"<br>\u2022 The confidence interval (CI) is shown as a dashed line in the chart.<br>\u2022 Number of attributable deaths: Number of deaths that can be statistically attributed to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085)."},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","unit":"DALYs","label":"Notes","value":"<br>\u2022 The confidence interval (CI) is shown as a dashed line in the chart.<br>\u2022 Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Number of healthy life years lost due to death and morbidity caused by diseases that can be statistically attributed to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085)."},{"series":"Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","label":"Note","value":"Number of attributable deaths: Number of deaths that can be statistically attributed to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085)."},{"series":"DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","unit":"DALYs","label":"Note","value":"Disability-Adjusted Life Years (DALYs): Number of healthy life years lost due to death and morbidity caused by diseases that can be statistically attributed to long-term exposure to fine particulate matter (PM\u2082.\u2085)."}],"graph_titles":[{"unit":"Attributable Todesf\u00e4lle","title":"Fine particulate matter-related burden of disease (attributable deaths)"},{"unit":"DALYs","title":"Fine particulate matter-related burden of disease (DALYs)"}],"graph_subtitle":"(mean estimated value)","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-07-10","national_data_updated_date":"2024-05-31","target_number":"3.9","graph_title":"Sterblichkeitsrate infolge von Verschmutzung der Raum- bzw. Au\u00dfenluft"}