{"layout":"Indikator","sdg_goal":"4","goal_number":"4","indicator_number":"4.4.1","indicator_sort_order":"04-04-01","permalink":"/4-4-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit computerbezogenen Aktivit\u00e4ten","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den UN-Metadaten.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/4.4.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Jugendlichen und Erwachsenen mit Kompetenzen in Informations- und Kommunikationstechnologie (IKT), nach Art der Kompetenz","target_name":"Bis 2030 die Zahl der Jugendlichen und Erwachsenen wesentlich erh\u00f6hen, die \u00fcber die entsprechenden Qualifikationen einschlie\u00dflich fachlicher und beruflicher Qualifikationen f\u00fcr eine Besch\u00e4ftigung, eine menschenw\u00fcrdige Arbeit und Unternehmertum verf\u00fcgen","target_id":"4.4","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier II</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"UNESCO-Institut f\u00fcr Statistik (UNESCO-UIS)<br>Internationale Fernmeldeunion (ITU)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"> Statistisches Amt der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_sk_cskl_i/default/table?lang=de","source_url_text_2":"Niveau der Computerkenntnisse von Einzelpersonen \u2013 Eurostat Tabelle [isoc_sk_cskl_i]","source_url_alert_2":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_url_2b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_sk_cskl_i21/default/table?lang=de","source_url_text_2b":"Niveau der Computerkenntnisse von Einzelpersonen (ab 2021) \u2013 Eurostat-Tabelle [isoc_sk_cskl_i21]","source_url_alert_2b":"des Statischen Amts der Europ\u00e4ischen Union","source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Art der IKT-Kompetenz","value":"Schreiben eines Programmes in einer Programmiersprache"},{"field":"Art der IKT-Kompetenz","value":"\u00dcbertragung von Dateien zwischen Computern und anderen Ger\u00e4ten"},{"field":"Art der IKT-Kompetenz","value":"Installation von Software oder Anwendungen (Apps)"},{"field":"Art der IKT-Kompetenz","value":"Nutzung von erweiterten Tabellenfunktionen zur Organisation und Analyse von Daten, wie beispielsweise Sortieren, Filtern, Formeln und Grafiken"},{"field":"Altersklasse","value":"16 bis unter 75 Jahre"}],"computation_units":"Prozent","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2024","data_footnote":"Ab dem Erhebungsjahr 2021 ist die Erhebung zur Nutzung von Informations- und Kommunikationstechnologien in privaten Haushalten (IKT) als Unterstichprobe in den Mikrozensus integriert. Aufgrund der damit verbundenen methodischen \u00c4nderungen ist ein Vergleich der Ergebnisse des Erhebungsjahres 2021 mit den Vorjahren nur sehr eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich (Zeitreihenbruch).","graph_title":"Jugendliche und Erwachsene mit Kompetenzen in Informations- und Kommunikationstechnologie (IKT)","graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","graph_series_breaks":[{"value":10.5}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":0}],"previous":"4-3-1","next":"4-5-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","data_last_update":"19.12.2023","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Share of population with computer-related activities","comparison_sdg":"The time series is compliant with the UN metadata.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/4.4.1.pdf","indicator_name":"Proportion of youth and adults with information and communications technology (ICT) skills, by type of skill","target_name":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier II","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics (UNESCO-UIS)<br>International Telecommunication Union (ITU)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"> Statistical office of the European Union (Eurostat) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/en/home\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Statistical Office of the European Union','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_sk_cskl_i/default/table?lang=en","source_url_text_2":"Individuals' level of computer skills \u2013 Eurostat table [isoc_sk_cskl_i]","source_url_alert_2":"the Statistical Office of the European Union","source_url_2b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/isoc_sk_cskl_i21/default/table?lang=en","source_url_text_2b":"Individuals' level of computer skills (2021 onwards) \u2013 Eurostat table [isoc_sk_cskl_i21]","source_url_alert_2b":"the Statistical Office of the European Union","computation_units":"Percentage","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2024","data_footnote":"As of survey year 2021, the survey of the use of information and communication technologies (ICT) in households has been integrated into the microcensus as a survey component. Due to the methodological changes involved, only limited comparisons are possible between the results for the survey year 2021 and those for preceding years (break in time series).","graph_title":"Young people and adults with competences in information and communication technology (ICT)","graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","data_last_update":"2023/12/19","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-11-15","target_number":"4.4"}