{"layout":"Indikator","sdg_goal":"4","goal_number":"4","indicator_number":"4.7.1","indicator_sort_order":"04-07-01","permalink":"/4-7-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Integration von \"Global Citizenship Education\" und \"Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung\" im Bildungswesen","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/4.7.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Umfang in dem (i) politische Bildung im globalen Ma\u00dfstab und (ii) Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung in (a) nationale Bildungspolitik; (b) Lehrpl\u00e4ne; (c) Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften; und (d) Leistungsbewertung der Lernenden integriert sind","target_name":"Bis 2030 sicherstellen, dass alle Lernenden die notwendigen Kenntnisse und Qualifikationen zur F\u00f6rderung nachhaltiger Entwicklung erwerben, unter anderem durch Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung und nachhaltige Lebensweisen, Menschenrechte, Geschlechtergleichstellung, eine Kultur des Friedens und der Gewaltlosigkeit, Weltb\u00fcrgerschaft und die Wertsch\u00e4tzung kultureller Vielfalt und des Beitrags der Kultur zu nachhaltiger Entwicklung","target_id":"4.7","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'  target='_blank'>Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO-Institut f\u00fcr Statistik (UNESCO-UIS)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\"> Ausw\u00e4rtiges Amt (AA) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"> Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung (BMBF) </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\"> Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\"> Sekretariat der Kultusministerkonferenz (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.kmk.org/kmk/sekretariat.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_5":true,"source_organisation_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\"> Gesch\u00e4ftsstelle der Jugend- und Familienministerkonferenz (JFMK) </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://jfmk.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":[{"field":"Bereich","value":"(a) nationale Bildungspolitik"},{"field":"Bereich","value":"(b) Lehrpl\u00e4ne"},{"field":"Bereich","value":"(c) Ausbildung von Lehrkr\u00e4ften"},{"field":"Bereich","value":"(d) Leistungsbewertung der Lernenden"}],"computation_units":"Keine Einheit","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Integration von 'Global Citizenship Education' und 'Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung' im Bildungswesen","graph_type":"bar","graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":1.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"decimals":3}],"previous":"4-6-1","next":"4-a-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Integration of \"global citizenship education\" and \"education for sustainable development\" into the education system","comparison_sdg":"The time series are compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment","target_name":"By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture's contribution to sustainable development","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\"  target=\"_blank\">Tier II</a>","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics (UNESCO-UIS)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\"> Federal Foreign Office </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/aa.png\" alt=\"Logo aa\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"> Federal Ministry of Education and Research </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bmbf.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmbf.png\" alt=\"Logo bmbf\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\"> Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_4":"<a href=\"\"> Secretariat of the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany (KMK) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/kmk.png\" alt=\"Logo kmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_organisation_5":"<a href=\"\"> Secretariat of the Conference of Ministers for Youth and Family Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany </a>","source_organisation_logo_5":"<a href=\"\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/jfmk.png\" alt=\"Logo jfmk\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","computation_units":"No unit","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2021","data_footnote":null,"graph_title":"Integration of 'global citizenship education' and 'education for sustainable development' in the education system","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2021-08-19","national_data_updated_date":"2021-06-02","national_metadata_update_url_text":"2021-08-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/3e6600a23eb52073724f1e5930fa0081dd839c92","national_data_update_url_text":"2021-06-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/e81a0d7ec62e464d40557e41d4e50b909c215c95","indicator":"4.7.1"}