{"layout":"Indikator","sdg_goal":"5","goal_number":"5","indicator_number":"5.5.1","indicator_sort_order":"05-05-01","permalink":"/5-5-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Frauenanteil in nationalen Parlamenten und Gemeinden","comparison_sdg":"Die Zeitreihe \"Frauen in a) nationalen Parlamenten\" entspricht den globalen Metadaten. Die Disaggregation \"Frauen in den Landtagen\" entspricht dabei nur teilweise den globalen Metadaten. <br>Die Zeitreihe \"Frauen in b) Gemeinden\" entspricht nicht den globalen Metadaten, bietet aber zus\u00e4tzliche Informationen.","goal_meta_national_link_De":"https://sdg-indikatoren.de/public/MetaDe/5.5.1.pdf","goal_meta_national_link_text_De":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Anteil der Sitze von Frauen in a) nationalen Parlamenten und b) Gemeinden","target_name":"Die volle und wirksame Teilhabe von Frauen und ihre Chancengleichheit bei der \u00dcbernahme von F\u00fchrungsrollen auf allen Ebenen der Entscheidungsfindung im politischen, wirtschaftlichen und \u00f6ffentlichen Leben sicherstellen","target_id":"5.5","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Interparlamentarische Union (IPU)<br>Einheit der Vereinten Nationen f\u00fcr Gleichstellung und Erm\u00e4chtigung der Frauen (UN Women)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator (5.5.1 a))","goal_meta_2_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01b.pdf","goal_meta_2_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator  (5.5.1 b))","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\"> Deutscher Bundestag </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bundestag.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Deutschen Bundestags','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.bundestag.de/abgeordnete/","source_url_text_1":"Mitglieder","source_url_alert_1":"des Deutschen Bundestags","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/DE/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesrats','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/mitglieder/mitglieder-node.html","source_url_text_2":"Mitglieder","source_url_alert_2":"des Bundesrats","source_active_3":true,"source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\"> Die Bundeswahlleiterin </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('der Bundeswahlleiterin','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundeswahlleiter.de/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_3":"Ergebnisse fr\u00fcherer Bundestagswahlen","source_url_alert_3":"der Bundeswahlleiterin","source_url_3b":"https://www.bundeswahlleiter.de/service/landtagswahlen.html","source_url_text_3b":"Ergebnisse fr\u00fcherer Landtagswahlen","source_url_alert_3b":"der Bundeswahlleiterin","source_active_4":true,"source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend','De');\"> Bundesministerium f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend (BMFSFJ) </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend','De');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgDe/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/service/online-rechner/gleichstellungsatlas?indikator=Mandate-kommunale-Vertretungen","source_url_text_4":"Gleichstellungsatlas: Frauenanteil an den Mandaten in den kommunalen Vertretungen","source_url_alert_4":"des Bundesministeriums f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":true,"data_start_values":[{"field":"Zeitreihe","value":"Frauenanteil in nationalen Parlamenten und Gemeinden"},{"field":"Bundesland","value":"Deutschland"},{"field":"Politische Institution","value":"Deutscher Bundestag"},{"field":"Politische Institution","value":"Bundesrat"},{"field":"Politische Institution","value":"Landtage"},{"field":"Politische Institution","value":"Kreistage und Stadtr\u00e4te von kreisfreien St\u00e4dten"},{"field":"Units","value":"Prozent"}],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","footer_fields":[{"unit":"Prozent","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 a) Nationale Parlamente: Deutscher Bundestag, Bundesrat und Landtage.<br>\u2022 b) Gemeinden: Kreistage und Stadtr\u00e4te von kreisfreien St\u00e4dten.<br>\u2022 Angaben zum Deutschen Bundestag und Bundesrat: Stichtag 1. Januar.<br>\u2022 Angaben zu den Landtagen:  <br>    - Stichtag = Wahltag. <br>    - Nachr\u00fcckerinnen und Nachr\u00fccker werden nicht ber\u00fccksichtigt.<br>\u2022 Frauenanteil in Kreistagen und Stadtr\u00e4ten von kreisfreien St\u00e4dten: Wahlergebnis, 2019 bis 2021 ohne Schleswig-Holstein."},{"unit":"Anzahl","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 a) Nationale Parlamente: Deutscher Bundestag, Bundesrat und Landtage.<br>\u2022 b) Gemeinden: Kreistage und Stadtr\u00e4te von kreisfreien St\u00e4dten.<br>\u2022 Angaben zum Deutschen Bundestag und Bundesrat: Stichtag 1. Januar.<br>\u2022 Angaben zu den Landtagen:  <br>    - Stichtag = Wahltag. <br>    - Nachr\u00fcckerinnen und Nachr\u00fccker werden nicht ber\u00fccksichtigt."}],"graph_titles":[{"unit":"Prozent","title":"Frauen in a) nationalen Parlamenten und b) Gemeinden"},{"unit":"Anzahl","title":"Frauen in a) nationalen Parlamenten"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"bar","graph_stepsize":[{"unit":"Prozent","step":10.0}],"graph_limits":[{"unit":"Prozent","minimum":0.0,"maximum":100.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"unit":"Prozent","decimals":1}],"previous":"5-4-1","next":"5-5-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Proportion of women in national parliaments and local governments","comparison_sdg":"The time series \"Women in a) national parliaments\" are compliant with the global metadata. The disaggregation  \"Women in L\u00e4nder parliaments\" is only partly compliant with the global metadata. The time series \"Women in b) local governments\" is not compliant with the global metadata but provides additional information.","goal_meta_national_link_De":null,"goal_meta_national_link_text_De":null,"goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/5.5.1.pdf","indicator_name":"Proportion of seats held by women in (a) national parliaments and (b) local governments","target_name":"Ensure women's full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"Inter-Parliamentary Union (IPU)<br>The United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator (5.5.1 (a))","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision of the UN","goal_meta_2_link_text":"Metadata on this indicator  (5.5.1 (b))","goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Bundestag','En');\"> German Bundestag (Lower chamber) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bundestag.de/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the German Bundestag','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bt.png\" alt=\"Logo bt\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.bundestag.de/en/members","source_url_text_1":"Members","source_url_alert_1":"the German Bundestag","source_organisation_2":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Bundesrat','En');\"> Bundesrat </a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.bundesrat.de/EN/homepage/homepage-node.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Bundesrat','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/brat.png\" alt=\"Logo brat\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_2":"https://www.bundesrat.de/EN/organisation-en/mitglieder-en/mitglieder-en-node.html","source_url_text_2":"Members","source_url_alert_2":"the Bundesrat","source_organisation_3":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\"> The Federal Returning Officer </a>","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundeswahlleiter.html\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Returning Officer','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bundeswahlleiter.png\" alt=\"Logo bundeswahlleiter\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_3":"https://www.bundeswahlleiter.de/en/bundestagswahlen/2021/publikationen.html","source_url_text_3":"Results of earlier elections to the Federal parliaments (only available in German)","source_url_alert_3":"the Federal Returning Officer","source_url_3b":"https://www.bundeswahlleiter.de/en/service/landtagswahlen.html","source_url_text_3b":"Results of earlier elections to the L\u00e4nder parliaments (only available in German)","source_url_alert_3b":"the Federal Returning Officer","source_organisation_4":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"> Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth </a>","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth','En');\"><img src=\"https://sdg-indikatoren.de/public/OrgImgEn/bmfsfj.png\" alt=\"Logo bmfsfj\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_4":"https://www.bmfsfj.de/bmfsfj/meta/en/equality/equalityatlas?view?indikator=Mandates-Administrative-District","source_url_text_4":"Equality Atlas: Percentage of Mandates in Councils of Districts and District-Free Cities Held by Women","source_url_alert_4":"the Federal Ministry for Family Affairs, Senior Citizens, Women and Youth","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","footer_fields":[{"unit":"Prozent","label":"Notes","value":"<br>\u2022 a) National parliaments: German Bundestag, Bundesrat and L\u00e4nder parliaments.<br>\u2022 b) Local governments: Councils of districts and district-free cities.<br>\u2022 Figures to the German Bundestag and Bundesrat: Reference date January 1st.<br>\u2022 Data to the L\u00e4nder parliaments:  <br>    - Reference date = election day. <br>    - Subsequent candidates are not taken into account.<br>\u2022 Proportion of women in councils of districts and district-free cities:  Election result, 2019 to 2021 without Schleswig-Holstein."},{"unit":"Anzahl","label":"Notes","value":"<br>\u2022 a) National parliaments: German Bundestag, Bundesrat and L\u00e4nder parliaments.<br>\u2022 b) Local governments: Councils of districts and district-free cities.<br>\u2022 Figures to the German Bundestag and Bundesrat: Reference date January 1st.<br>\u2022 Data to the L\u00e4nder parliaments:  <br>    - Reference date = election day. <br>    - Subsequent candidates are not taken into account."}],"graph_titles":[{"unit":"Prozent","title":"Women in a) national parliaments and b) local governments"},{"unit":"Anzahl","title":"Women in a) national parliaments"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-09-08","national_data_updated_date":"2023-12-08","target_number":"5.5","graph_title":"Anteil der Sitze von Frauen in a) nationalen Parlamenten und b) Gemeinden"}