{"layout":"Indikator","sdg_goal":"9","goal_number":"9","indicator_number":"9.2.2","indicator_sort_order":"09-02-02","permalink":"/9-2-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/9.2.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tigkeit im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Erwerbst\u00e4tigkeit insgesamt","target_name":"Eine breitenwirksame und nachhaltige Industrialisierung f\u00f6rdern und bis 2030 den Anteil der Industrie an der Besch\u00e4ftigung und am Bruttoinlandsprodukt entsprechend den nationalen Gegebenheiten erheblich steigern und den Anteil in den am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern verdoppeln","target_id":"9.2","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'>Tier I</a>","un_custodian_agency":"Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=13311-0001&bypass=true&language=de","source_url_text_1":"Erwerbst\u00e4tige, Arbeitnehmer, Selbst\u00e4ndige und mithelfende Familienangeh\u00f6rige (im Inland): Wirtschaftszweige - GENESIS online 13311-0001","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_keywords":"Indikator 9.2.2, Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe, Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","data_footnote":"letzten 4 Jahre vorl\u00e4ufige Daten","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"previous":"9-2-1","next":"9-3-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2020-10-26: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/a2731192113a10299a5a62488ce619470206c948","national_metadata_update_url_text":"2020-10-26: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/4bb8592d78f946d8c88800734192acc5171176b9","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Manufacturing persons employed","comparison_sdg":"The time series is compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry's share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","un_designated_tier":"<a href=\"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/\" title=\"Click here for more information on the UN tier classification.\">Tier I</a>","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\" /></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=13311-0001&bypass=true&language=en","source_url_text_1":"Persons in employment, employees, self-employed persons and family workers (domestic concept): economic sections - GENESIS online 13311-0001","computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2020","data_footnote":"last 4 years preliminary data","graph_title":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"indicator":"9.2.2"}