{"layout":"Indikator","sdg_goal":"9","goal_number":"9","indicator_number":"9.2.1","indicator_sort_order":"09-02-01","permalink":"/9-2-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf</li> <li> Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP</li> <li> Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt</li></ul>","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen teilweise den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://sdg-indikatoren.de/public/Meta/9.2.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Metadaten zu den dargestellten Zeitreihen","indicator_name":"Wertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP und pro Kopf","target_name":"Eine inklusive und nachhaltige Industrialisierung f\u00f6rdern und bis 2030 den Anteil der Industrie an der Besch\u00e4ftigung und am Bruttoinlandsprodukt entsprechend den nationalen Gegebenheiten erheblich steigern und den Anteil in den am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern verdoppeln","target_id":"9.2","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/'","un_designated_tier_url_text":"Tier I</a>","un_designated_tier_url_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","un_custodian_agency":"Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten zu diesem Indikator","goal_meta_link_alert":"der Statistischen Division der Vereinten Nationen","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"> Statistisches Bundesamt (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0013&bypass=true&language=de","source_url_text_1":"VGR des Bundes \u2013 Bruttowertsch\u00f6pfung (nominal/preisbereinigt): Wirtschaftsbereiche \u2013 GENESIS online 81000-0013","source_url_1b":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0001&bypass=true&language=de","source_url_text_1b":"VGR des Bundes \u2013 Bruttowertsch\u00f6pfung, Bruttoinlandsprodukt (nominal/preisbereinigt) \u2013 GENESIS online 81000-0001","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0011&bypass=true&language=de","source_url_text_1c":"VGR des Bundes \u2013 Bev\u00f6lkerung, Erwerbst\u00e4tigkeit \u2013 GENESIS online 81000-0011","source_url_1d":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0041","source_url_text_1d":"Durchschnittliche Bev\u00f6lkerung \u2013 GENESIS online 12411-0041","source_url_1e":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_1e":"R\u00fcckgerechnete und fortgeschriebene Bev\u00f6lkerung auf Grundlage des Zensus 2011 \u2013 1991 bis 2011","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_show_map":false,"data_start_values":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2023","footer_fields":[{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe","unit":"Prozent","label":"Anmerkung","value":"2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe","unit":"EUR","label":"Anmerkung","value":"2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf","unit":"EUR","label":"Anmerkungen","value":"<br>\u2022 2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten.<br>\u2022 F\u00fcr 2010 wurde die Bev\u00f6lkerung anhand des Zensus 2011 sowie der Wanderungs-, Geburten- und Sterbestatistiken zur\u00fcckgerechnet."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP","unit":"Prozent","label":"Anmerkung","value":"2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt","unit":"Prozent","label":"Anmerkung","value":"2019 bis 2022 vorl\u00e4ufige Daten."}],"graph_titles":[{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP","title":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP"},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt","title":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt"},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf","title":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf"}],"graph_subtitle":null,"graph_type":"line","graph_stepsize":[{"unit":"Prozent","step":10.0}],"graph_limits":[{"unit":"Prozent","minimum":0.0,"maximum":100.0},{"unit":"EUR","minimum":0.0,"maximum":10000.0}],"show_line":true,"span_gaps":true,"precision":[{"unit":"Prozent","decimals":1},{"unit":"EUR","decimals":0}],"previous":"9-1-2","next":"9-2-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n<span></span>","en":{"language":"en","national_indicators_available":"<ul style='padding-left: 25px;'><li>Manufacturing gross value added per capita</li> <li> Manufacturing gross value added as a proportion of GDP</li> <li> Manufacturing gross value added as a proportion of total gross value added</li></ul>","comparison_sdg":"The time series are partly compliant with the global metadata.","goal_meta_national_link_text":"Metadata on the presented time series","indicator_name":"Manufacturing value added as a proportion of GDP and per capita","target_name":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry's share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","un_designated_tier_url":"https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/","un_designated_tier_url_text":"Tier I","un_desgnated_tier_alert":"the United Nations Statistics Division","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","goal_meta_link_text":"Metadata on this indicator","goal_meta_link_alert":"the Statistical Devision ofthe UN","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"> Federal Statistical Office (Destatis) </a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\" target=\"_blank\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0013&bypass=true&language=en","source_url_text_1":"National accounts \u2013 Gross value added (nominal/price-adjusted): industries \u2013 GENESIS online 81000-0013","source_url_1b":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0001&bypass=true&language=en","source_url_text_1b":"National accounts \u2013 Gross value added, gross domestic product (nominal/price-adjusted) \u2013 GENESIS online 81000-0001","source_url_1c":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=81000-0011&bypass=true&language=en","source_url_text_1c":"National accounts \u2013 Population, employment \u2013 GENESIS online 81000-0011","source_url_1d":"https://www-genesis.destatis.de/genesis//online?operation=table&code=12411-0041&bypass=true&levelindex=1&levelid=1639396599054#abreadcrumb","source_url_text_1d":"Average population \u2013 GENESIS online 12411-0041","source_url_1e":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Bevoelkerungsstand/_inhalt.html#sprg233540","source_url_text_1e":"Population data based on Census 2011 \u2013 1991 to 2011 (only available in German)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2023","footer_fields":[{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe","unit":"Prozent","label":"Note","value":"2019 to 2022 provisional data."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe","unit":"EUR","label":"Note","value":"2019 to 2022 provisional data."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf","unit":"EUR","label":"Notes","value":"<br>\u2022 2019 to 2022 provisional data.<br>\u2022 For 2010, the population was calculated backwards using the 2011 census and migration, birth and death statistics."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP","unit":"Prozent","label":"Note","value":"2019 to 2022 provisional data."},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt","unit":"Prozent","label":"Note","value":"2019 to 2022 provisional data."}],"graph_titles":[{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP","title":"Manufacturing gross value added as a proportion of GDP"},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zur Bruttowertsch\u00f6pfung insgesamt","title":"Manufacturing gross value added as a proportion of total gross value added"},{"series":"Bruttowertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe pro Kopf","title":"Manufacturing gross value added per capita"}],"graph_subtitle":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span></span>"},"national_metadata_updated_date":"2023-06-01","national_data_updated_date":"2023-06-01","target_number":"9.2","graph_title":"Wertsch\u00f6pfung im Verarbeitenden Gewerbe im Verh\u00e4ltnis zum BIP und pro Kopf"}