{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","indicator":"1.1.1","indicator_sort_order":"01-01-01","permalink":"/1-1-1/","reporting_status":"notapplicable","published":true,"data_non_statistical":false,"additional_information":null,"national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":null,"goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, die unter der internationalen Armutsgrenze lebt, nach Geschlecht, Alter, Erwerbsstatus und geographischer Lage (urban/rural)","target":"Bis 2030 die extreme Armut - gegenw\u00e4rtig definiert als der Anteil der Menschen, die mit weniger als 1,25 Dollar pro Tag auskommen m\u00fcssen - f\u00fcr alle Menschen \u00fcberall auf der Welt beseitigen","target_id":"1.1","un_designated_tier":"Tier I","un_custodian_agency":"Weltbank (WB)/International Labour Organization (ILO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (Custodian Agency: World Bank (WB))","goal_meta_2_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01b.pdf","goal_meta_2_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (Custodian Agency: International Labour Organization (ILO))","goal_meta_3_link":null,"goal_meta_3_link_text":"","source_active_1":false,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_url_1b":null,"source_url_text_1b":null,"source_url_1c":null,"source_url_text_1c":null,"source_url_1d":null,"source_url_text_1d":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_url_2b":null,"source_url_text_2b":null,"source_url_2c":null,"source_url_text_2c":null,"source_url_2d":null,"source_url_text_2d":null,"source_active_3":false,"source_organisation_3":null,"source_organisation_logo_3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_url_3b":null,"source_url_text_3b":null,"source_url_3c":null,"source_url_text_3c":null,"source_url_3d":null,"source_url_text_3d":null,"source_active_4":false,"source_organisation_4":null,"source_organisation_logo_4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_url_4b":null,"source_url_text_4b":null,"source_url_4c":null,"source_url_text_4c":null,"source_url_4d":null,"source_url_text_4d":null,"source_active_5":false,"source_organisation_5":null,"source_organisation_logo_5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_url_5b":null,"source_url_text_5b":null,"source_url_5c":null,"source_url_text_5c":null,"source_url_5d":null,"source_url_text_5d":null,"source_active_6":false,"source_organisation_6":null,"source_organisation_logo_6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"source_url_6b":null,"source_url_text_6b":null,"source_url_6c":null,"source_url_text_6c":null,"source_url_6d":null,"source_url_text_6d":null,"data_keywords":null,"data_start_values":null,"computation_units":null,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","data_footnote":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"dns_indicator":null,"previous":"17-19-2","next":"1-2-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2018-09-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/2d635295bda496256a73e337c6f647e9de44d95d","national_metadata_update_url_text":"2020-04-06: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/a1256723b8025e7773353dd7d20a650bce417e40","page_content":"\n<span style=\"background-color:#B7B7B7;padding-bottom: 1px;padding-top: 2px;padding-left: 3px;padding-right: 3px;\"> Nicht zutreffend </span><br>\nDieser Indikator ist als nicht zutreffend f\u00fcr die Bereitstellung nationaler Zeitreihen markiert. M\u00f6gliche Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind:\n-\tEs handelt sich um einen globalen Indikator, der auf nationaler Ebene nicht aussagekr\u00e4ftig darstellbar ist.\n-\tDer Indikator oder das zugeh\u00f6rige Unterziel beziehen sich auf spezifische L\u00e4ndergruppen  (wie z.B. die kleinen Inselentwicklungsl\u00e4nder), denen Deutschland nicht angeh\u00f6rt.\n-\tDer Indikator ist aus anderen Gr\u00fcnden z.B. in Anlehnung an eine entsprechende Klassifikation auf europ\u00e4ischer Ebene durch Eurostat als nicht zutreffend markiert.","en":{"language":"en","additional_information":null,"national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of population below the international poverty line, by sex, age, employment status and geographical location (urban/rural)","target":"By 2030, eradicate extreme poverty for all people everywhere, currently measured as people living on less than $1.25 a day","un_custodian_agency":"World Bank (WB)/International Labour Organization (ILO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (Custodian Agency: World Bank (WB))","goal_meta_2_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (Custodian Agency: International Labour Organization (ILO))","goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":null,"source_organisation_logo_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_url_1b":null,"source_url_text_1b":null,"source_url_1c":null,"source_url_text_1c":null,"source_url_1d":null,"source_url_text_1d":null,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_url_2b":null,"source_url_text_2b":null,"source_url_2c":null,"source_url_text_2c":null,"source_url_2d":null,"source_url_text_2d":null,"source_organisation_3":null,"source_organisation_logo_3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_url_3b":null,"source_url_text_3b":null,"source_url_3c":null,"source_url_text_3c":null,"source_url_3d":null,"source_url_text_3d":null,"source_organisation_4":null,"source_organisation_logo_4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_url_4b":null,"source_url_text_4b":null,"source_url_4c":null,"source_url_text_4c":null,"source_url_4d":null,"source_url_text_4d":null,"source_organisation_5":null,"source_organisation_logo_5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_url_5b":null,"source_url_text_5b":null,"source_url_5c":null,"source_url_text_5c":null,"source_url_5d":null,"source_url_text_5d":null,"source_organisation_6":null,"source_organisation_logo_6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"source_url_6b":null,"source_url_text_6b":null,"source_url_6c":null,"source_url_text_6c":null,"source_url_6d":null,"source_url_text_6d":null,"computation_units":null,"copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2020","data_footnote":null,"graph_title":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n<span style=\"background-color:#B7B7B7;padding-bottom: 1px;padding-top: 2px;padding-left: 3px;padding-right: 3px;\"> Not applicable </span><br>\nThis indicator is marked as not applicable for the provision of national time series. Possible reasons are:\n-\tThe indicator is a global indicator that is to say the provision of national data for this indicator would not be meaningful.\n-\tThe indicator or the corresponding target refers to a specific group of countries (for example small island developing states), to which Germany does not belong.\n-\tThe indicator is classified as not applicable due to other reasons, for example following the relevant European classification by Eurostat."}}