{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","indicator":"1.3.1","indicator_sort_order":"01-03-01","permalink":"/1-3-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Arbeitslose Leistungsbezieher <br>Bev\u00f6lkerung mit Krankenversicherungsschutz","comparison_sdg":"Die Zeitreihe \"Arbeitslose Leistungsbezieher\" stellt einen zus\u00e4tzlichen Indikator dar und entspricht nicht der internationalen Metadatenbeschreibung. Die Zeitreihe \"Bev\u00f6lkerung mit Krankenversicherungsschutz\" stellt einen zus\u00e4tzlichen Indikatoren dar.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/1.3.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, die durch soziale Sicherungssysteme abgesichert ist, nach Geschlecht, untergliedert nach Kindern, Arbeitslosen, \u00e4lteren Personen, Menschen mit Behinderungen, Schwangeren, Neugeborenen, Opfern von Arbeitsunf\u00e4llen sowie Armen und Schwachen","target":"Den nationalen Gegebenheiten entsprechende Sozialschutzsysteme und -ma\u00dfnahmen f\u00fcr alle umsetzen, einschlie\u00dflich eines Basisschutzes, und bis 2030 eine breite Versorgung der Armen und Schwachen erreichen","target_id":"1.3","un_designated_tier":"2","un_custodian_agency":"Internationale Arbeitsorganisation (ILO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/ba.png\" alt=\"Logo\" /></a>","source_organisation_1":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_url_1":"https://statistik.arbeitsagentur.de/nn_217700/Statischer-Content/Rubriken/Arbeitslose-und-gemeldetes-Stellenangebot/Arbeitslose/Arbeitslosigkeit-in-Deutschland-seit-1950-Monats-Jahreszahlen.html","source_url_text_1":"Series labour market, title unemployment over time, table 2.6.1","source_active_2":true,"source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/ba.png\" alt=\"Logo Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\" /></a>","source_organisation_2":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_url_2":"https://statistik.arbeitsagentur.de/nn_217700/Statischer-Content/Rubriken/Grundsicherung-fuer-Arbeitsuchende-SGBII/Ueberblick/Zeitreihe-zu-Strukturen-der-Bedarfsgemeinschaften-Leistungsempfaenger.html","source_url_text_2":"Structures of basic social security according to Book Two","source_active_3":true,"source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/ba.png\" alt=\"Logo Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\" /></a>","source_organisation_3":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_url_3":"https://statistik.arbeitsagentur.de/Navigation/Statistik/Statistik-nach-Themen/Lohnersatzleistungen-SGBIII/Arbeitslosengeld/Arbeitslosengeld-Nav.html","source_url_text_3":"Unemployment benefit according to Book Three","source_active_4":true,"source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_4":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_url_4":"https://www.destatis.de/DE/Service/Bibliothek/fachserienliste-artikel.html","source_url_text_4":"Microcensus, module health insurance  - Fachserie 13, Reihe 1.1","source_active_5":true,"source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_5":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_url_5":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Arbeit/Arbeitsmarkt/Erwerbslosigkeit/_inhalt.html","source_url_text_5":"Registered unemployed persons","data_keywords":"Indikator 1.3.1, Arbeitslose Leistungsbezieher, Bev\u00f6lkerung mit Krankenversicherungsschutz","data_start_values":["unemployed persons with unemployment benefits (%)"],"computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":90,"graph_max_value":100,"previous":"1-2-2","next":"1-4-1","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-09-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/1b351e415f05232d58869fc629cdd3155de34174","national_metadata_update_url_text":"2019-09-23: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/ebc5b22bf0aaddeb2051a989e43242019b393855","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Unemployed persons with unemployment benefits <br>Population covered by health insurance","comparison_sdg":"The time series \"unemployed persons with unemployment benefits\" provides additional information and is not compliant with the (sub)-indicators described in the international metadata description of ILO. The time series \"population covered by health insurance\" provides additional information.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of population covered by social protection floors/systems, by sex, distinguishing children, unemployed persons, older persons, persons with disabilities, pregnant women, newborns, work-injury victims and the poor and the vulnerable","target":"Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Employment Agency","source_url_text_1":"Series labour market, title unemployment over time, table 2.6.1 (Only available in German)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/ba.png\" alt=\"Logo Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\" /></a>","source_organisation_2":"Federal Employment Agency","source_url_text_2":"Structures of basic social security according to Book Two (Only available in German)","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/ba.png\" alt=\"Logo Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\" /></a>","source_organisation_3":"Federal Employment Agency","source_url_text_3":"Unemployment benefit according to Book Three (Only available in German)","source_organisation_logo_3":"<a href=\"https://arbeitsagentur.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/ba.png\" alt=\"Logo Bundesagentur f\u00fcr Arbeit\" /></a>","source_organisation_4":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_4":"Microcensus, module health insurance - subject-matter series 13, series 1.1 (Only available in German)","source_organisation_logo_4":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_5":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_5":"Registered unemployed persons (Only available in German)","source_organisation_logo_5":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":""}}