{"layout":"indicator","sdg_goal":"10","indicator":"10.6.1","indicator_sort_order":"10-06-01","permalink":"/10-6-1/","reporting_status":"notapplicable","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":null,"goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Mitglieder und Stimmrechte der Entwicklungsl\u00e4nder in internationalen Organisationen","target":"Eine bessere Vertretung und verst\u00e4rkte Mitsprache der Entwicklungsl\u00e4nder bei der Entscheidungsfindung in den globalen internationalen Wirtschafts- und Finanzinstitutionen sicherstellen, um die Wirksamkeit, Glaubw\u00fcrdigkeit, Rechenschaftslegung und Legitimation dieser Institutionen zu erh\u00f6hen","target_id":"10.6","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Hauptabteilung Wirtschaftliche und Soziale Angelegenheiten (DESA), FFDO","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":false,"source_organisation_logo_1":"<a href=\"\"><img src=\"\" alt=\"Logo\" /></a>","source_organisation_1":null,"source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2018-09-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/2d635295bda496256a73e337c6f647e9de44d95d","national_metadata_update_url_text":"2019-07-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/0c8a6163a30b2183a0ead504526b067e2b920d72","page_content":"**Nicht zutreffend**\n\nDieser Indikator ist als nicht zutreffend f\u00fcr die Bereitstellung nationaler Zeitreihen markiert. M\u00f6gliche Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind:\n-\tEs handelt sich um einen globalen Indikator, der auf nationaler Ebene nicht aussagekr\u00e4ftig darstellbar ist.\n-\tDer Indikator oder das zugeh\u00f6rige Unterziel beziehen sich auf spezifische L\u00e4ndergruppen  (wie z.B. die kleinen Inselentwicklungsl\u00e4nder), denen Deutschland nicht angeh\u00f6rt.\n-\tDer Indikator ist aus anderen Gr\u00fcnden z.B. in Anlehnung an eine entsprechende Klassifikation auf europ\u00e4ischer Ebene durch Eurostat als nicht zutreffend markiert.\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of members and voting rights of developing countries in international organizations","target":"Ensure enhanced representation and voice for developing countries in decision-making in global international economic and financial institutions in order to deliver more effective, credible, accountable and legitimate institutions","un_custodian_agency":"United Nations Department of Economic and Social Affairs (DESA), Financing for Development Office (FFDO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":null,"source_url_text_1":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":"**Not applicable**\n\nThis indicator is marked as not applicable for the provision of national time series. Possible reasons are:\n\n-\tThe indicator is a global indicator that is to say the provision of national data for this indicator would not be meaningful.\n-\tThe indicator or the corresponding target refers to a specific group of countries (for example small island developing states), to which Germany does not belong.\n-\tThe indicator is classified as not applicable due to other reasons, for example following the relevant European classification by Eurostat.\n"}}