{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.1.1","indicator_sort_order":"11-01-01","permalink":"/11-1-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"additional_information":null,"national_indicator_available":"Materielle Deprivation bezogen auf die Wohn-Dimension (ein bis vier Probleme) <br> Bev\u00f6lkerung, deren Wohnung/Haus zu wenig Tageslicht bietet <br> Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt <br> Bev\u00f6lkerung mit L\u00e4rmbel\u00e4stigung in deren Wohnumgebung <br> Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnung/Haus es Feuchtigkeitssch\u00e4den gibt","comparison_sdg":"Die Dimensionen zur Messung unangemessener Unterk\u00fcnfte unterscheiden sich zwischen der bereitgestellten Zeitreihe und den internationalen Metadaten","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.1.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der urbanen Bev\u00f6lkerung, die in Slums, informellen Siedlungen oder unangemessenen Unterk\u00fcnften lebt","target":"Bis 2030 den Zugang zu angemessenem, sicherem und bezahlbarem Wohnraum und zur Grundversorgung f\u00fcr alle sicherstellen und Slums sanieren","target_id":"11.1","un_designated_tier":"Tier I","un_custodian_agency":"Programm der Vereinten Nationen f\u00fcr menschliche Siedlungen (UN-HABITAT)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","goal_meta_2_link":null,"goal_meta_2_link_text":"","goal_meta_3_link":null,"goal_meta_3_link_text":"","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Eurostat","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" /></a>","source_url_1":"http://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=ilc_mddd04a&lang=en","source_url_text_1":"Material deprivation for the housing dimension - Eurostat table","source_url_1b":null,"source_url_text_1b":null,"source_url_1c":null,"source_url_text_1c":null,"source_url_1d":null,"source_url_text_1d":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" /></a>","source_url_2":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Einkommen-Konsum-Lebensbedingungen/Lebensbedingungen-Armutsgefaehrdung/_inhalt.html","source_url_text_2":"EU-SILC - Fachserie 15, Reihe 3","source_url_2b":null,"source_url_text_2b":null,"source_url_2c":null,"source_url_text_2c":null,"source_url_2d":null,"source_url_text_2d":null,"source_active_3":false,"source_organisation_3":null,"source_organisation_logo_3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_url_3b":null,"source_url_text_3b":null,"source_url_3c":null,"source_url_text_3c":null,"source_url_3d":null,"source_url_text_3d":null,"source_active_4":false,"source_organisation_4":null,"source_organisation_logo_4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_url_4b":null,"source_url_text_4b":null,"source_url_4c":null,"source_url_text_4c":null,"source_url_4d":null,"source_url_text_4d":null,"source_active_5":false,"source_organisation_5":null,"source_organisation_logo_5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_url_5b":null,"source_url_text_5b":null,"source_url_5c":null,"source_url_text_5c":null,"source_url_5d":null,"source_url_text_5d":null,"source_active_6":false,"source_organisation_6":null,"source_organisation_logo_6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"source_url_6b":null,"source_url_text_6b":null,"source_url_6c":null,"source_url_text_6c":null,"source_url_6d":null,"source_url_text_6d":null,"data_keywords":"Indikator 11.1.1, Materielle Deprivation bezogen auf die Wohn-Dimension (ein bis vier Probleme), Bev\u00f6lkerung, deren Wohnung/Haus zu wenig Tageslicht bietet, Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnumgebung es Kriminalit\u00e4t, Gewalt oder Vandalismus gibt, Bev\u00f6lkerung mit L\u00e4rmbel\u00e4stigung in deren Wohnumgebung, Bev\u00f6lkerung, in deren Wohnung/Haus es Feuchtigkeitssch\u00e4den gibt, Programm der Vereinten Nationen f\u00fcr menschliche Siedlungen (UN-Habitat)","data_start_values":null,"computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","data_footnote":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"dns_indicator":"/11-3-a/","previous":"10-c-1","next":"11-2-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-10-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/beef681fa50050f1b16cb3e2a250569c5239292b","national_metadata_update_url_text":"2020-04-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/384ade03c867bc504456058a0aa5173a78cda249","page_content":"\n","en":{"language":"en","additional_information":null,"national_indicator_available":"Material deprivation for the housing dimension (one to four items) <br> Population considering their dwelling as too dark <br> Population living in an area with crime, violence or vandalism <br> Population living in an area with noise pollution <br> Population living in households with moisture damages","comparison_sdg":"The dimensions to measure inadequate housing differ between the provided time series and the international metadata description.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of urban population living in slums, informal settlements or inadequate housing","target":"By 2030, ensure access for all to adequate, safe and affordable housing and basic services and upgrade slums","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","goal_meta_2_link_text":null,"goal_meta_3_link_text":null,"source_organisation_1":"Eurostat","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/eurostat.png\" alt=\"Logo eurostat\" /></a>","source_url_1":null,"source_url_text_1":"Material deprivation for the housing dimension - Eurostat table","source_url_1b":null,"source_url_text_1b":null,"source_url_1c":null,"source_url_text_1c":null,"source_url_1d":null,"source_url_text_1d":null,"source_organisation_2":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" /></a>","source_url_2":null,"source_url_text_2":"EU-SILC, subject-matter 15, series 3 (Only available in German)","source_url_2b":null,"source_url_text_2b":null,"source_url_2c":null,"source_url_text_2c":null,"source_url_2d":null,"source_url_text_2d":null,"source_organisation_3":null,"source_organisation_logo_3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_url_3b":null,"source_url_text_3b":null,"source_url_3c":null,"source_url_text_3c":null,"source_url_3d":null,"source_url_text_3d":null,"source_organisation_4":null,"source_organisation_logo_4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_url_4b":null,"source_url_text_4b":null,"source_url_4c":null,"source_url_text_4c":null,"source_url_4d":null,"source_url_text_4d":null,"source_organisation_5":null,"source_organisation_logo_5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_url_5b":null,"source_url_text_5b":null,"source_url_5c":null,"source_url_text_5c":null,"source_url_5d":null,"source_url_text_5d":null,"source_organisation_6":null,"source_organisation_logo_6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"source_url_6b":null,"source_url_text_6b":null,"source_url_6c":null,"source_url_text_6c":null,"source_url_6d":null,"source_url_text_6d":null,"computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2020","data_footnote":null,"graph_title":null,"national_geographical_coverage":"Germany","page_content":"\n"}}