{"layout":"indicator","sdg_goal":"11","indicator":"11.6.2","indicator_sort_order":"11-06-02","permalink":"/11-6-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM10","comparison_sdg":"Die Zeitreihe stellt einen zus\u00e4tzlichen Indikator dar und entspricht nicht der internationalen Metadatenbeschreibung.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/11.6.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Jahresmittelwerte f\u00fcr Feinstaub (z. B. PM2,5 und PM10) in St\u00e4dten (bev\u00f6lkerungsgewichtet)","target":"Bis 2030 die von den St\u00e4dten ausgehende Umweltbelastung pro Kopf senken, unter anderem mit besonderer Aufmerksamkeit auf der Luftqualit\u00e4t und der kommunalen und sonstigen Abfallbehandlung","target_id":"11.6","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Weltgesundheitsorganisation (WHO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/uba.png\" alt=\"Logo UBA\" /></a>","source_organisation_1":"Umweltbundesamt (UBA)","source_url_1":"https://www.umweltbundesamt.de/indikator-belastung-der-bevoelkerung-durch-0","source_url_text_1":"The data is provided by the Federal Environment Agency (UBA)","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"data_footnote":"2016 bis 2017 vorl\u00e4ufige Daten.","data_keywords":"Indikator 11.6.2, Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM10, Weltgesundheitsorganisation (WHO), Umweltbundesamt (UBA)","computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-07-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/bdb46b962884b2bd297868afe1e5c96b02f0bd6b","national_metadata_update_url_text":"2019-08-12: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/9f0cceda4f8d9d28e93b3ff501102b3121d70af4","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Population weighted annual mean levels of PM10","comparison_sdg":"The time series is an additional indicator and does not correspond to the international metadata description.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted)","target":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"German Environment Agency (UBA)","source_url_text_1":"The data is provided by the Federal Environment Agency (UBA)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/uba.png\" alt=\"Logo UBA\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"data_footnote":"2016 to 2017 preliminary data.","computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":""}}