{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.2.1","indicator_sort_order":"16-02-01","permalink":"/16-2-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen Missbrauch <br> Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen oder psychischen Missbrauch <br> Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr psychischen Missbrauch","comparison_sdg":"Die Zeitreihe misst die Vorkommnisse von k\u00f6rperlicher und psychologischer Gewalt gegen Kinder im letzten Jahr und nicht im letzten Monat, wie dies in der internationalen Metadatenbeschreibung definiert ist.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.2.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Kinder im Alter von 1-17 Jahren, die im vergangenen Monat eine k\u00f6rperliche Strafe und/oder psychische Aggression durch Betreuungspersonen erfahren haben","target":"Missbrauch und Ausbeutung von Kindern, den Kinderhandel, Folter und alle Formen von Gewalt gegen Kinder beenden","target_id":"16.2","un_designated_tier":"2","un_custodian_agency":"Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (UNICEF)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kinderhilfe-Jugendhilfe/_inhalt.html#sprg234636","source_url_text_1":"Statistics of child and youth welfare","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"info_url_1":null,"info_url_text_1":null,"data_keywords":"Indikator 16.2.1, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen Missbrauch, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr physischen oder psychischen Missbrauch, Akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung mit Anzeichen f\u00fcr psychischen Missbrauch, Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (UNICEF)","computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","graph_title":null,"graph_type":"line","previous":"16-1-4","next":"16-2-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-12-18: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/a3cb2720e2447810d79cb75678bf419e18684d4d","national_metadata_update_url_text":"2020-01-15: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/bd18ca4dda0587601c4a9d61272fd600f5cf5126","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Children at acute risk of harm with signs of physical abuse <br> Children at acute risk of harm with signs of physical or psychological abuse <br> Children at acute risk of harm with signs of psychological abuse","comparison_sdg":"The time series measures the prevalence of physical and psychological aggression against children in the last year and not in the last month, as defined in the international metadata description.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","target":"End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children","un_custodian_agency":"United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"Statistics of child and youth welfare  (Only available in German)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"info_url_1":null,"info_url_text_1":null,"computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":""}}