{"layout":"indicator","sdg_goal":"16","indicator":"16.7.1","indicator_sort_order":"16-07-01","permalink":"/16-7-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"additional_information":null,"national_indicator_available":"Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes <br> Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","comparison_sdg":"Beide sind zus\u00e4tzliche Indikatoren. Beide Indikatoren weichen von der geforderten Ausweisung von Anteilen der Frauen in ausgew\u00e4hlten Bereichen des \u00f6ffentlichen Sektors ab","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.7.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Stellen in nationalen und lokalen \u00f6ffentlichen Institutionen einschlie\u00dflich (a) der Gesetzgebung; (b) des \u00f6ffentlichen Dienstes; und (c) der Judikativen, im Vergleich zu nationalen Verteilungen, nach Geschlecht, Alter, Menschen mit Behinderungen und Bev\u00f6lkerungsgruppen","target":"Daf\u00fcr sorgen, dass die Entscheidungsfindung auf allen Ebenen bedarfsorientiert, inklusiv, partizipatorisch und repr\u00e4sentativ ist","target_id":"16.7","un_designated_tier":"Tier II","un_custodian_agency":"Entwicklungsprogramm der Vereinten Nationen (UNDP)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (16.7.1 (a))","goal_meta_2_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01b.pdf","goal_meta_2_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (16.7.1 (b))","goal_meta_3_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-07-01c.pdf","goal_meta_3_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (16.7.1 (c))","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis/online/data;sid=5883713537B4CD8900186D20295B7D59.GO_1_1?operation=abruftabellenVerzeichnis","source_url_text_1":"GENESIS online 12211-0001","source_url_1b":null,"source_url_text_1b":null,"source_url_1c":null,"source_url_text_1c":null,"source_url_1d":null,"source_url_text_1d":null,"source_active_2":false,"source_organisation_2":null,"source_organisation_logo_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"source_url_2b":null,"source_url_text_2b":null,"source_url_2c":null,"source_url_text_2c":null,"source_url_2d":null,"source_url_text_2d":null,"source_active_3":false,"source_organisation_3":null,"source_organisation_logo_3":null,"source_url_3":null,"source_url_text_3":null,"source_url_3b":null,"source_url_text_3b":null,"source_url_3c":null,"source_url_text_3c":null,"source_url_3d":null,"source_url_text_3d":null,"source_active_4":false,"source_organisation_4":null,"source_organisation_logo_4":null,"source_url_4":null,"source_url_text_4":null,"source_url_4b":null,"source_url_text_4b":null,"source_url_4c":null,"source_url_text_4c":null,"source_url_4d":null,"source_url_text_4d":null,"source_active_5":false,"source_organisation_5":null,"source_organisation_logo_5":null,"source_url_5":null,"source_url_text_5":null,"source_url_5b":null,"source_url_text_5b":null,"source_url_5c":null,"source_url_text_5c":null,"source_url_5d":null,"source_url_text_5d":null,"source_active_6":false,"source_organisation_6":null,"source_organisation_logo_6":null,"source_url_6":null,"source_url_text_6":null,"source_url_6b":null,"source_url_text_6b":null,"source_url_6c":null,"source_url_text_6c":null,"source_url_6d":null,"source_url_text_6d":null,"data_keywords":"Indikator 16.7.1, Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes, Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt, Entwicklungsprogramm der Vereinten Nationen (UNDP)","data_start_values":null,"computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","data_footnote":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"dns_indicator":null,"previous":"16-6-2","next":"16-7-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-10-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/c8e37702b1156be7801d846c689da8d86890fa51","national_metadata_update_url_text":"2020-04-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/acababf0e846fad69a16317252a15d6ba0dcd535","page_content":"\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Female employees in public sector <br> Total female persons in employment","comparison_sdg":"Additional indicator. The indicator measures the share of female employees in the public sector, not the proportions in selected areas of the public sector.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportions of positions in national and local public institutions, including (a) the legislatures; (b) the public service; and (c) the judiciary, compared to national distributions, by sex, age, persons with disabilities and population groups","target":"Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels","un_custodian_agency":"United Nations Development Programme (UNDP)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"GENESIS online 12211-0001","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2020","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":""}}