{"layout":"indicator","sdg_goal":"17","indicator":"17.6.2","indicator_sort_order":"17-06-02","permalink":"/17-6-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Internet-Breitband-Zug\u00e4nge","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht der internationalen Metadatenbeschreibung.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/17.6.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Internet-Breitband-Vertr\u00e4ge je 100 Einwohner, nach Geschwindigkeit","target":"Die regionale und internationale Nord-S\u00fcd- und S\u00fcd-S\u00fcd-Zusammenarbeit und Dreieckskooperation im Bereich Wissenschaft, Technologie und Innovation und den Zugang dazu verbessern und den Austausch von Wissen zu einvernehmlich festgelegten Bedingungen verst\u00e4rken, unter anderem durch eine bessere Abstimmung zwischen den vorhandenen Mechanismen, insbesondere auf Ebene der Vereinten Nationen, und durch einen globalen Mechanismus zur Technologief\u00f6rderung","target_id":"17.6","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Internationale Fernmeldeunion (ITU)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/cln_122/DE/Home/home_node.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/bundesnetzagentur.png\" alt=\"Logo Bundesnetzagentur\" /></a>","source_organisation_1":"Bundesnetzagentur","source_url_1":"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Allgemeines/Presse/Mediathek/Berichte/berichte-node.html","source_url_text_1":"Yearly Report of the Bundesnetzagentur","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"data_keywords":"Indikator 17.6.2, Internet-Breitband-Zug\u00e4nge, Internationale Fernmeldeunion (ITU)","data_footnote":"2017 vorl\u00e4ufige Daten.","computation_units":"Je 100 Einwohner","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","previous":"17-6-1","next":"17-7-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-10-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/3dfd223cc004d559deac49cf1049750d65e86fbd","national_metadata_update_url_text":"2019-11-26: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/695a2607ec06599423ce816aba0bd9874d056c80","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Fixed internet broadband access lines","comparison_sdg":"The time series is compliant with the international metadata description.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Fixed Internet broadband subscriptions per 100 inhabitants, by speed","target":"Enhance North-South, South-South and triangular regional and international cooperation on and access to science, technology and innovation and enhance knowledge-sharing on mutually agreed terms, including through improved coordination among existing mechanisms, in particular at the United Nations level, and through a global technology facilitation mechanism","un_custodian_agency":"International Telecommunication Union (ITU)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Bundesnetzagentur","source_url_text_1":"Yearly Report of the Bundesnetzagentur (Only available in German)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Home/home_node.html;jsessionid=00851E7C3F0BEAF6E614B840DA76A552\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/bundesnetzagentur.png\" alt=\"Logo Bundesnetzagentur\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"data_footnote":"2017 preliminary data","computation_units":"Per 100 inhabitants","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":""}}