{"layout":"indicator","sdg_goal":"4","indicator":"4.4.1","indicator_sort_order":"04-04-01","permalink":"/4-4-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Personen (10 Jahre und \u00e4lter) mit computerbezogenen Aktivit\u00e4ten in den letzten 12 Monaten","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht der internationalen Metadatenbeschreibung","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/4.4.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Jugendlichen und Erwachsenen mit Kompetenzen in Informations- und Kommunikationstechnologie (IKT), nach Art der Kompetenz","target":"Bis 2030 die Zahl der Jugendlichen und Erwachsenen wesentlich erh\u00f6hen, die \u00fcber die entsprechenden Qualifikationen einschlie\u00dflich fachlicher und beruflicher Qualifikationen f\u00fcr eine Besch\u00e4ftigung, eine menschenw\u00fcrdige Arbeit und Unternehmertum verf\u00fcgen","target_id":"4.4","un_designated_tier":"2","un_custodian_agency":"Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr Bildung, Wissenschaft und Kultur - Statistische Beh\u00f6rde (UNESCO-UIS), Internationale Fernmeldeunion (ITU)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Einkommen-Konsum-Lebensbedingungen/IT-Nutzung/Publikationen/Downloads-IT-Nutzung/private-haushalte-ikt-2150400187004.pdf","source_url_text_1":"Only available in German","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-05-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/69fb8ed190c05f5f7e462247fc81afd62e4404f6","national_metadata_update_url_text":"2019-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/65a8003d6e2e65859856eb0e2ce7f0b59d4266cf","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Persons (10 years and older) with computer-related activities in the last 12 months","comparison_sdg":"The time series is compliant with the international metadata description","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of youth and adults with information and communications technology (ICT) skills, by type of skill","target":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)<br>International Telecommunication Union (ITU)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"Only available in German","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":""}}