{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.5.1","indicator_sort_order":"08-05-01","permalink":"/8-5-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"dns_indicator":"/5-1-a/","national_indicator_available":"Durchschnittlicher Stundenlohn Besch\u00e4ftigter <br> Verdienstabstand","comparison_sdg":"Die Zeitreihe \"durchschnittlicher Stundenlohn der Mitarbeiter\" entspricht der internationalen Metadatenbeschreibung. Das geschlechtsspezifische Lohngef\u00e4lle wird auch in den Metadaten erw\u00e4hnt.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.5.1.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Durchschnittlicher Stundenlohn von weiblichen und m\u00e4nnlichen Besch\u00e4ftigten, nach Beruf, Alter und Menschen mit Behinderungen","target":"Bis 2030 produktive Vollbesch\u00e4ftigung und menschenw\u00fcrdige Arbeit f\u00fcr alle Frauen und M\u00e4nner, einschlie\u00dflich junger Menschen und Menschen mit Behinderungen, sowie gleiches Entgelt f\u00fcr gleichwertige Arbeit erreichen","target_id":"8.5","un_designated_tier":"2","un_custodian_agency":"Internationale Arbeitsorganisation (ILO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/EN/Press/2018/03/PE18_099_621.html","source_url_text_1":"Press Release about the Gender Pay Gap 2017","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Arbeit/Verdienste/Verdienste-Verdienstunterschiede/_inhalt.html","source_url_text_1b":"Gender Pay Gap (unadjusted)","data_footnote":"M\u00e4nnlich/Weiblich: 2015 bis 2018 vorl\u00e4ufige Daten.","data_keywords":"Indikator 8.5.1, Durchschnittlicher Stundenlohn Besch\u00e4ftigter, Verdienstabstand, Internationale Arbeitsorganisation (ILO)","data_start_values":["gender pay gap"],"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","graph_title":null,"graph_type":"line","data_show_map":true,"previous":"8-4-2","next":"8-5-2","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-08-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/64fef00fc73a42343140cdc6179aa091080a58c3","national_metadata_update_url_text":"2020-02-17: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/fd6a6606c19adb2c45e304d5888ed139e86dddd5","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Average hourly earnings of employees <br> Gender Pay Gap","comparison_sdg":"The time series \"average hourly earnings of employees\" is compliant with the international metadata description. The gender pay gap is also mentioned in the metadata.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Average hourly earnings of female and male employees, by occupation, age and persons with disabilities","target":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"Press Release about the Gender Pay Gap 2017","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_text_1b":"Gender Pay Gap (unadjusted)","data_footnote":"Male/Female: 2015 to 2018 preliminary data.","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":""}}