{"layout":"indicator","sdg_goal":"8","indicator":"8.5.2","indicator_sort_order":"08-05-02","permalink":"/8-5-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Arbeitslosenquote (15 bis unter 75 Jahre)","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht der internationalen Metadatenbeschreibung. F\u00fcr die Disaggregationsdimension \"Menschen mit Behinderungen\" liegen bisher keine Daten vor.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/8.5.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Arbeitslosenquote, nach Geschlecht, Alter und Personen mit Behinderungen","target":"Bis 2030 produktive Vollbesch\u00e4ftigung und menschenw\u00fcrdige Arbeit f\u00fcr alle Frauen und M\u00e4nner, einschlie\u00dflich junger Menschen und Menschen mit Behinderungen, sowie gleiches Entgelt f\u00fcr gleichwertige Arbeit erreichen","target_id":"8.5","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Internationale Arbeitsorganisation (ILO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf ","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis/online/data;sid=3C5B3EACF2609DD69F5959C972293B43.GO_1_5?operation=abruftabellenVerzeichnis","source_url_text_1":"GENESIS online 13231-0003","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-07-11: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/54fcec06e496e3a279cd8ac9fb965858a19ae549","national_metadata_update_url_text":"2019-07-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/e6b1e60dba1cd8c8865e360cd00b2a26e029e4dd","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Unemployment rate (15 to under 75 years)","comparison_sdg":"The time series is compliant with the international metadata description. Up to now, data are not available for the disaggregation dimension \u201cpersons with disabilities\u201d.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Unemployment rate, by sex, age and persons with disabilities","target":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","un_custodian_agency":"International labour organization (ILO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"GENESIS online 13231-0003","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":""}}