{"layout":"indicator","sdg_goal":"9","indicator":"9.2.2","indicator_sort_order":"09-02-02","permalink":"/9-2-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","comparison_sdg":"Die Zeitreihe entspricht der internationalen Metadatenbeschreibung.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/9.2.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Besch\u00e4ftigung im Verarbeitenden Gewerbe als Anteil an der Besch\u00e4ftigung insgesamt","target":"Eine breitenwirksame und nachhaltige Industrialisierung f\u00f6rdern und bis 2030 den Anteil der Industrie an der Besch\u00e4ftigung und am Bruttoinlandsprodukt entsprechend den nationalen Gegebenheiten erheblich steigern und den Anteil in den am wenigsten entwickelten L\u00e4ndern verdoppeln","target_id":"9.2","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_url_1":"https://www-genesis.destatis.de/genesis/online/data;sid=38C8FB9CBD5FE4F9298AE30C07DB4221.GO_1_1?operation=abruftabellenVerzeichnisAuswahl&verzeichnis=&levelindex=0&levelid=1550498645906&sortdirection=auf&selectionname=81000-0112&auswaehlen.x=0&auswaehlen.y=0","source_url_text_1":"GENESIS online 81000-0112","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"data_footnote":"2015 bis 2018 vorl\u00e4ufige Daten.","data_keywords":"Indikator 9.2.2, Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe, Organisation der Vereinten Nationen f\u00fcr industrielle Entwicklung (UNIDO)","computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","previous":"9-2-1","next":"9-3-1","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2019-10-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/c97f96994c3d2fe9465ac0f86ff7f50bd825b754","national_metadata_update_url_text":"2019-11-26: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/695a2607ec06599423ce816aba0bd9874d056c80","page_content":"","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Manufacturing persons employed","comparison_sdg":"The time series is compliant with the international metadata description.","goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Manufacturing employment as a proportion of total employment","target":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":"Federal Statistical Office (Destatis)","source_url_text_1":"GENESIS online 81000-0112","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/LogosEn/destatis.png\" alt=\"Logo Destatis\" /></a>","source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"data_footnote":"2015 to 2018 preliminary data.","computation_units":"Percentage (%)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany","page_content":""}}