{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021],"Units":["Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Mikrogramm pro m\u00b3","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen","Millionen Einwohner/-innen"],"Feinstaub":["PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2082,\u2085","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080","PM\u2081\u2080"],"Series":["Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von Feinstaub","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition"],"Value":[19.5,19.4,16.8,17.5,17.0,15.8,15.3,14.4,15.4,13.2,12.3,13.0,15.9,15.2,12.4,13.2,13.0,11.7,11.4,10.9,11.2,9.4,8.8,9.3,81.7,80.3,80.5,80.8,81.2,82.2,82.5,82.8,83.0,83.2,83.1,83.2,74.0,71.0,56.5,64.1,59.2,50.6,45.0,30.9,46.3,17.6,9.9,16.9]},"edges":[]}