{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018],"Zeitreihe":["Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)","Organisationen mit Umweltmanagement und Registrierung bei der Umweltpr\u00fcfung (EMAS)"],"Value":[1332,1269,1212,1228,1223,1216,1225,1240,1183]},"edges":[]}