{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2023,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021],"Units":["Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Anzahl der M\u00fcllteile aus Plastik pro 100 m K\u00fcstenlinie","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent"],"Series":["Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll an Str\u00e4nden der deutschen Nordsee-K\u00fcste","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln","Plastikm\u00fcll in M\u00e4gen von Eissturmv\u00f6geln"],"Value":[null,null,null,113.0,112.2,83.25,60.5,63.0,62.0,57.0,55.5,43.5,57.5,45.5,61.6,61.4,56.6,56.4,59.5,59.0,59.1,58.9,55.8,51.2,50.0,48.5]},"edges":[]}