{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2022],"Zeitreihe":["Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Schl\u00fcsselgebiete der biologischen Vielfalt der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz stehen","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht","Fl\u00e4che der Land- und S\u00fc\u00dfwasser\u00f6kosysteme, die unter Schutz steht"],"Value":[69,69,69,69,69,69,69,69,69,70,70,71,72,34,34,35,35,35,35,36,36,37,37,37,37,38]},"edges":[]}