{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Units":["Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Millionen Tonnen","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent"],"Zeitreihe":["Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Gesamtbestand der obererdigen Biomasse in W\u00e4ldern","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","Waldfl\u00e4che in Schutzgebieten","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung der Waldfl\u00e4che","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System","Waldfl\u00e4chen mit einem unabh\u00e4ngig gepr\u00fcften Wald-Management-System"],"Value":[1571.0,1584.9,1598.2,1611.9,1636.4,1642.1,1650.6,1658.8,1662.4,null,null,null,0.68,null,null,null,0.7,null,null,null,null,0.1,0.2,0.9,0.2,0.2,-3.2,0.2,0.2,null,67.5,67.2,66.9,66.9,66.6,66.2,66.9,67.2,68.6,69.1]},"edges":[]}