{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020],"Zeitreihe":["Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Ausgestellte Dokumente f\u00fcr die Ein- und Ausfuhr von gesch\u00fctzten Arten","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes","Beschlagnahmungen durch Beh\u00f6rden im Rahmen des Artenschutzes"],"Value":[22601.0,20687.0,21045.0,21364.0,23170.0,23093.0,24248.0,29644.0,31738.0,30284.0,null,1365.0,1208.0,1112.0,1105.0,852.0,1301.0,915.0,934.0,1294.0,1444.0,1240.0]},"edges":[]}