{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Verpflichtungen (ODA) f\u00fcr Biodiversit\u00e4t","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor","Bruttoentwicklungsausgaben f\u00fcr den Forstsektor"],"Value":[585.4,1153.0,977.6,957.1,1154.1,1287.2,1216.6,1919.5,1594.0,2305.1,64.5,60.4,99.7,91.3,76.4,76.5,72.7,82.6,123.8,124.8]},"edges":[]}