{"data":{"Year":[2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["Unternehmen, die den Eindruck hatten, Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes bestechlich waren (w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren)","Unternehmen, die den Eindruck hatten, Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes bestechlich waren (w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren)","Unternehmen, die den Eindruck hatten, Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes bestechlich waren (w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren)","Unternehmen, die den Eindruck hatten, Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes bestechlich waren (w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren)","Unternehmen, die den Eindruck hatten, Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes bestechlich waren (w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren)"],"Value":[3.58,null,2.41,null,4.0]},"edges":[]}