{"data":{"Year":[2015,2017,2019],"Zeitreihe":["Bev\u00f6lkerung, die mit den Beh\u00f6rdendiensten w\u00e4hrend der letzten zwei Jahre zufrieden war","Bev\u00f6lkerung, die mit den Beh\u00f6rdendiensten w\u00e4hrend der letzten zwei Jahre zufrieden war","Bev\u00f6lkerung, die mit den Beh\u00f6rdendiensten w\u00e4hrend der letzten zwei Jahre zufrieden war"],"Value":[93.1,94.7,97.0]},"edges":[]}