{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Erwerbst\u00e4tige insgesamt","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes","Weibliche Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes"],"Value":[46,46,46,47,47,47,47,47,47,47,52,53,53,54,54,55,55,55,55,55]},"edges":[]}