{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Zusagen (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten","Bruttoausgaben (ODA und OOF) zum Ausbau statistischer Kapazit\u00e4ten"],"Value":[2.5,3.1,3.9,12.5,0.1,0.1,0.1,2.7,0.1,0.1,3.4,4.2,2.3,13.2,0.1,0.0,0.1,0.1,0.6,1.0]},"edges":[]}