{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des Statistischen Bundesamtes)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)","Landwirtschaftliche Fl\u00e4che unter \u00f6kologischer Bewirtschaftung (Daten des BMEL)"],"Value":[5.6,null,5.8,6.0,6.2,6.3,6.8,6.8,7.3,7.8,5.9,6.1,6.2,6.3,6.3,6.5,7.5,8.2,9.1,9.7]},"edges":[]}