{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2021],"Units":["Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","Attributable Todesf\u00e4lle","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs","DALYs"],"Erkrankung":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD)","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Lungenkrebs","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Schlaganfall","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Isch\u00e4mische Herzerkrankungen","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2","Diabetes mellitus Typ 2"],"Series":["Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","Attributable Todesf\u00e4lle infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung","DALYs infolge einer Langzeit-Exposition gegen\u00fcber Feinstaub (PM\u2082,\u2085) in der Bev\u00f6lkerung ab 25 Jahren nach Art der Erkrankung"],"Value":[26789,25134,22362,21946,20703,19233,18056,17534,18146,13057,11658,12818,2918,2796,2202,2603,2397,2402,2214,2301,2372,1769,1451,1572,5656,5524,4368,4805,4745,4216,4123,3863,3999,2609,2303,2556,2990,2814,2196,2389,2293,2079,2033,1887,1979,1487,1303,1352,12139,10970,11039,9390,8714,8041,7405,7120,7373,5353,4813,5354,3086,3030,2557,2759,2554,2495,2281,2363,2423,1839,1788,1984,466082,435290,375632,378623,362514,332666,315346,301737,324648,239209,212531,232863,61831,58609,45086,52240,49535,47272,44747,44603,47723,35891,30297,33208,93151,90789,71600,79126,77664,69196,67119,62554,64883,44184,38727,42369,62160,58210,44838,48829,47444,42715,41450,38548,45482,34343,30352,32740,163080,145398,146061,124202,115991,106496,98426,93285,97767,71055,63809,70197,85860,82284,68047,74226,71880,66987,63604,62747,68793,53736,49346,54349]},"edges":[]}