{"data":{"Year":[2013,2017,2021,2013,2017,2021,2013,2017,2021,2013,2017,2021],"Zeitreihe":["Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren (altersstandardisiert auf die WHO-Standardbev\u00f6lkerung)","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren (altersstandardisiert auf die WHO-Standardbev\u00f6lkerung)","Tabakkonsum in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren (altersstandardisiert auf die WHO-Standardbev\u00f6lkerung)"],"Geschlecht":[null,null,null,"Weiblich","Weiblich","Weiblich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich",null,null,null],"Value":[24.5,22.4,18.9,20.3,18.6,15.7,29.0,26.4,22.3,27.6,24.4,20.2]},"edges":{"From":["Zeitreihe"],"To":["Geschlecht"]}}