{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2020],"Zeitreihe":["DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","DTP-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Masern-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","Pneumokokken-Impfquote zum Schuleintritt","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen","HPV-Impfquoten bei 15-j\u00e4hrigen M\u00e4dchen und Jungen"],"Geschlecht":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich"],"Value":[95.2,95.6,95.8,96.2,95.7,95.2,94.5,93.5,93.0,92.7,92.7,91.5,92.1,92.4,92.6,92.8,92.8,92.9,92.8,93.1,92.7,93.2,15.2,41.0,68.3,84.5,85.3,86.1,84.4,83.8,83.1,83.4,82.2,null,27.2,27.2,29.3,31.3,33.4,36.6,40.0,43.0,47.2,51.0,null,null,null,null,null,null,null,null,null,5.1,17.0]},"edges":{"From":["Zeitreihe"],"To":["Geschlecht"]}}