{"data":{"Year":[2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018],"Zeitreihe":["Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen","Weibliche Opfer von Straftaten mit einer aktuellen oder fr\u00fcheren intimen Beziehung zum Verd\u00e4chtigen"],"Value":[105907,107929,108104,112060,112118,117049,116141,116756]},"edges":[]}