{"data":{"Year":[2014,2015,2016,2017,2018],"Zeitreihe":["Opfer von Verst\u00fcmmelung weiblicher Genitalien","Opfer von Verst\u00fcmmelung weiblicher Genitalien","Opfer von Verst\u00fcmmelung weiblicher Genitalien","Opfer von Verst\u00fcmmelung weiblicher Genitalien","Opfer von Verst\u00fcmmelung weiblicher Genitalien"],"Value":[0,0,0,0,5]},"edges":[]}