{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zum realen BIP","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO<sub>2</sub>-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"],"Value":[353.2,330.2,330.7,336.3,313.7,310.3,305.4,292.2,276.8,259.7,430.5,392.5,391.1,387.1,362.3,357.8,347.6,345.3,326.3,337.7]},"edges":[]}