{"Year":["2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021","2018/2019","2020/2021"],"Politikbereiche":[null,null,"Bereich 1. Rechte von Migranten","Bereich 1. Rechte von Migranten","Bereich 2. Gesamtheitliche/ Evidenzbasierte Politik","Bereich 2. Gesamtheitliche/ Evidenzbasierte Politik","Bereich 3. Zusammenarbeit und Partnerschaften","Bereich 3. Zusammenarbeit und Partnerschaften","Bereich 4. Sozio\u00f6konomisches Wohlbefinden","Bereich 4. Sozio\u00f6konomisches Wohlbefinden","Bereich 5. Mobilit\u00e4tsdimensionen von Krisen","Bereich 5. Mobilit\u00e4tsdimensionen von Krisen","Bereich 6. Sichere, geordnete und regul\u00e4re Migration","Bereich 6. Sichere, geordnete und regul\u00e4re Migration"],"COMMENT_OBS_0":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null],"COMMENT_OBS_1":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null],"COMMENT_OBS_2":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null],"Value":[2,3,3,3,3,3,4,4,3,4,1,3,4,4]}