{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018],"Zeitreihe":["St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung","St\u00e4dte mit gesetzlich vorgeschriebener \u00f6ffentlicher Beteiligung bei der Stadtplanung"],"Value":[100.0,100.0,100.0,100.0,100.0,100.0,100.0,100.0,100.0]}