{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018],"Units":["Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Mikrogramm pro Kubikmeter","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen","Millionen Einwohner/ -innen"],"Feinstaub":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,"PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM2.5","PM10","PM10","PM10","PM10","PM10","PM10","PM10","PM10","PM10"],"Series":["Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerungsgewichtete Jahresmittelwerte von PM<sub>10</sub>","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition","Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition"],"Value":[19.6,19.5,17.0,17.6,17.1,15.9,15.4,15.3,null,76.9,75.8,64.9,71.5,65.0,59.3,55.1,54.0,53.9,34.61,36.37,12.51,17.18,11.9,4.99,3.84,2.54,2.9]}