{"Year":[2015,2016,2017,2018,2019,2015,2016,2017,2018,2019,2015,2016,2017,2018,2019,2019],"Zeitreihe":["Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet","Bev\u00f6lkerung, die in den letzten zwei Jahren ihre Erfahrungen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen als diskriminierungsfrei erachtet"],"Geschlecht":[null,null,null,null,null,"Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","Weiblich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","Divers"],"Value":[92.17,null,93.6,null,94.19,92.34,null,94.33,null,74.14,91.98,null,92.78,null,94.33,90.02]}