{"Year":[2013,2017,2013,2017,2013,2017,2013,2017],"Zeitreihe":["Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren (altersstandardisiert auf die WHO-Standardbev\u00f6lkerung)","Tabakgebrauch in der Bev\u00f6lkerung ab 15 Jahren (altersstandardisiert auf die WHO-Standardbev\u00f6lkerung)"],"Geschlecht":[null,null,"Weiblich","Weiblich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich",null,null],"Value":[24.5,22.4,20.3,18.6,29.0,26.4,27.6,24.4]}