{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018],"Zeitreihe":["Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe","Erwerbst\u00e4tige im Verarbeitenden Gewerbe"],"Value":[17.4,17.5,17.6,17.6,17.5,17.4,17.3,17.2,17.3]}