{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019],"Zeitreihe":["CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zum realen BIP","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe","CO2-Emissionen zur Bruttowertsch\u00f6pfung (preisbereinigt) im Verarbeitenden Gewerbe"],"Value":[353.2,330.2,330.7,336.3,313.7,310.3,305.4,292.2,276.8,259.7,430.3,392.3,390.2,387.7,366.3,362.0,351.9,345.3,340.9,null]}